【短故】我每日的工作，係起精神病院守住一個警察

689下台、777當選、太陽照常升起、本土派全面休整、港豬繼續等死。站在香港歷史的劇變階段，到底在同一個城市下，有多少個不同的平行時空，推動著這個城市的前進？政治冷感但求上位的警察、主張抗爭的本土派、和平理性的黃絲教師、上了岸等移民的老屎忽......數個短故，帶你遊走港人幾種不同心態，想像香港的未來。

樓主之前的港獨故(紙言)：

fb page，同大家一齊論政：
IG（岩岩開而家仲係吉，會慢慢up野上去）：

（序）

「十、九、八、七、六、五、四……」

我在空蕩蕩的走廊盡頭一處靠牆站著，一邊看著前方的時鐘，數著秒針跳動的次數。

「三、二、一，下晝4點…」我喃喃自語道。

應該差不多了吧？

我按著右邊衣袋，準備迎來接下來的工作。

果然下一秒鐘，一名白衣男子從房間撞門而出，手中拿著叉子，朝地上一個人形玩偶不斷捅捅捅捅捅捅捅，口中一直大叫。

我從衣袋中拿出電槍，朝他的身上一開，他悶哼一聲，倒在地上。

我立即召來兩名工作人員，一起合力把他拖回房中，鎖上大門。

任務完成。

每日下午4時，這人都會從房間衝出，拿著手中的餐具，朝一個人形公仔不停的捅捅捅捅捅捅捅。就像阿仙奴每季的崩盤時間一樣，相當準時，一分不差。

這幾年來，我每日的工作就是看守這個白衣男，不讓他到處破壞。

我們試過把門鎖上加固，他會在房中自殘。把他綁起來更慘，他下一次發狂時會更加暴力，到時可能要幾個人合力才能阻止得了他。最後，大家達成了共識，決定不鎖上門，讓他自行發狂，還將一個人形公仔放在門口外讓他剁，稍稍滿足一下他的需要。

聽說他以前是名警察，但後來犯了法，被確診患有嚴重精神病，被列為最危險的分子，就被法官判到這裡來。

我一直認為就是如此簡單。

直到某一天，我聽到一個不得了的故事。

一個真真正正的，警察故事。

#Chapter 1 政治冷感的警察

「喂。」

「？」

「開個盤，我話佢褲袋入面有粉。」

「佢條褲都冇褲袋。」

「有。」

「…」

在觀塘警署的口供室外，兩名警察正討論一名男子。這名藍衣男子已在房中等了一個小時又十五分鐘。

在兩小時前，街頭發生一宗搶劫案，藍衣男子剛好經過附近，用手機拍下了現場情況，被警方「邀」了過來當證人。

真的，普通到不能再普通了。

不過他的身份，倒是很惹起警察注目。

近幾年本土派運動火頭正熱，許多年輕領袖冒起。這名藍衣男子，在示威活動經常站在前線，在網絡上評論時政。經常針對警察爆警隊黑幕，警方已經藉故捉過他很多次，還不斷要求他到警署報到騷擾他，但從來找不出證據落案控告。今次剛巧遇上突發事件，再帶他來一趟，浪費他的時間，算起來已是他一個月內第四次到警署。

剛才說要開盤的高瘦警察嘆了一口氣。

既然上頭有令要整他，那也沒辦法了。

高瘦警察走入報案室，對藍衣男子說：「我係PC32066楊卓成，而家懷疑你褲袋入面有毒品，請你跟我地去錄口供。」

藍衣男子看了看自己沒有褲袋的運動短褲，一臉茫然，說：「阿sir，我係黎做證人。」

「有咩錄口供再講。」

「我要聯絡我既律師，俾返部手機我。」

「唔好意思，手機而家係我地既證物，請用我地警署既電話。」卓成從容不迫地拿出手銬，扣在藍衣男子身上。

「我要搵律師既聯絡資料。」藍衣男子抗議，拒絕站起。

卓成目無表情，完全沒有理會他的打算，強行將藍衣男子拉起來，押住他走出房間，拖到一處監視器死角，刻意避開要害揮拳猛打。

咁都撚到阿記
個開頭幾吸引

（細聲講）其實樓主我係阿仙奴死忠fan黎
btw多謝支持

推一推先

冇乜反應

幾好睇咁 支持

支持

要比多D文先比到反應你, 加油

努力中

又幹完一天的工作，卓成開著車子，準備回家。

加入警隊，至今已經12年時間，卓成不同類型案件都見識過。

雖然近幾年警察工作愈來愈政治化，可是卓成本身沒什麼政治傾向，平時見到遊行示威、立法會辯論、雨傘革命、人大釋法，他統統都沒有興趣。而且「雨傘革命」只是別人稱呼的，卓成可從來沒有認同過這個名字，他只記得無限加班，沒覺好睡，然後高層施施然去領功，根本「革」不到什麼。

不是說要支持共產黨，而是卓成覺得，政治本身就是荒謬，就算如何計較，也不會有什麼結果。

他在讀中學時，跟朋友參加過幾次六四晚會，聽著台上的哭腔聲讀出大會宣言，叫過幾句平反六四，覺得無什麼特別。叫完幾句口號齊齊散場，他不覺得會有用處。

那些人口口聲聲支持公義，但當有警察落難的新聞時，他們又會說「抵死」、「判佢終身監禁啦」，連查都未開始查；嘴裡說支持民主法制，但法庭判決對自己有利時就說「公義彰顯」，不利自己時就說「法治已死」，根本就和建制沒有分別。

看淡了，卓成也對這些事漠然無感了。

他的成績不是特別好，也不是理科出身，數學更不在行，讀不了什麼專科。他最後選擇了一間中規中矩的大學，主修政治系，因為「聽起來好像很酷的樣子」。有點小聰明的他，輕輕鬆鬆度過三個學年，中規中矩成績畢業。

正如日本城不是來自日本，十月革命並不是十月發生，朝鮮民主主義人民共和國完全和民主沾不上邊，讀政治系的人也不一定對政治有興趣。有人問他「對烏克蘭衝突有咩見解？」卓成只是一笑帶過。平時不多看新聞的他，根本連烏克蘭總統是什麼人都不知道，當然也說不出什麼見解。

對於什麼都中規中矩的卓成而言，畢業後也不知找什麼工作好，當個打工仔頂多萬多元人工，出街吃幾次飯都沒了，最後他決定考警察。自從當上警察，他已和大部分的大學同學沒有聯繫，圈子都是以警察為主，可是卓成也不太在乎。

「慣左，就會知道其實冇乜野。」這句是一名已退休老前輩對12年前剛入行時，惶恐不安的卓成所說的話。沒什麼特別，但不知為何他會記到現在。

在一個極端對立的社會中，無論你站在什麼位置，永遠都會有一半人說你偏激。

「既然結果都一樣，咁點解我唔揀賺錢多d果邊？」這是卓成給自己的說法，十分管用。

累透了的卓成，一回到家什麼都不管，一股腦兒倒在床上就睡，就連隔壁兒子的房間傳來斷斷續續的敲擊聲，他也完全無視，睡得很沉。

輕力一推

繼續推

再推推先，聽朝出文

推

那個本土派，翌日在網上公開被打的事件，拍下傷痕和醫院驗傷報告，通知傳媒，大肆宣揚，還公開了卓成的身份。

「我先唔驚你……」卓成一邊看著新聞，一邊冷笑。

3年前的雨傘革命，有七名同袍捉了一名示威者到暗角毆打，被電視台拍到。七警最後被定罪了，可是各界人士給他們籌來幾百萬安家，足以抵上十年薪金。他們出獄後各自加入幫派或是替中資機構工作，比起當警察混得還好，自此警察打人更加肆無忌憚，類似事件少說也有4、5宗。

至於網民對卓成的評論，有人「祝福」他長命百歲周身病痛，有人說他是恐怖份子，又有人說他應該全家不得好死……卓成看了也沒什麼感覺，反正經歷了雨革，再難聽的罵警察說話他也看過，被罵幾句又不會怎樣，他早已練就一身無視謾罵的功夫。

卓成回到警局，不出所料地被上司召了過去。

「威咯你。」

「我識得幾個律師朋友，可以幫到你。」

「今晚一齊飲杯野？」

……

這些人，平時話都不多說一句，見他成為新聞人物，上頭的任務可說「超額完成」，上位在即，就一窩蜂過來套交情。

警司先是語重心長的說當日七警魯莽行動結果丟了工作，告誡他言行要小心一點，最後又讚他「好醒」沒留下任何證據，還向他保證事情完結後會升他做高級督察。

「而家冇留證據，係咪一定唔會落charge？」卓成試探地問。

「上頭唔想搞大單野，你醒定d。」

「Yes Sir」

「我有個朋友，做生意既，指名想你搵佢。」警司說罷遞出了一張名片。

卓成接過來，看了看名片上的資料。

留意

hi bro remember me ?

梗記得啦
I'm back

如果反應ok今晚趕多篇

香港是police state

參考我上一隻故仔，點樣對待黑警

磨牙

臨訓一推

當晚一入家門，卓成發現客廳的氣氛有點怪異。

房間的門關上，應該是兒子獨自躲在內。妻子敏清獨自坐在沙發上，望著前方，沒有作聲。

「老婆？」卓成打著招呼。

「……」敏清不發一言，繼續盤膝坐著。

卓成沒有在意，在她身旁的位置坐下。

「阿仔點樣？」卓成拿起桌上的香煙，點燃。

「……」敏清滑著手機，沒有反應。

「冇煮到飯？」卓成繼續問。

「……」敏清拿起鏡子，梳著自己的長髮，還是沒有理他。

過了半响，還是沒有人作聲，只聽得房間處傳來「咚、咚、咚」中的敲擊聲，非常微弱，但也可清楚聽見。

卓成終於忍受不住，開口說道：「同你講野又唔應，到底想點？」

「你上左新聞。」敏清簡單地說了一句。

果然，是因為這個。

比起什麼同僚、上司、公眾，妻子才是卓成最頭痛的人。

敏清當教師，是個黃絲帶，卓成是個政治冷感，以前交往時還沒什麼障礙。可是近幾年警察愈來愈多政治任務，在夫妻之間建了一道永遠打不破的牆，而且還愈來愈厚。平時卓成對敏清已經盡量閉口不談時政。

說起兒子，卓成也不知多少個月沒跟兒子說過一句話。兒子今年已10歲，可是一直以來他的一切都由妻子打點，敏清連父子倆聊天的時間都要限制，生怕卓成有什麼傳染病似的。

「而家冇任何證據指明我打人，唔會有官司。」

「冇證據還冇證據，但有冇打人你自己最清楚。」

「咁多年守過唔同示威區，捉過既人冇一百都有幾十，抽水揼兩野就梗有。」卓成輕描淡寫地說。

敏清站了起來，瞪著卓成，似是強壓住怒火。

「我就係頂唔順你呢種有錯唔肯認既態度。」

「有，錯。」卓成冷笑，刻意重複這兩個字。

「由今日起，唔准你再同阿仔講一句野。」

「本來唔係已經唔俾我地傾計喇咩？」卓成哼了一聲。

「仲有，以後唔准掂我，分房瞓。」敏清冷冷的說。

卓成也站了起來。敏清長得頗高，和卓成幾乎成一水平線，兩人互相瞪視了幾分鐘，沒說一句話。

「隨便你。」卓成把未抽完的煙弄熄，回頭到房間收拾物品。

敲擊聲停止。

留名

寫成劇本好似會幾好睇

該鬧大的事情還是會鬧大。

有幾名聲稱曾在被捕期間遇襲的人，一同現身開記者會，講述被卓成毆打的經過，揚言會採取法律行動追究。

其實雨革期間，早有大量警察打人濫權的投訴，有部分當事人更加選擇報警。只不過被當場拍下來的案例不多，警方和律政司又一直用拖延戰略，很多警察打人的事件也就不了了之。卓成自己也經常藉故粗暴對待被捕者，可是也無從搜證。

本土派當日被打後公開事件，但拿不出證據，所以試圖多找幾個被他打過的人，壯大聲勢，迫警方正視。

不過既然卓成已決定動手打人，就有心理準備會面對這類挑戰，他倒是絲毫不怕，反正上頭罩他。

按照當日警司給的資料，卓成聯絡到「愛港正義聯盟」的代表，對方答允會支持他到底，舉辦一個「支持警務人員嚴正執法」造勢集會。

「幾個政黨既人都會到場，你肯定OK？」

「肯定。」

平時不沾政治的卓成，沒怎麼考慮就答應了他們的幫忙。

灰爆一推

究竟因為咩事會痴線

活動當日，卓成站在台的中心，看著台下前來撐場的人群。

由於卓成已經出了名，集會目的又是維護警權，一呼百應，有幾個建制政黨和組織一起動員出席，警察工會又動員休班的手足，出席的人數少說也有一萬多，擠滿了整個維園足球場。卓成認得當中有不少都是同僚，有些更是督察級以上。

他知道在facebook上有很多人在談論這個集會，說這是「犯罪行動」，可是卓成也沒什麼所謂。反正社交網從來是平行時空，你有你鬧，我們有我們支持，大家根本生活在不同世界。

主持人對現場的人說著：「……而家既香港，警察執法正面對嚴重挑釁，一班目無法紀既暴徒，以所謂公民抗命為藉口，衝擊香港既法治精神（台下一片噓聲）。我地今日，係黎支持我地既前線警員嚴正執法，支持楊卓成！」台下的人跟著他大叫了幾次「支持楊卓成」，又此起彼落數落暴徒犯法。

「我地有請盡責既警察，楊卓成同大家分享！」

台下傳出如雷的歡呼聲和掌聲。在「楊卓成、楊卓成、楊卓成」的叫聲之下，卓成上前掃視了人們一眼，只見他們一邊吶喊一邊仰望著他，有人舉起「支持警察嚴正執法」的牌子，有人對他豎起姆指，而當中部份人是他認識的手足甚至上司，讓他有點飄飄然。

卓成扮出類似C朗拿度射罰球的招牌動作，呼了口氣，走到mic stand前，他作了一個自己覺得很酷的揮手姿勢，說了幾句「多謝」，朗聲說道：「我同大家一樣，都係一個守法既香港市民。但係我，多左一份使命感，因為我係一個警察（台下掌聲），一定要阻止違法既事出現。見住一小撮人目無法紀，破壞法治，我一定會毫不猶豫將佢地拘捕！我係一位好守規矩既警察，執勤咁多年，係冇試過暴力對待任何一位疑犯。當日起觀塘警署，疑犯落口供完全係依足程序辦事，我，楊卓成，絕對冇用過任何暴力手段！」

台下又是一陣歡呼和叫好。

平時卓成當警長，最多帶領一個小隊，如今萬多人對住他歡呼吶喊，聽他演講，當中還要有很多人是同僚，感覺就像號令天下一樣，亢奮到極。

在卓成說話過後，幾名代表也先後上台發言。

「守護法治，係我地既職責。我並不容許任何違法既行為，我絕對支持楊卓成依法辦事，逮捕疑犯。」

「我同楊卓成共事左十年，好清楚佢既為人。佢係一個盡忠職守的警察，富有正義感，我可以同大家保證：楊卓成冇打人！」

「暴徒挑釁可恥，警察打人無罪！」

「打倒佔中暴徒！支持警察執法！」

「支持民聯會，捍衛警察執法權利，設立辱警罪！」

卓成聽了一整晚，覺得其實許多人的主張他根本不在乎。他關心的只是自己能否從今次事件之中得益，其他事一概不想理。

「？」

手機震動。

卓成心下奇怪。他的圈子都是警察為主，理應都知道他在參加集會，怎麼會在這種時候找他？

他打開手機，見到一個未讀訊息，只有簡單的幾個字。

「我唔識你。」

輕輕一推

已正皮

一個星期了。

敏清自那次集會後，就再沒回過家。

電話不接，她的學校說她有上班，但就是不告訴卓成她的下落。

遺留下來的，就只有當日那段莫名其妙的訊息。

其實在出席集會之前，卓成已想過敏清看到後的感想。可是他覺得還是出名比較重要，有名自然有利，這一點點的犧牲是值得的。

在一般連續劇或電影中，如果妻子生氣幾天沒回家，老公肯定會發瘋似的出外找她。但不知為何，卓成除了打幾通電話外，就再沒其他行動。看來那都是騙人的。

是有點擔心，可是完全沒有那種急得要跳起來的感覺，心中甚至暗暗的有點竊喜，卓成也說不出原因。

不過麻煩事還不止一樁。

剛接到班主任來電，說兒子因為嚴重心理困擾，要暫時停課。但問起成因，對方支支吾吾沒有回答，只說駐校社工會處理。

但這也沒差，反正他在圖書館自修，放學後一切可以自理，煩不到卓成就行。

人呢

收到電話，卓成應邀到了建制派大黨民聯會總部，和黨員見面。

卓成根據指示走入房中，見到幾名立法會議員都在場，全部一起等他。

「見一個警察都咁大陣仗？」卓成完全不理解。

在當日的集會後，卓成聲名大噪，幾個政黨都想他出席自己的活動，甚至有兩個邀他加入。

其實公務員守則規定，公務員不得以公職身分參與黨派的政治活動，就算以私人身份，都需要避免任何有損政治中立形象的行動，加入政黨如此踩界的行為，一般公務員都不會做。

但既然規則是由「人」去執行，自然就會看對象是什麼「人」。

當日雨傘革命時，有同事因為綁黃絲帶被炒，可是卓成至少見過十多名同事在自己的位子、背包或是衣服上綁藍絲帶，完全沒有人理會。

雖然卓成對於什麼政治行動毫無興趣，但既然有利，聽聽他們的條件也無妨。

當日有出席集會的元老、人大代表譚剛親自倒了一杯茶給他，率先開口：「楊生你好。既然大家都係自己人，咁我諗都係直接d。」

「好。」卓成同意。

「我地而家發起緊一個眾籌活動，係for你如果之後要打官司用，而如果筆錢用唔著，我地會另外捐出去。」

卓成點頭，識趣地沒有問會捐去哪。

「下星期有一次晚會，我地希望你endorse呢個活動，但唔會要求你加入我地黨，亦都唔想你加入任何其他政黨，明白嗎？」

「非常明白。」

香港人的政治潔癖可不是開玩笑，一涉及政黨，他們就會說「政治野唔好理咁多」，可是他們平日聽到官員講釋法保護法治、普選要落閘這些政治語言時，又會猛點頭支持。

和政黨保持這種「若即若離」的關係，最能在這些人身上取得最多支持。

卓成保持微笑，說：「你地活動諗住去到咩規模，目標係幾多？」

譚剛揚一揚手：「呢個我都答你唔實，我地唔知各位市民會捐幾多。總之一定夠你官司加上訴有餘。另外.....」

就在譚剛一邊解釋詳情時，一名助理走入房中，向最旁邊的一名議員耳語幾句。議員臉色一沉，看了卓成一眼，拿出手機看了看，再在機上打了幾個字。

除了卓成以外，桌前所有人的手機一震。

譚剛似乎也察覺到異樣，拿出手機一看，然後同樣望了卓成一眼。

譚剛沉思片刻，說：「今日講住咁多先，再聯絡吧。」前來與卓成握手，然後直接送客。

卓成心感奇怪，跟著他們走出門外，走遠以後，拿出自己的手機看看社交網，赫然發現大量網友在分享同一則新聞：

「老公涉打疑犯 女教師挺身指證」

push

精彩

皮已正

「咁多年守過唔同示威區，捉過既人冇一百都有幾十，抽水揼兩野就梗有……」

敏清現身電台節目受訪，大數卓成不是一個盡責的老公和爸爸，說他暴力成癮，曾經家暴。當日他們的對話，原來被敏清偷錄下來，當眾播出其中幾句。

卓成一邊聽訪問內容，一邊爆粗。

雖然他在錄音中沒有親口承認毆打本土派，可是說話的內容，已經明顯和他當日宣稱「無用過暴力手段」相矛盾。

先不說她口中所謂的暴力成癮是否事實。可是失蹤幾天，原來就是為了在這種時候出賣他，到底有何目的？

原本可以和民聯會達成交易，上位在望，可是偏在這種時候出現，不可原諒。

絕、對、不、可、以、原、諒。

他不知道敏清掌握了多少，以及準備爆出多少關於他的事。但既然她可以當眾訴說他是個壞人，那當然也會說更加過份的事。

她肯定做得出來。

電話還是無人接聽。

但無論如何，一定要找她理論。總之，要先留個言阻止她。

正當他打開「老婆」的對話時，發現敏清剛好傳來了訊息。

那是十多張圖片。

看到圖片內容後，卓成幾乎把手機擲到地上。

再推一推先

fb page，同大家一齊論政：
IG（岩岩開而家仲係吉，會慢慢up野上去）：

預告：之後情節會略為踩界

超速駕駛？

衝紅燈？

推住先，就有

留名加速

雙腿岔開，高潮眼。

跪著伸出舌頭，面露甜笑。

翹起屁股，扮狗仔。

大字型躺著，下體正對前方。

……

照片中的敏清，全身赤裸，擺出十幾種性愛動作姿勢。

其中有幾張照片，更是眼望鏡頭。

卓成看著這些猥褻不堪的照片，幾乎停住了呼吸，他完全無法想像照片的主角就是他的妻子，那個正經八百的老師。但無論身材、樣貌、身體特徵，都百分百是敏清無疑。

更重要的是，背、景、正、正、是、他、家、中、的、睡、房。

這些性愛動作……

還要用敏清的手機傳來……

雖然他和敏清已經半翻臉，貌合神離，可是如此一大頂綠帽「照頭笠」，完完全全是另一回事。

就好比，你在超級市場購物，爭不到最後一件貨物，本身也沒什麼所謂。偏偏爭到了那個傢伙，大聲恥笑你手腳慢，然後在你面前得意洋洋地宣示勝利。

又好比，本身你並不在乎考試拿多少分，可是偏偏有一個混蛋，拿著你的試卷唱通街，然後大聲說「我合埋眼都考得高分過你呀」。

「屌！！！！！！」卓成在大街上大聲叫了起來，一腳踢飛身旁的垃圾桶，旁邊很多人也被他嚇著。

……

兩拳緊握，全身顫抖。

……

在原地呆站了很久。

……

幹掉那個混蛋。

卓成心想。

他不知道那個搞他老婆的混蛋是誰，或者是否針對他。但既然搞到了他的頭上，還要如此在他面前宣示，卓成絕對接受不了這種屈辱。

一定要復仇。

即使沒能做掉他，也要借警察權力搞得他不得安寧。

敏清的電話繼續無人接聽，她任教的學校、娘家和其他朋友，如今聽了他的聲音已經立即掛線，完全找不到她的下落。卓成決定回到警署。

雖然他這幾天正在休班，但至少可以回去尋找線索，然後自行查案，找出那個混蛋。

回到警署後，卓成感覺到身邊不少同事正用異樣目光看著他，但知道他看著自己後即時縮回去，也沒人敢與他說一句話，氣氛古怪得很。

怎麼了？

就在他打算回到座位，向下屬問個究竟時……

「楊卓成，你返得黎岩，過一過黎。」

試論警察同安全套的分別

live.

Live

lm

推推先，陣間有

反應召喚

hi

警司一見到卓成出現，神色凝重的叫住了他。

「？」

「我地已經決定左，由今日起俾你無薪休假兩個星期。」

「下？點解？」卓成根本不相信自己所聽到的。

「冇咩特別原因，呢個係我地高層商討之後既決定，我相信呢個對你同你家人都有好處。」

「蔡sir，如果係因為我老婆起電台度講既野，我可以保證唔係真──」

警司揚手，示意卓成別再說下去。

「我地傾左好耐，咩都傾過晒，呢個已經係最節衷安排。」

「……」

「你去位度拎一拎野，跟住返去抖下啦。」警司說著，拍一拍卓成的肩膀。

卓成感到完全莫名其妙，敏清在電台訴說他的不是，但那只是一面之詞，單憑那句錄音根本也不足以證明他有打人。幾日前明明還說會罩他，怎麼現在都不同了？

卓成走到當日有份出席集會，還強行擠到最前排的一名警員面前，想交代他停職期間的工作安排，要求他調查幾個人，去拿幾個位置的閉路電視片段，再轉交給他。

「楊sir，你咁樣我好難做……」

「我呢一刻仲係你上司。」

「……」

「我指示你去查呢幾個人，有咩問題？」

「其實上頭已經講左，唔可以掂呢單野……」

「呢單野？你講邊單……吓？」

一股寒意忽然湧上卓成的心中。

「唔撚係掛……」

卓成二話不說，立即打開手提電腦上網。

「痴撚線！」他不禁咒罵了出來。

剛才敏清傳給他的十幾張裸照，全部被放上論壇。

他進入一個題為「[多圖] 打人黑警老婆淫樣曝光！！！」的帖子，看見分享人數已經超過十萬。

「老婆咁淫，唔怪得老公都咁賤啦」

「今朝先上完電台，下晝就搞d咁既野，好好精力喎」

「嘩屌，嫁著個咁既老公唔偷食就假啦」

「留名等睇黑警老母」

見到這些逐字逐句的評論，平時不怎麼在意網民咒罵的卓成，不知怎的，居然全身抖震起來。

他不知道自己此刻的神情是怎麼樣，但可以肯定的是，應該不會有人敢走近他。

他花了一段時間看完留言，一言不發，收拾物品走人。同僚也沒有多說一句話，全部讓開了通道。

俾多D反應啦 我努力緊今晚出多次

啱啱一嘢追哂
留名

恍恍惚惚的卓成，回到觀塘的大街行走。單單「漫無目的」四個字，已經不足以形容他如今的狀態。

他在路上走著走著，完全沒有興趣理會身邊的人和事，車輛的汽笛聲、人們的談話聲，變成毫無意義的雜音。途人的容貌不再獨特，對於卓成而言，全部成了無差別的一張張臉孔。

完了。

真的完了。

他只想到這幾個字。

卓成最想要的就是面子，他想在警隊上位也是為了在人前有頭有臉。如今全世界都覺得他老婆是淫娃，他是打人的黑警，被迫休假的事應該很快也會通天。

敏清人影不見，但就算找到她，一切都救不回來了。

「碰！」

就在卓成沉思之際，左邊忽然被人從後撞了一下。

「屌你睇路啦！」

那人沒有道歉，直直的繼續向前走。卓成咒罵一聲：「仆你個——」

「噗！」

在下一秒鐘，另一個人從右後方撞向卓成，這個人力道極大，幾乎把他撞倒在地。卓成勉強穩住了身子，只見那人同樣頭也不回，快速離去。

卓成看著兩人離去的身影，心想為何會正好有兩個人先後撞向他。

「唔通……」

卓成摸了摸口袋，果然發現手機不見了。

「屌！」

他的手機雖說沒什麼不見得光的事物，可是裡面有他的行事曆、個人資料，如果對方發現他的身份，那就更慘。

卓成完全回復清醒，拔足朝其中一名男子的方向追去。他的手機放在右袋，所以應該是撞他右半身的男子偷的。

幾乎撞到人、無視紅綠燈，卓成一路緊盯那黑衫男子，追了足足幾分鐘，那人跑得極快，由大字路口一直跑到工廈區，但卓成體能也甚好，沒有被他甩掉。

只見那男子跑到一座大廈面前，閃入一處後巷。

卓成跟著他走入，但發現已經沒了他的蹤影，面前只有一條堀頭路。

不過後巷並非空無一人，有一個人靠牆站著。

當日在警署中，被卓成毆打的本土派。

報復

本土派穿著風衣，一邊滑著手機，望向卓成，已認出了他，表情看來有一絲訝異。

他的體型衣著和那個小偷不同，肯定不是同一個人。但奇怪的是，既然是掘頭路，那小偷到了哪？

「個男人走左去邊？」卓成直接問道。

「男人？」本土派不解地問。

「頭先有一個著黑色T裇既男人，走左入黎，佢係小偷，佢起邊呀？」卓成不耐煩地重複。

「冇見過，或者……」

「講大話！」卓成打斷，心想這傢伙根本不可能沒看見：「我而家懷疑你係同黨，拎身份證出黎！」

「楊sir，我起度等朋友，應該冇犯到法？」本土派微笑。

「等咩朋友？」

「總之係朋友。」

「拎身份證出黎！」卓成再說了一次。

他想起，自己會捲入這一切事件，包括老婆公然「自爆」，全部都是源於他。在這時候出現，來得正好，找他出出氣。

「阿sir，請問你而家係咪執緊勤？」本土派沒有聽他的指示，笑說。

卓成不理會他，強行捉住本土派的手臂，想拿他的錢包，但本土派運力相抗，掙脫他的手。

卓成氣得幾乎要噴火，拔出佩槍指著本土派的頭。本土派見到真槍，終於停止反抗，動也不敢動，讓卓成把他按在地上。

但卓成沒有一點勝利喜悅的感覺。

他的心被這段時間以來的憤怒，完全掩蓋了。

「打7佢，打7佢，打7佢……」他的心中有一把聲音響起，聲量不斷擴大。

「你信唔信呢個世界有天意？」

「？」本土派聽不明白。

卓成抓起本土派的頭髮，一拳打在他的後腦勺。本土派頭部撞地，頓時頭破血流。

「係你害到我而家咁樣，你落返起我手上，係報應，係天意！」卓成將內心的憤恨全部發洩在他的身上，將他轉過身來正對著他，對著他的手、腳、胸口狂毆了十幾下，再提膝狠狠的撞在他的肚子上。

「……」本土派還沒昏倒，但似乎吃痛過度，已經叫不出聲來。

有人說，暴力是一種慾望，但其實不止於此。它更似一種毒癮，要你感受完一次快感後，需要更多、更多。套用張愛玲的說法，就是「像一個黑影，一隻野獸的黑影，它來過一次就認識路了，咻咻地嗅著認著路，又要找到這兒來」。

「係唔係你，叫人黎偷我手機？」既然小偷早已逃遠，倒不如好好審問他。

「……」

「答我！」卓成大吼，已完全失去理智，繼續對本土派拳打腳踢再叉頸。

本土派還是沒有回答。

他只是靜靜的看著卓成。

他愈平靜，卓成就愈氣。

「傻撚左呀？」按在牆上，朝臉部又是一拳。

「……」本土派繼續沉默，表情毫無懼色。

嘴角竟然還微微揚起。

「笑笑笑……我笑你老味！」

卓成怒極，將本土派放倒在地上，看準他的肚子，用力的踢下去。

不久後，卓成將會無比後悔自己踢出這一腳。

有人偷拍緊？

做咩咁唔開心

lm:

其實都幾慘

我諗起

我都諗起

live

lm
啲情節好有畫面感

多謝支持

紙言link

Hi 巴打 你又有新故啦
Btw e個黑警一定身敗名裂

一口氣最到live 好正
睇到再睇返現實又有無力感

下篇長d，要多少少時間

Chapter 1就完，之後會以其他人做主角

你上個故我都有睇

四十八小時後，卓成踏出自己鎮守的觀塘警署。

他走到遠處，停住腳步，回頭仰望著警局，沉默不語。

當時有值班的巡警正好經過後巷，目睹卓成踢向倒地的本土派的一幕，將他拉回警署。

手足們見到卓成，無不露出驚訝神情，但很快全部就低頭默默工作，不想涉及事件。

被盤問一輪，完全不作聲，拒絕保釋。卓成用回當日被自己拘捕的人所使用的招數，只是今次沒有人動手打他。

沒有人會去動這個罪犯。

到他被扣留後的第二天，蔡警司拿著一部手提電腦進口供室，播放片段。

「個男人走左去邊？」

「男人？」

「頭先有一個著黑色T裇既男人，走左入黎，佢係小偷，佢起邊呀？」

「冇見過……」

卓成看著這則從頭到尾紀錄他打本土派過程的片段，聲音、每一個動作都完全被拍下來。

……

證據確鑿。

卓成還是沒有作聲。

他只是默默地、重覆地看著片段，完全無視面前的蔡警司的問題。

「呢段片段，而家已經俾人放左上網，版權人話左會公開，一定會成為呈堂證據，繼續咁樣唔出聲對你冇著數……」

「……」

「而家我地要暫時停你職，直到案件完結為止，除非你被判無罪，但……」

「……」

「我地升左阿鬼做警長，佢話都唔想見到你咁，希望你大步檻過啦……」

「……」

無論他說什麼，卓成也完全聽不進去。

蔡警司說完後，走到卓成的旁邊，關掉錄音耳機。

他湊到卓成耳邊，輕聲說：「愛港盟同民聯會已經發左聲明，話個別警員行為不代表佢地立場，好自為之啦。」說完後，再次拍一拍卓成的肩膀，然後就走出口供室。

卓成看著門邊的時鐘，數著時分秒針跳動的次數，時間在他的眼中變成了無意義的概念，就連日與夜對他而言也毫不重要。

他只想，在這裡好好的靜一靜。

蔡警司給他的飯盒，他碰也沒碰過。縱使他的胃已經在高聲抗議。

被算計了。

他只想到這一句。

先是手機被偷，然後走入後巷又剛好遇到本土派，根本不可能會是巧合。

想當日上頭吩咐他們要「特別對待」那個本土派，粗暴一點也沒有問題。

蔡警司當時讚他沒留下任何證據，很醒，主動去罩他。如今證據確鑿，大概要幫也幫不到了吧。

他又想到，當日答應說會撐他到底的愛港正義聯盟。

……

離開警署後，卓成就這樣逛逛逛，走了不知多久，不知不覺的，回到自家的屋邨。

還是回家吧？

卓成滑著新買的手機，見到網上的人不停的恥笑他。

由慶祝他被停職，到嘲笑他被人用完即棄；由替他老婆覺可悲，到公開卓成的資料。

從前，他因為覺得在警隊幹得風生水起，可以完全不理會那些loser的看法，可是如今這種境況，已經落難至此，每一句言論都刺入他的心中。

曾經，他很想在警隊有所作為，想要住進更大的屋子，在別人面前威風凜凜。

曾經，他覺得只要聽從上頭指示，夠大膽行動，就可以安然上位。

曾經，他想避開所有政治漩渦，在香港這個殘酷的社會中好好求存。

曾經……

他記得，老爸自小教他為人要先為自己著想，社會公義這回事，對自己沒有好處，倒不如好好上位，過好的生活，讓人畏懼自己的權力。而老爸他，也身體力行貫徹始終，做到管理層，如今已經儲夠錢等退休，閒時還可以「un un腳」看著新聞，一邊恥笑抗爭者。

「？」

走近自家所住的大廈，卓成發現附近很多人正在圍觀。警察拉起了封鎖線。

卓成不明所以，走上前查看。

「秀茂坪xx邨xx樓，有人墮樓，已經知道身份，聯絡緊佢屋企人……」

「收到。」

「白車就到。」

「鑑證科都黎緊。」

……

幾名警察正用對講機說著話，他們都是卓成的同僚，不，應該說是前同僚。

「噗通……噗通……」

卓成的心跳得很快很快，他向前一小步、一小步的走。

前同僚見到卓成後，面露異色。

奇怪地，他們並沒有阻止卓成走入封鎖線，紛紛讓道。

卓成慢慢的，走到警方的帆布前，輕輕揭開。

一團模糊的血肉，似曾相識的T裇，不成人形的女屍。

心跳停止。

咁俾面呀，多謝晒支持

老婆都頂唔順仲自殺 幾時到佢?

唉

幾時有文

文長，要多d時間，可能聽日先有
聽日會完Chapter 1

ok

一係咁，陣間出住一半先
篇幅澎漲中

「死者姓張，起油麻地一間中學任教。警方表示現場留有遺書，據了解，死者生前同丈夫出現婚姻危機，她既丈夫任職警察，近日因涉及一宗嚴重傷人案被停職……」

卓成在海邊坐著，他聽著電台的新聞播報，但無法將內容拼湊成有意義的句子。

剛才他到醫院認屍，看著敏清雙目緊閉、安詳的神情。他輕輕的撫摸了她的頭髮，冰冷的臉龐，不知怎的，給不了任何反應，包括淚水。

敏清的家人不久後到場，倒是呼天搶地的哭。

他們一見到卓成，捉住他罵了一些不知是否外星語，總之完全聽不懂的話。然後那個相信是她父親的人，當場摑了卓成一巴掌。

但卓成毫無感覺。

他機械式地辦理了一堆手續，再機械式地回答了警察一堆問題，就連他自己也意識不到自己幹了什麼。他只記得，自己從一名前同僚手上，接過敏清給他的遺書。

卓成：

這段日子以來，我想得很清楚。當日嫁給你是一個錯誤，但到我醒覺時已經太遲。我剛剛被學校解僱了，你也被停職，我感覺自己的人生應該到此為止了。現在我每過一秒，就痛苦一秒，不再是當日你愛的敏清，而你，也早已不是當日我愛的卓成。

一直以來我覺得，社會需要公義，卓成你的想法是扭曲的，但原來到了這種關頭，一切已經不再重要。我知你最近為著我的事很困擾，但一切都結束了，我知道自己對不起你。當日的事，我不想解釋那麼多，總之請你原諒我，這是我最後的要求了，請你答應我。

阿仔需要你，我這麼多年來都沒讓你們好好的談話，因為不想你將你的思想傳給他。但他確實需要一個爸爸，請好好待他吧。

敏清

……

在海邊石壆坐了一整夜的卓成，拿起信紙反覆的讀著，讀到了第十七次，終於忍不住一手把它丟到海中。

「係我害左佢……我害左佢……」卓成喃喃說道。

由當差、關係變壞、打人、分房睡、集會、自爆，到如今這種結果，也是源自於他。

卓成想起當日和敏清經過的種種。在大學認識、拍拖、慶祝紀念日、求婚成功、渡蜜月。

其實很快樂。

是啊，為何當初沒有想到呢。

未進入警隊的他，只是個很普通的人，沒什麼特長，卻和敏清過得很好。只是後來進警隊了，野心大了，想發圍了，所有事都變質了。

「警察，錢，女人，上位，黃絲，藍絲……」

卓成無法自控地，一邊自言自語，一邊掉淚。

痛苦至極的卓成，把頭埋在雙膝中狂叫，雙拳不斷的打向石壆發洩，不停狂抓，抓得滿手是血。

「……」

卓成默默看著對面海的高樓。

風很大，很冷，吹得人有點頭暈。

曾經有這麼一秒鐘，他想過就這樣跳下海去，一了百了。

可是他想起，要是他死了，兒子可就變孤兒。

一直以來，卓成只顧工作，又少機會跟兒子談話，沒有好好了解他，老實說，並沒有什麼深刻的感情。

只是想到這是敏清最後的要求……

還是回家看一看他吧。

我估個仔應該唔認得佢

可能唔想認佢

會唔會係個仔俾綠帽佢載

下半part有未?

Pish

Pushhhhhh

回家稍事休息，起來時已是下午。

兒子停學期間都在學校自修，不知有沒有人把敏清的死訊告訴他，但無論如何，也要跟他好好談談。

看看時鐘，現在是下午4時，他應該剛放學了吧？

卓成對兒子的一切所知很少，包括他的生活習慣、喜好。

由他8歲開始懂得自理以後，每日一回到家，多數也是自行留在房中，除了吃飯、上廁所外，也很少出來。

至於在房中做什麼，卓成更是毫無頭緒。

不如趁現在去看看？

他知道兒子的年紀，可能開始會注意私隱。可是他很想好好了解他，大不了看完以後放回原位，無人知曉。

好奇戰勝理智之下，卓成走到房門前，扭動門柄。

「？」

門被反鎖。但明明房內沒人。

兒子自兩年前擁有自己的房間，卓成給了他房門的鎖匙。但他似乎不知道，卓成手中有另一條。

房門打開。

衣服全部放得整整齊齊，床上的被單也摺得有條有理，玩具全放在一個半透明盒子中。書桌上放有今天沒用到的課本和作業、書籍、補充練習、紙張、文具、平板電腦，總之像平常小學生房間會有的東西。

不過卓成的目光，停在書桌下方的抽屜上。

抽屜中放有一個釘鐵釘用的鐵鎚，旁邊有一些釘子，有一疊紙張被釘在上面。

「屋企前排有一堆工具唔見，原來係佢拎走左。」

卓成撬起鐵釘。打洞的位置異常鬆動，相信被人釘下又重新鑿回去很多次。他拿起那些「紙張」， 仔細一看。

「！」

那是十多張照片，其中幾張有卓成在內。

不過，卓成的模樣大都被塗改液、鐵釘、筆痕刻意挖花或破壞。至於沒有他的幾張……

卓成再看看這些照片的後方，有一行行手寫的字。

「 爸爸是警察，是個混蛋」
「爸爸胡亂打人，同學們都知道了，說他是黑警，我是黑警之子」
「這個人不是我爸爸」
「媽媽和叔叔在隔離房玩得很開心，我想知他們在玩什麼」
「媽媽是個美人，真的很美」
「媽媽說很不開心，她一直哭，哭到聲沙，我也很傷心」
「媽媽說今日會自殺，我沒阻止她，因為我也很想」

「……」

卓成看著這些字，靜默不語。

他原本以為，自己會一把撕掉照片，大力掉到地上，發狂地踩踩踩。

可是他沒有。

他只是平靜地，將照片放回原處，用鐵釘重新嵌好，把鎚子放回櫃中。

然後步出房間，鎖好房門，坐回沙發上。

「咔嚓…」

鎖匙聲。

不出所料，是兒子回來。

兒子見到卓成，但沒有作聲，面無表情，直接走入房間。

關上房門。

卓成站了起來，走入廚房。

「我地好快……好快就可以脫離呢一切……」

他拿起那重重的東西，磨了一磨。

「其實你叫咩名，我都就快唔記得……」卓成喃喃自語。

卓成輕輕的，走到房門前。

「咚、咚、咚」

沒有人回應。

卓成拿起鎖匙。

拿起那「東西」的右手，不知為何，有點手震。

「敏清……我會好好對佢，咩都應承佢……」

房門打開。

等待他的，只剩下一切的終結。

（Chapter 1完。有關兒子、敏清等的事跡，Chapter 3及4續有敘述。）

所以個黑警係因為殺左個仔而送去青山?

佢殺咗個仔再企圖自殺?

下文會有講
視乎反應決定幾時post Chapter 2

個仔真係無辜的

Lm

加油

推 好好睇

Ch.2

Chapter 2 聽日登場
大家覺得主角會係邊個

我覺得會返去個精神病院個職員度

港豬父母?

本土派

永言今早起來，第一時間做的不是梳洗也不是上廁所，而是打開手機，看看有沒有miss call。

有一則訊息，轉駁到留言信箱。

「……」永言聽著留言，皺了皺眉頭。

又得去警署報到了。

自幾年前開始，永言就成為警察的重點招呼對象，就算毫無證據，警察也會藉故召他到警署，一等就是幾小時。

都慣了。

有人會覺得，法律是會保障人民的權利。

可是白紙黑字的法律，管不到用槍和棍執法的警察。

幾年前的確有七名警察，將示威者捉到一旁毆打，然後被判入獄，好像公義得到彰顯那樣。

只能說他們太蠢了。

要犯法，就要杜絕所有留下證據的可能性，這是永言在無數次和警察交手之中學回來的。那七名警察，打人時居然把不對方拖遠點，被電視台記者斷正拍下來。

更多更多的警察，打完人抽完水後逍遙法外；為了政治目的或者個人利益冤枉無辜的人，在法庭上作假證供，即使被揭穿了也無代價。還未算上一些根本不能用法律算帳的行為，例如對永言這種「合法滋擾」。

香港的公共服務質素一向很高，但自97以後，大陸政權為了同化港人，已實行了一堆改造換血。平時倒沒什麼，但一涉政治，就會變得極其黑暗，越過所有法制。

不過永言不怕。

真的完完全全不怕。

他起來梳洗，換好衣服前往警署。

goalllllllllllllllll

如果說人類很習慣面對逆境，倒不如說逆境迫使人類成長。

由以前到現在，永言走過的路從不平坦，但更不算突出。

所面對的都是香港新一代普遍的問題。比如說買不起樓、薪金永遠追不上支出的增長。

他剛畢業時為了興趣，曾當記者。薪水不多，唯一的好處就是會接觸很多政治新聞，見識過骯髒的的鬥爭、檯底交易，完全體會到政治的黑暗。

當時他的上司，在他眼中，是個「點極唔化的老屎忽」，立場親建制，但又要扮中立持平，經常召全組同事一起開會「聽大家意見」，但最後又會自行總結讚政府讚警察，恥笑示威者。

有一次，永言在facebook發表評論，諷刺有些人不去鬧亂打途人的警察，偏偏去鬧批評警察的人。文章被人瘋狂轉載，好死不死，偏偏被上司看見，並且發現作者就是永言。

結果，上司把那篇文章打印出來，又再召所有同事過來「開會」，迫所有同事點評永言那篇文章。那些人哪敢提反對？永言就這樣聽著十多名同事一字一句的「討論」自己有什麼地方寫得不好、論述不完整。最後上司還當面責難他入世未深、想法天真之類，叫他回家多讀點書才去寫評論。永言忍不住據理力爭了兩句，結果和上司炒大鑊，事後被完全邊緣化，沒多久就黯然離開公司。

不過他在臨走之前，決定來個反擊，將上司做過的壞事全部爆出，純粹為一口氣也好，表態以示「絕不好恰」也好，總之惡人絕不能姑息。

總之，抗爭是有用的。這是永言一直秉持的想法。

縱使可能要很久後才看到成果，縱使要付上一定代價。

政治，是世上最黑暗的事，但如果一味想要逃避，它終究還是會找上門來，倒不如主動去參與。

辭職後的永言，加入了一個本土黨派，數年內成為活躍分子，經常現身各大示威場合，又主持一個本土派的網台節目，累積了一定知名度。

雖然永言行事相當小心，不留任何犯法證據，可是自從被警察點相，成為重點招呼對象，自己和家人也不時被藍絲組織滋擾，就算報警拉到人也無用，因為他們都是爛頭卒，隨時又可以換過另一批。

正因為不堪父母的壓力，永言把心一橫自行搬出，獨立生活，寧可省吃儉用。

二、三十歲就要經常出入警署，有時還要到法院應訊，對於一個年輕人而言，壓力是稍為重了點。可是永言從不後悔自己的選擇，因為他很同意一句說話：

「那些為了得到一時的安全的而放棄永久自由的人，既不能得到自由也不配得到安全。」--Benjamin Franklin

加速

巴打咁夜

好睇，加速

plisj

喘啱追到live
好掂

嘩你仲夜原來

離開了警署，永言看一看錶，又是時候工作了。

由於經常被警察招呼，難以當正職，他唯有全職投入本土派的工作，加入網台，閒時再接些freelance。

但永言不介意。

本土派還在建立階段，很多資源都缺乏。

但就是在這種艱難時期做開荒牛，將來得到的才會更多。

永言除了主持網台節目，也經常在網上發表評論，呼籲支持者捐款，維持運作。他所屬的香港先驅同盟，目前已經可算得上是本土派龍頭。

以政治光譜來說，永言是一個香港獨立建國的支持者。

可是他不會說出來。

政府為了壓制港獨，近兩年雷厲風行打壓，剝奪他們擔任公職的任何機會。如果無法獲得議席，資源也就無從談起，所以絕對不能讓政府有位入。

誰有最好的忍耐力，才可以笑到最後。

永言的忠實粉絲，少說也有幾百，平時他的節目除了政治外，不時也會談談風花雪月、科技情報等等，至今在網上已累積一定知名度。

但這並不足夠。

「今日我地講下本土聯盟啦。就話說，佢地個發言人呀黃天行，前日就走去接受訪問話而家本土派個朵臭晒，要好好休整喎。我想講佢係最冇資格講呢句野，因為而家咁既狀況佢根本係始作俑者.....」永言一到時間，即時開台演說。

本土聯盟是本土派第二派系。的確有一段時間他們的勢頭是很強，可是自從前年政府藉故撤銷其議員資格，全方位打壓，他們如今面臨一堆官司，自此一沉不起。莫說爭取新的支持者，就連維持原有的支持者都成問題。

對於永言來說，那是正中下懷。

永言在節目中，隔幾天就會稍為批評一下本土聯盟。他不會出盡火力去批評，因為只要他開個頭，自然有人會做事。

幾個星期前，永言有一群支持者，搞了場很精彩的「清黨」行動，狙擊一些立場較偏向本土聯盟的人、有點名氣的意見領袖。雖然某些行為連永言也覺得過了火位，可是他不會作聲。

這些死忠粉，最衝動，但也最忠心。他們平日無甚可做，以收聽他的節目為樂，在社交網附和他的言論。

只要說服對方自己就是能代表他們聲音的人，他們就會不遺餘力的服務，有的甚至會在抗爭活動上站在前線，給大家開路。這些支持者，難能可貴，要好好引導。

經常也有人批評先驅盟搞內鬥，攻擊同道中人，可永言並不是這樣看。

爭取公義，目的就是讓自己有好的生活。政治是眾人之事，但自己的聲名也很重要。就算他日本土運動有成果，自己反而被邊緣化，也是毫無意義。

運動要如願成功，就要先穩固在本土派內的龍頭位置，確保運動日後方向不出任何差錯，消滅內部敵人是首要任務。

「食屎啦黃天行！」
「黃天行冇改錯名，黃天應該劈死佢！」
「呢條友真係抵佢而家冇野撈.......」
「奶共就奶共啦咁多野講」

永言一邊說著，一邊看著聽眾的留言，心裡笑了一笑，相當滿意。

其實係咪影射緊某時報同某radio?

感覺係影射
但係感覺係時報或radio
同被DQ嘅兩個政黨多少少

yo

永言=鳩達/國師

指

當然不會是單純的積累支持者那麼簡單。

單單在網上有支持者，不代表他們會轉化為行動的實際幫手。更多的人，只是在網上兇狠，現實怕事得要死。

永言心知肚明，在如今中國政府高調介入香港、加緊鎮壓本土派的情況下，短期內很難有什麼大型的抗爭運動，最多只是零星衝突。而本土派勢力根本未足以威脅政府的管治，最多只能在個別的議題爭取一點點甜頭。

他們將本土盟鬥了下來，中間的支持者卻接收不了，因為本土盟所接觸的街坊，為數不少其實都不理政事，只不過本土盟會關注他們的地區議題才會去支持。

要他們去明白本土化有多重要，大概就等於對牛彈琴、對金正恩講民主、對女朋友講道理吧。

其實永言過往也有帶領支持者到北區反水貨走私、抗議財團收購商場後大幅加租、反對強國式大媽舞霸佔行人專用區。議席少，唯有在街頭行動，順便「練兵」。可是成果始終有限，而就算迫到政府讓一點步，倒頭來那些受惠的人，還是會去投其他黨派。

「果然，用完即棄先係香港人特色。」永言在上次區議會選舉中，以百多票之差落敗於那個建制派萬年議員後，自嘲道。

雖然想到這點就洩氣，但無選擇之下，還是得繼續做。

他有想過是因為那些人對先驅盟的作風很反感，可是這無解，因為自己的形象本來就如此，根深蒂固。要他換成別種姿態，他反而不肯。

是日節目完結，永言收拾物品離開直播地點。他心想，今日的節目攻擊完本土盟，應該一段時間之內都會有人follow up，接下來可以暫時休息一下，說點輕鬆的話題。

「？」

永言拿起背包內的手機一看，有新訊息。

在訊息欄中，一個名為「壇主」的聯絡人，傳了幾個字給他：

「過黎搵我。」

好故留名

我仲以為係隻黑驚添

我未到咁重口味住

壇主由十多年前開創政黨，在議會帶起激烈的抗爭文化，幾年後組成本土政黨。民間論壇，是他當年開創的電台欄目，集結了不少支持者，所以大家都慣口叫他「壇主」。

上一屆選舉，在派內聲勢較次的本土盟反而搶灘成功。在永言的鼓動和坐視之下，先驅盟支持者大搞清黨，將本土盟一派鬥下來。

壇主一直以來沒有作聲。

「請坐。」壇主一見到永言進入辦公室，簡單說了一句。

永言依言坐下，但不說話。

「知唔知我今日為咩搵你黎。」

永言還是沒有作聲。

如果以政治倫理而言，永言還算是壇主的弟子，當日和他一起走街站、搞政黨、搞網台，吸收了不少他的理論和人脈，後來才自成山頭。只是他們的政治作風始終有別，自選舉過後這種分野更為明顯。

政治沒有永遠的敵人和朋友。這是他十多年前初出茅廬時，壇主多次告誡過他的說話。諷刺地，今日這句話套用回他們倆的身上。

「既然大家都識左咁耐，無謂咁見外啦，聽聞呢排你地清黨搞得好大型，唔知你自己點睇？」壇主單刀直入。

「壇主，你應該知道呢單野同我冇關係。」永言微笑說。

壇主沒有理會他的解釋，續說：「你攻擊泛民其實我唔反對，呢班友始終都係敵人。但而家你地係連泛民都唔打。」

「阿sir，我諗你都好清楚，果班咁既所謂本土派，根本就係偽本土、偽港獨。」永言保持微笑。

「你打本土盟我都算，班友係真係唔抵可憐，但你而家無端端去攻擊d唔關事既人，仲要郁埋d我身邊既人你唔好以為我唔知得架。我話唔搞政治咋阿哥，冇話任你做9我呀。」

見壇主愈說愈激動，永言知道辯駁下去無意思，說：「咁講啦，d人要咁做唔係我控制得到，佢地起社交網要點講野，完全係佢地自由。我一路都好尊重你老人家，你既節目我成日都有聽。我會嘗試同佢地講講。」他說完後直接站起離開。

永言離開後，拿起手機看了一看明日的行事曆、節目表，原地站著沉思了一會。

他打開通訊錄，按進某個聯絡人，打出一句：

「聽朝開台，仲有以後講壇主可以講得再白d。」

留明

樓主咁寫小心被人圍攻

好正 樓主加油

我諗唔會掛

樓主唔好死

郁能

又唔係想幫邊個出聲話邊個既
係香港有為數不少人咁樣諗野，我紀錄返呢種心態出黎
我都嘗試從永言角度諗問題

其實所謂「內鬥」是個偽命題。永言是這樣認為的。

有怎樣的支持者，就會有怎樣的頭子。既然他們喜歡攻擊別人，那倒不如「玩大佢」，順便給自己積累一點人氣。他只是順著「市場」走向而為，從來不覺得有什麼問題。

因為即使他不做，一樣會有人做。

永言翌日開台，一開首便帶點感觸地說：「我一路以黎，覺得阿sir就係香港本土派既先驅……」他如是者回顧了一下壇主幾十年政治生涯，沉痛宣佈與他的合作關係自此終結。

說實話，永言絲毫不討厭壇主，還感激在他身上學到不少。不過政治現實上，他要吸收壇主的政治遺產，就必須先將壇主邊緣化。畢竟他和壇主的路線，本來就有點分別。

永言語帶哽咽：「阿sir咁多年為左香港民主，真係仆心仆命……但始終都要有退落黎既一日，我希望大家可以俾d空間佢，尊重佢老人家意思……」身旁的助手隨即為永言遞上紙巾。

同樣地，他沒有當面要求聽眾幹什麼，可以慢慢的等。

這場節目，自然而然成為新聞焦點。

「趙永言淚灑網台 道別壇主」的報道迅速傳遍社交媒體。也有助手利用當中的一些soundbite製圖，收到了不錯效果。

永言以心情欠佳為由拒絕受訪，直至翌日才在社交網回應。

單是那篇報道已經足以成為焦點。在第二日留點「水尾」，可以留住兩日的公眾視線，當然比起一日更好。

依家喺香港根本就係現實政治

節目幹完，永言穿回便衣，自行到街上閒逛。

其實以他的身份，不算街知巷聞，但也不時被人認出來，甚至會有阿叔指著他辱罵。永言倒是覺得這是種榮幸，正所謂負面宣傳也是宣傳，有人拍片那就更好。

走入快餐店，繞了一圈，確認沒有人認出他來後，找個地方坐下用餐，然後繼續逛逛。

他如今所在地是觀塘市中心，附近以商場為主，住宅不多，所以也不會是他未來的票倉。可是，這裡正正是他「起家」的地方。

當年觀塘工廈活化被發現黑箱作業，政府和地產商密謀更改土地用途發展地產項目。

永言身為記者，做了一整個系列的專門報道和調查，從中掌握了許多黑幕，也了解到此地的地區脈搏。觀塘對他而言可算是「聖地」。

所以他現時也刻意選了在觀塘租住，為日後參選立法會好好鋪路。

「咪走！」

遠處一記大叫聲，打斷了永言的思緒。

他看見對面馬路一名戴口罩男子，手持一件類似手袋的物品，沿著鴻圖道高速奔跑。後面有兩名警察一直緊追著他。

搶劫案？

永言立即拿出手機拍下過程，以及警察追捕的行動。

「正，一陣又可以開live分享下事發經過……」永言心想，嘴角揚起。

就在他舉機拍攝期間，附近有警車駛至，十幾名警員下車，將匪徒包圍起來制服了他，拿起對講機和同僚討論。

永言收起手機，檢視一次片段。

拍得很清，還隱約拍到匪徒的輪廓和動作。運氣真不錯，今晚應該有不少觀眾留意他了。

不過……

就在下一秒鐘，三、四名警察走到永言的身旁，包圍著他。

「？」

「先生，我地頭先見到你影低左過程，請你跟我地返去協助調查。」一名警員看了看永言的樣子，說。

「我？」永言難以置信。

「先生請你合作。」

未等永言回應，警察就強行將他推上警車。

好緊湊。加油！

肯定屈9佢

一小時後，永言坐在警署內的口供室，看著牆上的時鐘讀秒。

兩名警察站在口供室外，交頭接耳的說話，不時還看向他。雖然隔著玻璃，永言完全聽不見，但相信不會是什麼好事。

由於已時常被警察捉來警署浪費時間，最長的一次足足有4小時，永言已慣於善用這些等待的時間。包括構思節目內容、沉思，或是直接閉目養神。

他不知警察今次捉他來想幹什麼。目前看來，應該沒證據證明他有份參與那宗搶劫案，但手機已被警察強迫交出作為證物，他們大概會強行解鎖，取出他所拍的片段吧，還會「順便」看看有沒有對警方有用的資訊。

幸好他早料到警察終有一日會亂收他的手機，從來不會在隨身的手機放任何機密資料。

和警察周旋得多，就要無比小心。

沒過多久，其中一名高高瘦瘦的警察走入房中，清了清喉嚨，報上警察編號和身份，對永言說：「而家我懷疑你褲袋入面有毒品，請你跟我地去錄口供。」

永言看了看自己的運動短褲，根本沒褲袋。

玩野？

「阿sir，我係黎做證人。」永言嘗試壓抑心中的怒火。

「有咩錄口供再講。」警察重複，毫無商量的餘地。

「我要聯絡我既律師，俾返部手機我。」

「唔好意思，手機而家係我地既證物，請用我地警署既電話。」警察沒有理會他，拿出孖葉，往永言的雙手一扣。

「我要搵律師既聯絡資料。」永言拒絕站起來，抗議道。

警察目無表情，使勁把永言拉出口供室，押到一間暗房，把門關上。

他將永言按到牆上，喝令他舉高雙手不許動，走到房間的角落，將一個相信是閉路電視鏡頭的物件拆下來，再回到永言身旁。

「屌你老味！」警察大罵一聲，然後就是一拳，結結實實的打在永言的腰間。

又玩暗角打獲

咪一早有囉

巴打

今次又bad end?

一件事但兩個唔同角度啊

「班差佬都痴L線……」永言離開醫院後，咒罵道。

剛才警察把永言捉到暗房毆打後，落案起訴他藏毒，連包紮都沒給他包紮，就直接將他轟出警署，連手機都沒收了。

被警察粗暴對待已不是第一次，可是今次真的太過火。

永言拿出備用的手機，即時對傷處拍了拍照，重新安裝所有已備份的資料。他打開通訊錄，在黨內的群組留言：「今晚節目取消，青年先驅隊隊員準備，阿Chris同阿Man過黎總部見我。」

青年先驅隊是兩年前在先驅盟內建立的分支組織，專門吸收13至20歲的年輕人，作為未來培養對象。

平時永言會呼籲他們參與先驅盟的活動、訓練和捐款，有時也要在網台幫忙上線和留言，推高瀏覽量和收聽人數。

兩年間，這些年輕人也跟隨先驅盟參與過幾次示威，被拘捕過的少說也有幾十人。永言就在這些少年軍中，挑選一些有潛質成為未來中堅分子的人，重點培養。

至於其他人……嗯，革命總要有人犧牲，歷史會記住他們的。

「首領，咁急搵我地咩事？」兩名被點名的隊員收到訊息，立即趕到總部找永言。

「我想你地兩個，同我搜集一d關於PC32066楊卓成既資料，包括佢之前守過咩區，做過d咩，過往有d咩野上過新聞，有冇打過人，如果有搵埋當事人contact，總之所有有關呢條友既資料都俾晒我。」

兩人恭恭敬敬對永言點一點頭，領命去辦事。

「仲有。」永言叫住兩人，微笑說：「如果turn out冇佢黑材料，你地知點做。」

「收到！」兩人會意，轉頭離開。

永言在空無一人的辦公室站著，看著窗外，剛好看到遠處的觀塘警署。

「哼……就睇你風流得幾耐……」

頂你個肺禁錯3次
sorry

唔緊要，最緊要多留言

繼續留明

唔會又叫d後生去送死呀?

咁你覺得現實中有冇人咁做

有可能

「尋日下晝，我起觀塘目擊左一宗搶劫案，影低左匪徒逃走過程。但警方起不合理既情況之下，強行將我帶到警署，仲沒收左我手機。隨後，一名自稱PC32066楊卓成既警長，居然起冇證據之下誣衊我起褲袋入面藏毒，仲對我施以暴力對待……」永言對現場記者展示傷處照片和醫院驗傷報告。

「今朝早，我已經就遇襲既事件報案，我，趙永言對於警方暴力對待證人，以及政治檢控，表示強烈既譴責。起度，我要求警方確切交代以下兩點：一、楊卓成警長到底係基於乜野去指控我藏毒；二、當時拘捕行動既指揮同決策過程。」

永言經過一晚準備，是日早上通知各大傳媒，召開記者會公開被打的事件，決心要與那警察對抗到底。如果順利引起公眾關注，晚上他的節目收聽人數又有機會衝頂，單日課金數隨時有幾千。

他刻意公開那個楊卓成的身份，就是要借助網民的憤慨、仇警，憑網絡力量起他的底，出一口氣。

論網絡力量、論高手雲集，連登討論區無出其右。

果不其然，當晚就有人開post公開楊卓成的身份、以前讀過什麼學校、駐守過哪些警區，連他的個人facebook頁面也公開了，可惜裡頭沒有放他家人的照片。

倒是有人貼上連結，叫巴絲打一起收聽他的節目。

「今日好多朋友都打黎問我話，呀趙永言，點解你都俾警察滋擾左咁多年，去到今日先發聲呢。我就同佢地講，我個人被警察打壓唔重要。出得黎為社會不公發聲，就預左喇。我預左係會有咁多方面既打壓、騷擾，但我絕對唔會退縮，對住果d濫權既黑警，我係一步都唔會退讓！」永言見時間一到，立即開台演講。

「……香港既警權已去到完全泛濫既地步，佢地可以毫無根據地捉人，為左政治目的，去非法干預人地生活。根本警察本身就係罪犯，我地出左本書叫《罪犯大比拼：休班警與當更警》，就收錄左大量警察犯罪史，希望大家都可以多多支持下先驅盟營運啦。而家班建制派仲話想設立辱警罪，簡直係想將警察濫權合法化！嗱我地節目電話係xxxxxxxx，大家如果想既話可以隨時phone-in……」永言用了足足一小時去細數警察的不是，和聽眾討論警權，一邊看著不斷跳升的收聽人數，愈說愈興奮。

節目一完結，他立即向青年先驅隊的群組send出訊息：「果然做到野，抵讚！」

一如所料，他們全部send出跪拜的emoji，很好很好，聽教聽話。

這些年青人，最需要的是鼓勵，只要嘉許幾句，就會當你是神一般膜拜，貼貼服服。

不過，阿Chris在收台後突然私訊永言。

「首領，收到風。」

「咩事？」

「愛港盟已經查到你地址，想搵你麻煩。」

我哋都好易氹 有文就有跪拜

多反應就多文

這些外判的土共組織，什麼都不多，就是人和錢最多。

其實永言如今已少了回家，反正只有自己一個，有時倒不如在先驅盟總部過，所以那些小丑要搗亂，隨便他們。

在阿Chris和阿Man的穿針引線下，永言找來兩個報稱被楊卓成毆打過的人，再開一次記者會，揚言如果警方再不處理，就會採取法律行動。

無他，純粹為搞大事件，保持在公眾視線內，反正警察一定玩拖字訣。

倒是警察方面大為緊張，幾日後聯同幾個土共外圍組織，搞了場撐警集會，連警隊高層和建制派政黨都有出席。

見住楊卓成亢奮地在台上發言，又跟台下那些小丑們一起叫口號，永言真的忍不住想笑。

在社會上總會有種人，明明自己是奴才，偏偏喜歡用奴隸主的角度想事情，還要出面去幫他們，好顯示出自己比其他奴才「高級」一點。

這個楊卓成，明明自己也是被高層利用的棋子，偏要覺得自己很威風，幫上司出頭了，倒頭來升官發財的，會是誰？

這一點，無人比起永言更明白。

不然那些青年軍是拿來幹嘛的？

本土本土，先本後土，連自己本人都顧不好，就要爭取其他人的利益，實在太可笑了。

係咪想買

不了，一聽個名就有陣柒味

agger

整個集會，一整晚成為社交網的最熱門話題，永言也趁機在節目中搞phone-in，與聽眾一起互動。

「我覺得警察咁樣搞集會真係好離譜囉，明明打人都唔認錯，仲要搞集會聲援……」一名聽眾訴說著。

「哦，咁中國文化裡面咪有講人禽之辨既，人同禽獸既分別就係有冇仁義禮智呀，禮義廉恥果堆野，咁你同一班俾港共政權收編左既禽獸講廉恥，咁其實就冇意思既。」永言回答他，說完後直播室內一陣訕笑。

「即係呢，細細個果陣咪成日有d小學雞，打完人之後仲要擘大眼講大話係人地唔岩先，咪就係講緊呢班警察囉。」身旁另一名主持附和著，然後又是一陣笑聲。

其實這樣恥笑羞辱警察，內容也沒什麼營養，永言很清楚。但聽眾就是喜歡這些，他們的市場就是這些相當討厭警察但又無從宣洩的人，這節目某程度就是他們的保護傘，永言又可以藉機籌款，吸引別人share，收聽人數繼續創新高，一家便宜兩家著。

「警察而家好大權力，我地小市民根本有冤無路訴，陛下有冇辦法對付佢地……」另一名聽眾說道。「陛下」是網民對永言的稱呼，形容他在網台的勢力，如同自成一國。當然也有人以這來諷刺他結黨營私，培植勢力，但永言倒是很喜歡這個稱呼。

「咁首先一定要公佈警察既惡行先啦，咁多年黎我已經受過唔同程度的滋擾，但一路都冇乜人關注呢d事。今次真係太過份，所以決定要公開晒佢地。我知警察已經做左好多衰野，大家就快習以為常，但係千祈唔好慣呀，港共政權，就係想我地對呢d野慣晒覺得冇乜野，咁佢地就成功。」永言答道。

「我地先驅盟一直鼓勵大家報料，講俾我地聽警察做過d咩衰野，我地既『獵警』計劃而家就募緊款同大家揪出呢d打人既黑警，起晒佢地底，等d警察唔敢再亂黎，希望大家都可以多多支持……」接下來當然是賣賣廣告，吸引財路。

今日收聽人數繼續創新高，短短一星期已經積了幾千名聽眾，非常好。

「喂阿達，幫我睇下課金額。」節目完結後，永言立即問身旁助手。

「 陛下你個節目課金額多左幾倍，不過其他主持冇乜點變化。」阿達查著電腦內的資料，答道。

「……」永言想了一想。

他開啟私人電腦，打開網上銀行戶口，分別將幾千元各自轉入其中幾個主持的欄目。

永言搞網台，就是要建立自己的輿論勢力。主持課金數愈多，排名就愈高，那就愈是知名。

永言自己出名並不夠，還要另外幾名與自己同聲同氣的主持也一併出名，那才可以。所以永言每個月，都會將自己一部份課金收入，私下轉予幾名看好的主持，讓他們維持排名，連他們自己本人也不知道。反正他們人氣高了，賺錢多了，自己也會有分紅，同樣是互惠互利。

真係好似某某台

想問永言個髮型係點架？

第一次睇呢類主題故 支持樓主

樓主小心比狗咬

「？」

永言一過完數，電話立即響起。

「喂。節目時間過左，要phone-in下次請早。」

「趙永言？」

一把熟悉的女聲，從話筒另一方傳來。

「……」永言震了一震。

「最近聽到新聞，見到你被人打，你冇事嘛？」

「……」永言沒有作聲。

「已經唔記得我？」聲音沒變，還是那麼溫柔、輕巧。

永言呼了口氣，說出一個不知多少年沒有說過的名字。

「張…敏清？」

原來兩個男人本來就有咁嘅關係

男女男

實在太過巧合。

敏清是永言大學時期的師姐，彼此畢業後已斷絕聯絡。永言連她後來嫁給了誰也不知道，更沒想過她丈夫正正就是毆打自己的警察。

「嗨。」

相約在酒吧見面。永言聽到那把熟悉的聲音，抬起了頭。

「好耐無見。」永言露出招牌的微笑。

「都十幾年，你個樣都仲係咁後生。」敏清也微笑。

「過獎，你都係。」

「算啦，我自己知自己事。」

即使已年過三十，今日也沒特別打扮，可是敏清風采依然，身型也沒走樣，高佻的身材，帶點成熟的氣質，仍是當日那般迷人。僅僅是臉容，可能因為歲月關係，有一點點的枯槁，無論如何點妝都遮蓋不了。

當然永言沒有說出口。

「我只覺得，你呢幾日精神壓力好大。」永言看著敏清，感受她的眼神。

敏清的臉微微一紅，顧左右而言他：「最近你做左風頭躉。」

永言揚手，以示不算什麼。

他很清楚，敏清對於他本土派的身份其實不太喜歡。

永言和敏清，以前就是在社交網上爭論政見而相識相知。

當時「本土派」還未成形，但永言覺得傳統泛民一次又一次要抗爭者失望，經常在網上狠批泛民，認為應該先剷除他們。敏清覺得他太過偏激，彼此應該多合作而非互相攻擊。談著談著，永言被敏清的堅持原則和氣質所吸引，鼓起勇氣約她出來，幾個月後嘗試表白，可惜不成功，最後朋友也沒得做，連對方社交網都unfriend了。

現時永言在政界小有名氣，敏清則在中學任教，永言也毫不知情。

「原來你一畢業就結左婚，個仔已經10歲。」永言自嘲似的笑著。

「已經咁多年，呢d野唔好再提啦……」

永言繼續目不轉睛地看著敏清。

「其實你今日搵我出黎，我諗唔會係敘舊咁簡單吧？」

敏清點了點頭，咬著嘴唇，逐字逐字地將話吐出。

「我唔知……應唔應該放過卓成……」

其實永言係咪間接害死左個老師?

你估下

仲有無文

我估直接

我估啲相係永言拍

敏清訴說著她的故事。

幾年前開始，警察工作愈來愈政治化，她就覺得夫妻之間有一層難以言喻的隔膜。

但她一直忍耐，覺得這些事情總會結束。

直至前幾天，卓成變本加厲毆打永言，敏清才驚覺，原來丈夫根本無心從良，一心只想升職。今晚那場撐警集會，令她更加覺得不可能再和這個人在一起。

「總之，已經諗住同佢分居，等阿仔大個左之後正式離婚。」

「但你所講放過佢，係指？」永言試探的問著。

敏清拿出手機，按了兩按。

「而家冇任何證據指明我打人，唔會有官司。」男聲
「冇證據還冇證據，但有冇打人你自己最清楚。」女聲
「咁多年守過唔同示威區，捉過既人冇一百都有幾十，抽水揼兩野就梗有。」男聲

手機播放著兩個人的對話，明顯是楊卓成和敏清的聲音。

「我嘗試說服自己，卓成只係一時糊塗，唔會亂咁打人，但係……」敏清接著說，語帶哽咽。

……

「所以，你想公開呢段錄音？」永言隔了一會，問道。

敏清沒有回答，只是看著檯面，拿起酒杯，將裡頭的酒一飲而盡。

「我一定支持你。」

敏清看著永言，直直的望著他雙眼。

「點解。」

「你話我為私仇又好，為公義又好，總之唔可以俾佢逍遙法外，一定要俾所有人知道佢既惡行。仲記得當日同你討論果陣，你話我知，堅持真相要付出代價，有時可能會超出我地承受範圍，但個個都係咁做，成個社會就係咁先。呢樣野係你教識我。我之所以投入本土派，某程度都係因為你啟發。」

敏清沒有作聲，還是就這樣看著永言，看了很久。

永言留意到，她雙眼已眼泛淚光。

禁錯掣出左兩次

反應愈多文愈多

好現實

有文未?

乾杯。

「知唔知道，點解當日我冇選擇同你一齊？」過了好一會兒，敏清才拋來一句。

永言搖搖頭。

「仲記得果陣，你同我講話我太激進唔岩channel，況且我又細過你，但我估呢d都唔係真正理由。」

「嗯……」

「因為我地太似。」又隔了一會，敏清才說。

太似，一個看似爛透的理由，但拆散了無數外人以為的金童玉女。因為相似而相識，因為太似而分開。

對著另一個自己，發現衝突更多，共鳴更少，完全不是一開始所想像的完美結合。

「我地兩個都太鍾意政治，太堅持自己立場。果陣時我就一直起度諗，如果我地一齊左，會唔會日日打架……」

「所以你嫁左俾個藍絲警察。」永言插口。

「唔係。」敏清猛地搖頭。「卓成佢以前唔係咁，佢雖然政治系畢業，但完全唔理政治野，只係入左警隊之後個人開始變……」

「Anyway，我覺得……」永言答道。「你話你好堅持立場，但結果你自己變左。」

「下？」

「如果係以前既你，會二話不說，將卓成既事公開晒出黎，一定唔會猶豫。」

敏清沉默不語，細細咀嚼永言這句話的意義。

「而家你教緊書，有事業有家庭，一定比以前多顧忌左好多，而家要你好似我咁樣投入搞政治，相信你都唔會肯。就正如你話，等個仔大個左之後先至正式離婚，其實都係向緊現實低頭。」

「……」

「我估，如果你間學校而家要你聽話，唔參與教協活動，除非真係做得太過份，如果唔係你都會照做……」

啪！

狠狠的一巴掌，摑了在永言左臉上。

「唔係！」敏清堅決地說，說得頗為大聲，幸好酒吧內本來就很吵，沒引來什麼目光。

永言呆著，沒想到敏清說打就打，心情轉得那麼快，大概和酒意有關。

兩人就這樣，僵持對望了幾分鐘，沒人作聲。

最終敏清表情軟化，忍著淚，站到永言面前，用酒杯敷著他的臉：「sorry呀我……我一時衝動得滯……」

其實真的沒什麼。永言自小就經常打爛仔架，幾日前才被楊卓成暗角打鑊過，根本不會將這些掌摑當一回事。

他倒是很享受敏清這樣子湊過來，嗅著她淡淡的髮香。

「你講得岩，我呢十幾年真係變左好多……」敏清輕聲說道，悄悄流淚。

「唔係話變左好多，其實你都仲明白是非，只係做起上黎會有少少遲疑。」

「我都知……但我真係咩都改變唔到……」敏清拿著酒杯的右手開始抖震。

永言看著敏清似哭非哭的表情，不知為何，有點開心。

他的心中，出現了一個極壞的念頭。

「我會好好睇住你。」

「？」

永言抬頭，伸手抱住敏清的頸，深深吻在她的額上。

巴打又咁夜

點解！！！！！！！

點解live左！！！！

推推

賤格

留名支持

推一推先，好快有
反應召喚

敏清沒有推開永言。

就只是，輕輕的閉上眼睛，感受永言的嘴唇。

「你會唔會，一直支持我搵返我自己？」

永言沒有回答，嘴唇繼續緊貼敏清有點微紅發熱的額頭。

身上微微的酒氣，和香水的味道混合起來，形成獨特的，屬於敏清的體香。

敏清也放下手上的酒杯，雙手攬著永言，緊緊的抱著他，放聲哭了起來。兩顆肉球輕輕擠壓在永言的左臉上，讓他也有點不好意思。

他們就這樣維持著同一個姿勢。不知不覺間，整間酒吧內的人都望著他們，部分人開始起哄，更有人指著永言，似乎是認出了他。

永言心想此地不宜久留，拉著敏清的手，付了賬，走到店外。

……

「連直線都行唔到，黎啦。」

「唔……」敏清連反應都未來得及，已經被永言整個揹起，在尖沙咀的街上走著。

「都差唔多12點，我送你返屋企啦，你住邊？」

敏清在後方不停搖頭，長髮持續地撥弄著永言的頸，令他有點癢癢的。

神智有點不清的敏清，支吾的說著，剛才見卓成出席撐警集會，已經不想再和他住在同一間屋中，但又不想回娘家。她現在只想找地方住下，安頓好一切後，再想辦法把兒子接過去。

集會未散場，卓成還沒回家，敏清回去拿了點物品，就和永言出門去，找一間酒店暫時租住下來。

幫敏清收拾好物品，永言把敏清抱回床上，摸一摸她的長髮，說：「夜喇，早d休息，有咩需要即刻call我。」然後準備離開。

「等等……」

永言回過頭來，看著敏清，她雙眼直望著永言，輕輕的拉住他的衣角，眼神透露了一絲的失望。

「你今晚……唔打算留低？」

但D相唔係係屋企影嘅咩?

已經構思緊之後章節內容
純粹好奇，大家覺得咩類型角色有代表性多d？

青年軍

親共黑社會份子

「唔打算。」永言輕輕撥開敏清的手，直截了當。

敏清繼續看著永言，想要捕捉他的眼神。

「而家你飲左咁多酒，無論如何我都唔會趁火打劫，總之你一覺訓醒，自己再諗清楚啦。」

「唔……」敏清還是同一個表情，相當不捨。

永言沒有心軟，在敏清額上親了一下，轉過身來，頭也不回直接離開。

「砰。」

關上門。

有人說，人類是犯賤的動物。

有時候，你愈是拒絕，他們就愈想接受。

所以，最多人用的追女方式，就是欲擒故縱，先挑起對方的癮頭，再裝作不在乎，引人入局。

所以，當政府想推出一個爭議政策，稍為推銷做個樣，然後收回，說「呢個方案對成個社會有利，但社會感性既謾罵已經蓋過左理性討論」，可能反而會有些人轉軚支持。

但永言心中所想，並不止於此。

遠遠不止於此。

他回到先驅盟總部，看了一遍今晚警察集會的新聞，若有所思。

呢個ch.係咪就快完?
我總係覺得永言同老師嘅死有關

離地港豬

我覺得警察個仔都得喎

嗯，呢章後期了

其實plan落，敏清之後會再出場

星期五的下午，永言站在楊卓成住所的附近等著。

楊卓成在集會過後一炮而紅，建制派政黨高調在傳媒面前讚揚他「守護法紀」。

他的兒子在那次集會後，因為心理困擾無法上課，要暫時停學在校自修。

敏清相約電台，在周末接受訪問，打算捅破丈夫的事。

這一切事情，全是敏清告訴他。

大概因為和丈夫的不如意，敏清似乎已完全寄託在永言身上，每日在他開台前後，都致電找他，向他訴說一下工作、心情、是日的新聞趣聞、對他節目的意見之類。

如今敏清實際上已經和楊卓成分了居，她這個星期也沒回家睡過，也特別叮囑過學校，不要向楊卓成告知她的行蹤。

反正，這個丈夫已經不太在乎妻子，應該都只是隨口問兩句就算。

她知道丈夫的當更時間，所以這日想趁他不在家的時候回去見見兒子。

但她叫永言在樓下等她，一起上去。

永言有想過，會否是敏清已決定和丈夫分開，所以想先讓他認識一下兒子，好讓他日後真的成為繼父了，也可以和兒子好好相處。

對於小孩，永言其實沒有特別看法。反正據敏清所說，兒子已經10歲，開始懂得自立，平日算是內斂，應該不會很麻煩。幸得敏清之前嚴控父子的交流，自行來教，他沒有沾上父親那種利益高於一切的思想。

不行不行，現在想這些還太早了。況且……

他的右拳緊握，按了口袋一下。

「喂，咁早？」

敏清突然出現在永言身後，拍了他一下。

永言轉過頭來，看著身後這個女子。

敏清今日戴了隱形眼鏡，奶白色的連身裙剛好合身，突出了身材的線條。她化了不淡也不濃的妝，頭髮燙直了，戴上花朵頭飾，看起來足足年輕了幾歲，說她是post-grad學生可能還有人信，完全看不出比永言還大兩年。

下一篇唔會係佢兩個搞野下話
Btw d相會唔會係個仔影?

黑驚個仔呢

AV咩 子目前飯

新讀者留名

歡迎

Live咗

多一陣有新篇

「我有d餓，不如食個飯先吖。」敏清說，無論聲音、語氣，都和幾日前的她完全不同。

「好。」

「呢頭好易撞到d識既街坊，過觀塘囉。」

「你話事。」

永言倒是沒什麼意見，反正觀塘區的一切他都瞭若指掌。

說完後，敏清拉住永言的手，走到市中心一間中餐館稍為吃了點東西。味道如何永言根本沒在乎過，他只是好奇敏清的表現。

由一坐下到上菜，敏清就不斷的談大學時期的生活種種，然後又說一下最近的社會時事，說個不停。

永言還留意到，她右手無名指的婚戒明明幾日前還在，可是現在已消失不見。

當然永言沒有問為什麼。

總之，他們食飯過後就回到秀茂坪的住所。

兒子還沒回來，他們倆在客廳喝了杯茶，談了一會，就走入睡房參觀。

床頭處沒有任何裝飾品，更加沒有夫妻的婚照，只有一些家庭常見的日用品、工具之類，但在床邊，礙眼地綁了一條黃絲帶。

其實永言也隱約明白，敏清帶他到家中，還拉他到睡房有什麼意思。

敏清都到了這種年紀，本身還是個頗理性的人，相信什麼甜言蜜語對她大概都不會有用。雖說敏清今日刻意表現得年輕點，但心態這回事不能裝，至多掩藏一下。

「阿仔未返，我想你而家陪我。」

敏清對永言的臉頰親了一下，坐到床上，說道。

已經很明顯了。

「嗯。」永言點了點頭。

一見永言點頭，敏清用力捉住永言的手，按在自己的胸部上。

「！」永言沒想到這麼快，嚇了一嚇。

敏清捉住他的手，在自己胸部、腹部和腰四處撫摸，閉上眼睛感受著。她的身體好像發熱似的，滲出了一絲暖意。

幾分鐘後，敏清終於放開了手，就這樣一邊甜笑看著永言，一邊解下鈕扣，脫下裙子。

露出了潔白潤澤的酥胸。

「隨便你，點樣處置我。」

永言笑了。

心裡的邪惡魔君，也笑了。

是獰笑。

「楊卓成，做黑警係有代價。」他沒有說出口，只是內心想著這一句。

永言用手指輕輕托了托敏清的下巴，居高臨下的看著她。

「由而家開始，你要聽晒我話。」

好恐怖...

好好睇
支持樓主

正皮召喚

支持,繼續!

因為婚外情所以自殺?

留名等睇故

「唔好郁。」

永言拿著手機，拍下敏清的動作。

「對腳再岔開d。」

永言用手指碰了一碰敏清的陰戶，極敏感的她立即「唔…」了一聲，高潮眼。

「咔嚓。」

「perfect。」他讚道。

敏清甜笑。

「扮狗仔，屁股得翹高d。」

敏清照做。

「望鏡頭至得架。」

「咔嚓。」

……

剛才經過一輪纏綿和抽插，永言滿足完性慾，就開始辦「正事」。

沒錯，他下了藥。

剛才敏清和永言在客廳喝茶，永言從褲袋中，神不知鬼不覺拿出一早準備好的媚藥，悄悄加在她的茶中。這種從網上千挑萬選買來的藥，可令人一時之間性慾爆升，永言還自行混合了極輕量的所謂「迷姦水」，令她神智輕微不清，但又未至於昏迷，可以聽聽話話當性奴。

他只是想不到，敏清的藥效來得比預期更快更猛，想必是本來就想要，媚藥只不過再加強反應而已。

過了十多分鐘，藥效開始減退，敏清全身乏力，躺在床上。

「你好美，好美。」

永言在她的耳邊如是說，一邊摸著她腰間和胯下的敏感處。

敏清臉色開始蒼白，連呻吟的力氣都沒了，只能不停的顫抖，但仍然保持微笑。

「好好抖下啦。」

她勉強的點了點頭，然後閉眼想睡。

「喀喀喀喀。」

門外傳出的聲音，令永言頓時頭皮發麻，耳朵豎起。

D相係永言post上網?
然後仲搞到老師自殺?

後文同Chapter 4會有詳述

開鎖聲。

「係……阿仔……」敏清上氣不接下氣的說。

經歷過無數危急情況的永言，立即恢復冷靜。既然那不是楊卓成回來，那也沒什麼大不了，總之，先把房門反鎖。

他坐到床上，小心翼翼的幫敏清穿回內衣褲和裙子，然後摟著她，一起躺著。

以不變應萬變。

「我……我地一陣……都要……出去見佢……」敏清辛苦地逐字擠出。

「我知，但你而家咁既樣點見？」永言笑說，彈了彈她的臉頰。

敏清抽搐了一下，然後微笑，閉眼，沒多久就沉沉睡下。

確認敏清完全睡著後，永言拿出手機，打了一通電話，給先驅盟助手阿達。

「阿達，搵IT人幫我起連登開個太空account，用假IP address。」

繼續正皮召喚

好好睇呀 加速

加速加速

永言繼續單手摟著敏清，回想他剛才的所作所為。

現實生活就是充斥性和暴力，永言不會為了旁人的目光而避談這些事，但他今次不是為了純粹的洩慾。

正如純粹的甜故，除非你甜得獨特，不然很難成為口碑。要色，但也要色得深刻。

說實話，對於敏清，他早沒了當日那種深厚的愛慕之情。可是，他有更重要目的要達到。

「為了更長遠的利益。」永言是這樣對自己說的。

他等敏清一醒來，和她一起見見兒子。那兒子沒什麼特別，就是沉默寡言了一點，大概和情緒困擾有關吧，他猜。

但這也無關重要了。

永言和兩母子道別後，趕回去開台做節目，說了些一早預備好的政治理論內容，和旁人聽眾討論一下，一小時其實很快過去。

總之，收了台就回家睡個好覺，準備迎接那波濤洶湧的周末。

「聽日，就係我大展拳腳既時候。」他一邊躺著，一邊笑著。

你個名

好真實個故

按照約定，敏清翌日早上到電台受訪，公開楊卓成的事。

「我同楊卓成一齊左咁多年，冇一晚係過得開心，佢成日同我講，示威者個個都係抵死，唔打到佢地爆頭算好仁慈。果日佢返到屋企，我問佢有冇襲擊趙永言，佢既答案我真係覺得好匪夷所思……」

永言聽著敏清的聲音。她今日的說話方式正常得很，抑揚頓挫，是個老師應有的模樣，外加一點點好像想哭的煽情語氣，完全沒了昨日對自己嗲聲嗲氣的腔調。

永言一邊聽，一邊用新開的連登帳號，將內容打成文字，不停回帶。

「老婆都唔撐佢，哈哈抵你死啦楊卓成」
「都話黑警有打人啦」
「睇政府今次仲點死撐」
「一陣愛字頭又開大會批鬥佢老婆架啦」
「黑警死全家老婆例外」
「老婆人靚又好波好想同佢一齊做……訪問」

不用一小時，這個帖文已經幾百正評，接近爆post。永言認得出，有部分留言的用戶名是先驅盟的手足。哈，果然夠勤力。

「點呀，我係咪講得好好？」

敏清剛接受完訪問，由電台走出來，會合在附近公園等她的永言。

「present得幾好既，都叫講到晒楊卓成呢個人有幾衰，我諗你應該會幾出名，我可以起節目幫你push下添。」

「我尋晚有特登練一次架，準備好講咩，包你滿意。」

「咁呀……使唔使我好好慰勞下你？」

敏清臉色一紅。她當然明白「慰勞」是什麼意思。

「等我諗下先啦。」敏清顧左右而言他，但臉上禁不住笑容。

「好啦，咁我地一路返酒店房一路慢慢諗。」他說完後，拖起敏清的手，朝車站方向走去。

這間在旺角的酒店，房間不大但夠舒適，比時鐘酒店好，但價格不太貴，是一眾狗男女爆房的好去處，基本上接待處的人都見慣不怪。只是敏清當時一租就租了整個月，比較少見而已。

一回到酒店房間，敏清就坐下來放下物品。

永言去了洗手間出來，敏清已經脫下了衣服和牛仔褲，露出粉紅的胸罩和內褲。

「估唔到你仲急過我。」

「咁你都係姐。」敏清吐了吐舌頭說。

「其實點解你起我面前講野會咁cute，同其他人講野就咁正常？」

敏清臉紅。

「我自己都唔知……只要你唔好覺得我三十幾歲人仲咁樣，話我好奇怪咁就得……」

「唔會啦，你個樣根本唔似33……」

敏清回復笑容。

她將永言身上的物品拿走，和他相擁躺到床上。她慢慢的，把永言的褲子脫下，起來跪著，把頭伸到小永言前。

永言點了點頭。

同一時間，他伸手到床頭櫃，拿起敏清的手機。

「解鎖。」這是一句命令。

「你做咩……」

「睇你手機，順便影低你個淫樣。」

「永言……」

「You’re mine.」沒得商量。

「I…I’m yours……」

「真聽話。」永言摸了摸敏清的頭，以示嘉許。

敏清依言把手機解了鎖，刻意讓永言看見密碼，然後雙手奉上。

「可以開始，慢慢黎，冇我命令唔准抬頭。」永言用左手輕輕把敏清的頭按到小永言前方，右手滑著手機。

永言先閉了閉眼，享受一下敏清溫柔的嘴巴，拿捏好節奏。他隨手翻了翻敏清的社交網、筆記、行事曆、教學用的資料、對話等等。其實沒什麼特別，只是想享受一下那種支配的感覺。

他開啟無痕模式，登入自己的雲端帳戶，取出昨日同步回來的敏清裸照，全部下載，然後登出。

永言親吻了一下螢幕中的敏清。

雖然真人就在他面前。

可是照片的意義不同。

他低下頭，看著埋首服侍小永言的敏清，會心微笑。

「噗。」永言按下傳送鍵，將所有照片傳給楊卓成。

又禁多左次

雖然真係好賤
不過實在太好睇

多謝支持

歡迎拍打、餵食、推post及推介下比朋友睇

幾好睇

繼續

好灰

十多年了。

熱衷政治的永言，當時從來沒想過可以找到一個和他有相同興趣，肯於爭辯政見的女孩子，雖說立場有點不同。

有清晰的頭腦，有成熟的氣質。對於之前遇過的女孩都是只懂吃喝玩樂的他而言，敏清就像一個女神般的存在，想要花盡一切心力去呵護她。

但換來一句粗口。

「我總係覺得你太激進……其實同你相處真係忍得幾辛苦……你仲後生，都係搵返個細過你既女仔好好學習下先啦，我同你真係有緣無份……」

無錯，對於一個表白被拒的人，任何試圖安慰的說話，都是世上最難聽的粗口。

自此，永言一度崩潰失去自信，但又要在其他人面前扮無事，因為女人憂鬱是天理，男人憂鬱是軟弱。他的愛情觀念也開始扭曲，往後幾任女友都不歡而散。

這一切一切，完全是拜她所賜。

在敏清身上，永言學到的最大教訓，是凡事必先照顧自己。就算是抗爭也一樣，幫到其他人固然好，可是絕對絕對的前提是，自己也要有所得益。

所以，他絕對不容許本土同盟比先驅盟風光，因為他們太風光就意味自己的價值降低了。

說實話，永言毫不記恨敏清，反倒有點感謝上了一課。

但也已絲毫不愛她。

原本永言打算就這樣，大家各過各的，河水不犯井水。

不過，既然她的丈夫是毆打自己的黑警，而她又失去寄託，要自行送上門，那當然是另一回事。

永言決定，要、好、好、的、羞、辱、她。

「呀……」就在此時，小永言不知不覺間要爆發了。永言按著敏清的頭，讓噴發物一滴不漏全數射進她的口中。

維持了這個姿勢幾分鐘，永言休息夠了，坐了起來，鬆開了按著敏清的手，抱起她，讓她俯視著自己。

「吞左佢。」也是命令。

敏清喉嚨一動。

「乖。」

看著眼前對自己唯命是從的敏清，相當、相當有成就感。

「做咩望住我起度偷笑？」敏清好奇的問。

「冇，我覺得你都係呢個時候最可愛」

「又口花啦你。」敏清扮了扮鬼臉說。

「唔好郁，笑。」永言用著敏清的手機，拍下她嘴邊還有一點殘留精液的樣子。

「唔…」敏清躺到永言旁邊，主動拉起他的手，抱著自己。

永言剛才「操勞」過後，不想動太多，只是伸手撫摸著她的敏感處，讓她稍為過一過癮。

他暫時什麼都不用做。

只須等。

原來係大報復

呢篇軸巴會唔會寫到抑鬱

應該唔會既
我估我都有永言一半咁鐵石心腸

仲仆街過黑警

可能大家會對敏清呢個人既心態有d好奇
之後其他章節會詳細刻劃下佢

手機震動。

一看來電，是楊卓成打來。

敏清看了一眼，說：「頭先受訪完，佢已經打左幾次黎，我冇聽到，真係好煩……」

同樣是打來，只是他今次打來的心情應該比剛才更糟糕更加急吧。永言心想。

「需唔需要我幫你聽？」永言奸笑。

「喂呀，呢d唔好玩架…」敏清輕輕推了一推永言。

「好啦好啦。」永言等待來電自行斷掉。

「俾返部手機我，我想check下WhatsApp。」

「唔得。」

「點解。」

「你部手機暫時歸我管。」其實剛才永言send出相片後，已第一時間刪除訊息，但他還有別的目的。

「咁我點樣同其他人聯絡……」

「唔准。」永言說得斬釘截鐵。

「係…」

永言放下手機，爬到敏清的身上，扯開她的胸罩和內褲，吸啜和用手摸了一會，讓她high個翻天。她整個人就像觸電似的，每一處都敏感得很，看來昨日下藥真的是多此一舉。

弄到敏清也精疲力盡，永言摟著她小睡了一會，然後趁敏清未起來，穿好衣服收拾物品離開，回到觀塘。

比左啦 文呢

等到下午，永言就用那個新連登帳號，將敏清的十幾張裸照上載到成人台。

無他，既然都做到這一步，那一不做，二不休，鬧得楊卓成不得安寧。

其實他已不用再煽風，單單這些性愛動作、模樣，已經足以引人推post。有人很快就認出那是今早才上過電台的敏清。

有巴打更火速製作一個post，題為「[多圖] 打人黑警老婆淫樣曝光！！！」，將重要部位打了格仔，方便網民傳閱。

不到一小時，那個帖子的分享數已經破萬。

敏清的手機還在自己手上，而永言估計很快就會有人電話轟炸她，所以直接關掉手機。但相信敏清應該很快就會發現吧。

不過，既然玩都玩夠，無所謂了。

永言持續的滑著facebook，看看網民的留言。「#黑警老婆」已經快速彈升為香港最熱門的標籤，表現不錯喔。

「咦？」

永言發現，有警察通過網上「Secret」爆料，那帖文也被瘋狂分享。

「突發：楊卓成被勒令無薪休假。」

「咁爆？」

距離敏清早上受訪，只過了幾小時，想不到警察有起事來割席得那麼快。

永言想了一想。

點頭。

「咁就唔爭在玩盡d啦。」

他打開青年先驅隊的群組，留了一句：

「阿Chris阿Man，即刻過黎觀塘會合我，要快。」

一個多小時後，永言站在後巷，靠牆站著，沉思狀。

剛收到消息，楊卓成已離開警署。

其實到了這一步，很多人已經不是在看公義得不得到彰顯，而是純粹看戲。

可是，這就是市場需求。

他有很多聽眾，倒是很喜歡看著警察落難。

永言嘆了口氣。

沒法子了。

……

「咻。」

隔了一陣子，只見阿Chris飛快走入後巷，躲入牆身內的缺口，然後用紙皮遮蓋好。

幾秒鐘後，楊卓成也轉入後巷。

看著永言。

永言也看他。

「個男人走左去邊？」楊卓成劈頭就問。

「男人？」永言不疾不徐，說道。

「頭先有一個著黑色T裇既男人，走左入黎，佢係小偷，佢起邊呀？」

「冇見過，或者……」

「講大話！」他大聲打斷，要永言拿身份證出來。

休班警查人身份證？

傻的嗎？

永言堅決不從，楊卓成像是吃火藥一般，暴跳如雷，強行捉住他。但永言也練過掙脫術，用力甩開了他，反正如今告不了他拒捕。

直到楊卓成拔出槍來，永言才完全放棄抵抗。

「你信唔信呢個世界有天意？」楊卓成用力把他按在地上，問道。

天意？

永言倒是想問，怎麼敏清好選不選，有好人家不嫁，偏偏嫁了你這個黑警。

但他沒有說出口。

「碰！」見他不回答，楊卓成朝他的後腦勺就是一拳。

……

流血了。

「噗。」又是一拳

打。打。打。打。踢。打。打。打。撞。踢。

「……」永言一一挺住，沒有作聲，連楊卓成氣急敗壞的想要迫問他，他也沒有反應。

以前捱打捱得多，慣了，無所謂。

打到楊卓成都開始喘氣，永言仍然一聲不吭。

「答我！」倒是楊卓成愈來愈急躁，繼續大吼。

但永言沒有反應，任由他繼續打，然後將自己按到牆上。

又一拳，今次是打在臉上。

噗哧。

永言看了看對面的牆，笑了一笑。

「笑笑笑……我笑你老味！」楊卓成倒是很有精力，把他放倒在地，一腳踢向他的肚子。

鮮血噴出。

「喂！做咩事？」

永言聽到遠處有人大叫。

楊卓成面露驚訝，回過頭去，再望望永言。

「哈。」

永言笑著昏了過去。

反應召喚

之後d故事都係同個黑警有關連?

或多或少都有d關係既
都係果條主線

推推先，就有

在醫院躺了十多小時，永言好多了，坐起來打開手機看看新聞。

警方發表聲明，楊卓成目前已被停職，鑑於網上流傳楊卓成打人片段，警方正深入調查事件，現階段不排除作檢控，強調警方重視個別警員操守。

就連愛港盟、民聯會和其他親建制團體，都分別發聲明說「個別警員行為不代表組織/黨派立場」之類，轉身轉得真快。

當然是他設的局。

如今社會輿論已經開始質疑楊卓成，只要多來一次犯錯，他就永無翻身之日。

那要如何令他再犯錯？當然是自製。

永言找了阿Chris和阿Man故意去撞楊卓成，偷他的手機，引他來到後巷，這個位置、牆身的缺口，當然是早就想好的了。

他事先在牆角上裝了一個隱蔽鏡頭，捕捉整個過程。他已事先交待剪片職員，一拿到片段就動手，把畫面弄得像是閉路電視片段，留下楊卓成盤問他和打他的部份，然後匿名放上網。

所有人只會看到楊卓成在休假之下還想查別人身份證，然後違規拔槍指嚇，再毆打一個無辜的人，永言沒有任何行為是犯法。

論演技，永言在政界已近無人能及，搞過不知多少場大龍鳳。上次他扮被迫和壇主反目，做得情真意深，獲得不少好評哩。

如今全世界都知道楊卓成戴綠帽，被停職，什麼仇都全報了。

更重要的是，警察形象一定再插水。

而永言自己，又因這事爭取了曝光，為自己營造了一個因管理不善…呃不，是因導致警察落鑊而遭報復的受害者形象。

光環從來就是這樣來的。

得知永言醒來後，職員隨即通知外頭的人。

十多名記者已經在外面守候多時，得知永言醒來後當然想進來訪問他。永言也沒心機理會他們，託身邊的先驅盟黨友轉述一句沒有大礙，等到出院後才詳細回應吧。

隨後的幾小時探病時間，不知怎的來了一堆人，除了其他先驅盟成員，居然還有其他政黨的人出現，包括幾個立法會議員，大概是想來拍幾張合照說「譴責暴力」、「大事大非決不容忍」、「我們都是趙永言」之類的話放上facebook吧。

就連老爸老媽也特地趕來探望他，又再「苦口婆心」的勸他要保護自己，別再搞那麼多政治抗爭了。

唉，他們不會明白的，怎麼講也沒用。

短時間之內，永言就見了至少幾十個人。基於他對外的形象本來就毀譽參半，能有這麼多人來探他，倒真是意想不到。

成名了。

可是他有一個想見的 人，還未出現。

永言緊握手上另一部紫色手機。

聽日會完Chapter 2

我諗老師自殺 佢都應該無乜大反應?
好撚黑暗

推爆佢

敏清死了。

自家天台，跳樓身亡。

敏清這兩天也沒來探望過永言，正當永言還感到奇怪時，就得知了這個消息。

星期一剛剛出院，見到這段新聞，他先是嚇了一嚇，想了一會，然後就回復平靜。

唉。

何必。

打聽之下，永言得知敏清在上周六被學校解僱了，兩日後自殺。而楊卓成本人也去向不明，想是打擊太大了吧。至於他們的兒子，如果楊卓成被起訴了，應該會交社署照顧。

無論如何，這天的新聞焦點也全放在這，作為當事人之一的永言，自然成為追訪對象。

「首領你對楊太自殺有咩睇法？」
「你覺得楊卓成係咪咎由自取？」
「楊卓成老婆死左，你覺得自己有咩責任？」
「趙生，你點睇本土派起今次呢件事既角色呀？」

都是一群贈興的混蛋，永言可沒這個心情去理他們。

他晚上回到家中好好休息，聽著音樂。

「……」

他拿出敏清的紫色手機，仔細思索著。

「人都死左，應該都冇咩秘密啦。」反正她生前都讓永言知道她的一切，不至於死後才要隱瞞什麼吧？

他移除SIM卡，開機連接WiFi上網，看看裡頭有什麼秘密。

不出所料，一上了線，就收到幾十條未讀訊息，應該是裸照曝光後直至她死訊傳出前，身邊的人不斷轟炸想要找她吧。

永言苦笑。

他立即隱藏所有的上線活動，繼續查看機內的資料。

「！？」

他在查閱電郵時，見到一封寫著「給永言」的郵件，寄件和收件人相同，撰寫日期是今日早上。

「……」

那是敏清專門寫給他的遺言。

敏清的手機一直在永言手上。她大概不知如何聯絡永言，於是到了某個地方，用電郵把遺言儲存起來，想永言看到吧。

遺言很長很長，除了訴說她對永言的感覺，也講解了她自殺的真正原因，還夾附了一些照片。

「原來係咁，真係估你唔到……」永言讀著她交代自殺原因的一段，嘆道。看來敏清連楊卓成都騙了，只告訴了他。

他也明白到，敏清自殺前完全清醒。

而且，嚴格來說也不算和他有關。

「唉。」

永言把它轉寄給自己的電郵後，立即刪除掉，免得其他有登入紀錄地方有人發現。

原本甚少抽煙的永言，重複讀著敏清的遺言，想起她的一切種種，不知為何忽然抽起煙來，一抽就是半包。

算是給敏清的一點點小特權吧。

其實如今在網上還是有人在談論敏清，當中不乏一些猥褻、不堪入目的嘲諷。甚至有人在估計，到底敏清是不是被永言利用，當然他們沒提出證據，純粹猜測。

可是永言沒有在意。

而他猜敏清也不會在意。

「去到另一個世界，要好好搵返個善良既男人陪你呢……」

他舉起香煙，指向天空，任由煙灰掉到自己受傷的手臂上，若有所思。

「？」

一記電話響聲，打斷了永言的思緒。

是先驅盟的阿Man。

「首領，黑警老婆自殺死左喎，我地今晚係咪應該唔好講呢樣野住？」聽他的語氣，好像猶豫不決的樣子。

永言聽後，想了一會，答道：

「講！點解唔講？全世界都唔敢講，我地講，咁先夠爆呀嘛。你同我Google下外國果d家人涉及醜聞而自殺既個案，我今晚就要黎一場大剖析，分析一下佢老婆既心理，點解佢篤爆老公d野咁有使命感，但轉個頭又要自殺，到底係咪真係同果d相有關呢，一定大把人聽。」

「收到！」聽到了永言的指示，阿Man如獲至寶，立即開始工作。

永言繼續翻看敏清的手機，將她以往所有的對話、電郵、訊息都翻看了一次。

他最後打開照片欄，看著她嘴邊滿是精液，對著自己甜笑，扮乖乖女的樣子。不知為何，心情居然有點放鬆，「噗嗤」一聲的偷笑了出來。

（Chapter 2完，有關其他本土派事跡， Chapter 5續有敘述）

請多多支持小弟IG及fb page

諗起hktv套導火新聞線

點解

最後嗰段真係好撚恐怖

好想知e-mail講咩

the truth will come out anyway

後文會有提到

佢原版係講皇阿媽收到單料 登左受害人個樣 最後搞到人自殺
HKTV版都類似 皇阿媽爆個議員朋友有愛滋 最後皇阿媽升職 但同方凝反面
而個議員就跳樓自殺 (但後尾發現原來係被自殺)
其實有D類似 但唔一樣

我都有睇

推下先
下一章節明日登場

高質留名

# Chapter 3 忠於自我的上司

「全部同事過一過黎。」

楊強坐在工作間中央，朝桌面敲了兩下。

員工們聽到指示，一一放下手頭上的工作，全部靠攏到他面前的位置。就算是正在處理緊急要務的人，也乖乖搬了椅子上前來， 因為他們知道如果不過去，後果會更嚴重。

楊強左顧右盼，見到今日人數比平時要多，嘴角微微上揚，但用一記乾咳掩飾了過去。

他重重的呼了一口氣。

「知唔知今日發生左咩事？」他問出一句，預料不會有人回答的問題。

過了半分鐘，果然。

「七警案今日就判左刑，我想聽下大家既睇法。」

十多名員工你看我我看你，有的望向左右兩邊，迴避他的目光。

「Stephanie你講先。」楊強指著一個三十出頭的女人。

「我覺得……」女人似是而非地說了一輪，總是大意是說打人固然不對，但執法人員有責任維持公眾秩序等等等等等。

「你呢。」楊強望向一個看來有些緊張的男子。

「…」男子吃了吃螺絲「其實法律面前就人人平等既……警察犯左法，當然要按法律處理……」

「如果你起街度俾人潑尿，你會有咩反應？」

「咁其實法官就講左話證實唔到果d係尿黎，況且……」男子說著，身旁一名同事踩了他一腳，他沒再說下去。

「下一個。」

員工逐個被他點名，主動或被迫地說了一些見解，楊強選了部分人回應幾句，又談了幾句。過了近一小時，每個人都發言了，楊強掃視了他們一眼。

「香港以前係一個法治社會，呢幾年發生左咁多事，係失序，anomie既先兆。中共政府點解會咁緊張香港發生咩事？你睇下黃絲帶佢地拎住d口號，做埋d咩行為，就知道唔制止佢地隨時會演變成顏色革命……」他說著自己在網上看回來，早已拼湊好的總結。「如果有咩見解歡迎同我討論……」

等他說完，員工一一返回座位，有的人幾乎用跑的，看起來很趕時間。

楊強微微一笑。

他打開手機，繼續滑著facebook。

「喂，楊強，果邊等緊你出稿呀，搞咁耐架，上頭就黎斬人喇！」一名中年男子突然走來，向楊強大叫。

「而家都仲未俾你？」楊強作出驚訝表情。「阿聰！」

剛才被楊強點名那個緊張男子看了過去。

楊強在所有人面前大喝：「老總催稿喇，我俾左成個幾鐘你，你起度搞緊咩架？限你10分鐘搞掂佢！」

阿聰默默回過頭去工作，中年男子瞪了阿聰一眼，大聲喝了一句「快d啦！」然後離開。

「呼～」楊強心中舒了一口氣，當然沒有說出口。

今次係講某某日報?

繼續，請支持ig及fb page

fb page，同大家一齊論政：
IG：

廢中

Anomie

終於live返

歡迎歸隊

分配好工作給下屬，楊強吹著口哨，輕鬆下班去。

如果要具體描述「成功」兩個字，大概就是他這個樣子吧。

本身有點家底的他，當年畢業後到外國留學6年，回港後投身新聞界。他靠著年資和一點技巧，終於坐上新聞主任的位子。既不用當高層經常成為標靶，又可以有一群聽命於自己的下屬。

有人說，權力放著不用就等於沒有權力，楊強是這句話的百分百信徒。

作為部組頭子的楊強，最大的興趣就是召喚所有組內員工過來，讓一大群人一起「討論」最近的新聞事件，然後自己來個總結。每當見到一群人乖乖的在台下聽自己演說，他就會覺得很有成功感。

幾年前，有一個不聽話的員工，不怕死地當面說過他這樣做很浪費時間害他遲交稿。楊強當場拍枱罵人、踢廢紙箱，全場被他嚇怕。那員工沒有被炒，但沒有人敢再分發工作給他，兩個月後自己辭職了。

任何權力都一定會找到它的主人，而利益往往就是依附在權力之上，只要你有足夠的權力，永遠都會有人對你示好。

自此，楊強根據不同員工對自己的忠誠度，在部組內訂立了一套階級制，學蒙古人般民分四等，然後按此決定誰升遷誰加薪誰負責什麼工作，並且每隔一段時間更新一次，在所有人面前公開這些人事安排。

他不時會召喚所有同事過來一次，逐個聽取他的贈言。當內容開始重複，同事感到厭倦，就只有兩個選擇，要麼接受統戰，要麼另謀高就。當不聽話的人都走了後，又可以換上一批新的，周而復始，換人換到他滿意為止。

還差幾年就退休、已離婚的楊強，其實沒什麼經濟壓力，兒子又可以自立，其實他早就儲夠錢。他當年趁03沙士樓市跌時買了幾間物業，其實如今靠收租也足夠過日子。

但不會有那種當上司的優越感。

所以他想再工作幾年，退休後才把物業全部放出，反正以現在的樓價絕對穩賺不賠。然後他打算移民加拿大，在當地買些房子婊子……不，是房子車子度過餘生，想起就覺得享受。

死廢老

如無意外 佢應該都會仆街

楊強 楊卓成 兩父子？

其實D主角係咪全部都同黑警有關?

有一d唔係

對於楊強來說，權力有很多種體現方法。

比如說，他工餘時間的其中一個嗜好，就是上網。

他按進一個題為「今日見工對著個九十後 我想跳樓…」的帖子，看著帖內的留言，然後留了一句：「唉，真係唔怪得d人話一代不如一代。」

等了十五分鐘，他登出現有帳號，換上一個頭像為足球明星的帳號，回到同一個帖子，留言：「咁既野都好鬧？好稀奇咩？」

再過了十五分鐘，他登入另一個女性帳號留言：「而家唔係講緊稀唔稀奇，係講緊ｄ細路根本冇心機黎見工，呢ｄ小小事都做唔好，大事佢都一樣做唔黎……」

又過五分鐘後，他登入本人最常用那個帳號，寫道：「呢d人玩抗爭就叻，靠佢地做野？死得人啦！」

……

又係咁 禁左兩次

睇下佢自high得幾開心

正野 幾日冇睇 有排追

永言呢種奸角好鬼型

楊強玩分身
職業五毛?

好似某個成日屌90後嘅會員

廢老

推

原來係鳴門嚟

無錯，這個帖子是楊強開的。

一個人的力量很微小，但幾十個人的力量就不容小覷。楊強扮演的就是這「幾十個人」。

由乘車時不肯讓座，到工作表現如何差，再到什麼欠公德心的行為，楊強不時會在各大討論區開帖post故事，主角統統是「九十後」和「大學生」，然後他會再用另外十多個分身留言附和、扮爭論，再反駁，挑起火頭，引人熱議。

即使自己不主動開帖，他也會在其他性質類似的帖子留一留言，炒熱它們。

當然，這些分身帳號是分別於幾個不同的時間開的，閒置了一定時間再重新使用，而且裡頭有填上足夠的個人資料，再在其他區開開不同內容的帖，那就更加真實。

每一次，只需要將時間、地點、過程、自己任職什麼公司等要素稍為修改，然後再將文風轉一轉，換一張相，又是一篇新的故仔，隔一段時間又可以「回收再用」。

對於處理過至少幾萬篇稿的楊強來說，寫一篇煽情的文章當然難不到他。

反正，他有時也會親身面試新人，有時候把他們緊張和出醜的場面記下來，改頭換面就可以，素材多的是。

如果要問他這樣做有何目的，他只能說，貶低九十後本身就是目的。

要好好保持自己在社會上的優勢，網絡輿論這個戰場又怎能放過？

凝聚自己的陣營，找一個共同的敵人，用公審鬥倒對方，從來是社會的生存之道。

無後台的年輕人就是最好目標。

其實很多人都知道，年輕人對於網絡的使用是掌握得較好。

但聲音從來走不出同一個network。

近幾年，網絡上興起一種名為「本土派」的勢力，說什麼香港建國、城邦自治之類的理想，說得動聽至極，但倒頭來選舉輸得一塌糊塗，楊強想起就覺得好笑。

就好像一個街市般，有店舖專門賣魚，有店舖專門賣文具，有店舖專門賣雜貨，各適其適。

明白了這一點，楊強就知道有更多更多中年老年人、學歷低的人，或是賺錢至上的人，正在世界的某一角等待號召。真相對於他們來說，毫不重要。

如果幸運的話，話題可以有幾千次轉載，目的就達到了。

如果再幸運一點，話題炒熱了，獲各大媒體轉載，宣傳效果加倍。

當然，這些行動不一定次次成功，但只要偶爾有一次得手，他就會很有成就感。無成本，又可以貶低九十後，為何不做？

已正

點解D主角一個比一個仆街

ＬＭ

之後Chapter可能會好d

比你老母

黎名

唔係呢個比應該用咩？
髀？

一個仆街過一個

拿起生果籃，楊強走到醫院病房中。

面前這個老人，瘦削不堪，呼吸相當緩慢，進食也要靠儀器協助。

快要不行了吧。

「阿爸？」

老人極慢極慢地點頭，表示他清醒。

年近90的父親楊綱，1967年時是鬥委會中堅分子。當年還未到10歲的楊強，每日就聽著父親講述他的行為有多偉大，殖民者有多不濟，一起暴打英犬。

他還記得，當年有位經常批評左派工會的商台主持死了，父親開心得請全家吃雞肉，以當時而言已經很奢侈。

7、8年前起，開始有一些新成立的組織去聯絡楊綱和一些老左組織舊部，發起一場「為六七正名」的行動，認為1967年發生的事件是懸案，縱火燒死人是殖民地政府含血噴人，根本不是左派做的。

他們又極力反對各大媒體使用「六七暴動」這個用詞，如今三色大台已經開始稱那是「六七年的社會騷動」。

共狗後代

比本身就有比較嘅意思 佢比你好咁有咩問題
唔好亂咁嚟好唔好

隨便啦
大家覺得故仔好睇就得

卓成係楊綱個孫

被人發現左

無文

開始想睇下佢老豆點諗個仔

支那話嘅語法

兒歌聽過未？

人人期望可達到
我的快樂比天高

之前有隻小學雞話叮噹係蝗語
而家有小學雞話⋯比⋯係支那語法
時代既悲哀

「強。」楊綱很簡單的說了一個字，無氣無力。

「？」老爸現在連一句完整的話都拼不出來，平時來探望他時，如非必要都不會說話。

楊綱每隔接近一分鐘，才吐得出一個單字來，但不斷重複「冇、用」兩個字。

「冇用？你講緊乜野冇用？」

楊綱沒有理他，只是繼續吐出一堆類似「講、文、流、家、直……」之類的字，完全口齒不清，毫無條理。楊強一邊吃著自己帶來的水果，一邊嘗試將這些內容勉強湊合成句子，但就連一個大概的意思，也猜不出來。

「唉。」見到父親這個樣子，楊強也有點不忍。

其實老爸近幾年記憶力變差，直到半年前癌症復發加中風，一直躺在醫院，基本上說話也語無倫次。

楊強其實自小很崇敬這個父親，要不是他，自己根本沒有足夠資本到外國留學，如今也不可能有幾層樓在手。

也是老爸教曉他，維持權力的最好方法就是持續的鬥爭。

「秉承家教」的楊強，從兒子小學時就教導他，抗爭這回事千萬不要碰，就算覺得不滿也不要作聲，先附和有權力的人，打好基礎。終有一日輪到自己當家時，就可以為所欲為。他似乎吸收得頗好，現時當了警察，收入不錯，還有下屬指揮。

可是那兒子……唉，還是別提了。

不知不覺，楊綱合上眼睛，不動了。

楊強伸手前往一探。

還有氣。

看看手機，時間也不早了。

楊強用手機send出一句訊息，收拾了枱面，離開病房。

輕輕一推！

一早說過，任何權力一定會找到它們的主人，而每一個崇拜權力的人，一定會去找自己的主人。

「叮噹…」門鈴聲響起。

「冇鎖。」楊強簡單說道。

大門悄悄敞開。

「咁夜。」

「今日多野做啊，你又唔起度。」Stephanie卸下外套笑著說，直接坐在沙發上。

楊強靜下來，仔細檢閱她今日的裝扮。

這個Stephanie，才剛剛三十出頭，可是已是楊強手下愛將，成為他的第一副手。

她在楊強手下工作了7年，本身是個泛民支持者，還會帶隊去參加六四晚會。

在雨革期間，楊強每隔兩天都會召所有同事來聽他演說一次，他知道Stephanie對他的意見有點保留，經常單獨輔導她，刻意給了很多很多工作她做，提拔一下她，又經常放工後找她吃宵夜，和她分享自己的處世哲學和經驗。

溝通最重要。

Stephanie也似乎很受落。

此後每一次，當他召所有同事開演講會時，要是氣氛陷入了沉默，如果Stephanie在，她都一定可以說到一些合他心意的說話。

一向關注同事facebook言論的楊強，很高興地發現，當日曾經將頭像轉為黃絲帶的Stephanie，發言愈來愈成熟，會去批判那些少不更事的廢青，不時還會無意中分享了楊強在論壇中開的帖子。

Stephanie就說過，在楊強的教導下，自己成為了一個新造的人。

嗯，可「做」之材。

又搞野

留名

其實好沈重

同永言果篇唔同，性愛唔係呢一章重點，所以唔會expect寫得好露骨

歌詞本來就係粵音「白話文」

權力就像是一條蜈蚣，一節接一節，從不斷開，形成一條扭帶。有人是領導一切的頭部，有人是連接著龍頭的身子，有人是在旁邊枱轎的腳，當然有更多人是被踩在地下的地底泥。

要連接權力，就要證明你自己和「龍頭」是同樣的人，可以互相配合，帶給他好處。至於好處……可以有很多種。

論工作能力，強於Stephanie的人多的是，畢竟每個人資質不同。

但她的資質，就在於忠心。

當然還有……

「搵得我咁突然。」Stephanie撥弄著自己的長髮，看著楊強說。

「反正你自己一個住，都唔使同d咩人交待。」楊強一語道破。

「同你交待。」

「哈…」楊強一笑。「都知你收左工即刻趕黎架啦。」

「見係你咋…」Stephanie說。

沉默了一會後，Stephanie關懷地望著楊強：「頭先你message講既野係咪真架…」

「嗯…」

剛才楊強離開醫院時，給Stephanie傳了訊息，說父親快要不行了，心情很差，要她晚上來到他位於元朗的村屋。這是楊強手上幾幢物業之中，最大的一間。

「其實近排都好多野煩。」楊強嘆了口氣。

Stephanie熟練地擺出關切的神情：「我會慢慢聽。」

楊強坐到Stephanie身旁，右手摟住她的腰。Stephanie將上衣微微掀起，讓他的手直接觸摸她的皮膚。

「其實阿爸年紀都咁大，亦都冇咩遺憾，生老病死呢d野好正常，我都諗通左。」

「你咁諗得開，我真係好開心……」Stephanie又扮出那股無可抵抗的嬌嗲聲線，和工作時的戰鬥格完全兩個樣。

「嗯。」楊強微笑點頭。「其實只係唔忍心見到佢咁樣受苦。」

Stephanie扭動了腰部一下，倚在楊強身上。

「你一定想問我，咁到底仲有咩好煩。」

「唔…」

「我果個衰仔，知道阿爸佢就黎唔得，居然走黎同我講，話想將而家呢一間佢留俾我既祖屋交俾佢，仲有意無意暗示想我快d立遺矚，死後房產全部歸佢。」

「你唔係話過，佢係獨生子，收入又唔錯咩？」

「係，呢樣先係最煩，明明遲早都係佢既，都仲係要咁樣。」

的確，兒子自小很受教，學會現實生存之道。

他小學三年級時就學會借文具給同學時要收租金，五年級主動爭取當風紀獲取權力，而且要討老師歡心在班上為所欲為。為了鼓勵他多做家務，楊強還特地設立了「獎金」，家務達到一定表現就有賞。

這也促使，兒子很聽自己的話，當年他和前妻離婚後，兒子也主動要跟他。

只是……

「呢幾年我起度諗，到底係因為出面樓價實在太癲，定係我現實得滯，教到佢而家咁樣。」楊強自嘲。

「其實呢d性格大個左就好難改…」Stephanie沉吟了半响，溫柔的說。

「…」

「我覺得，最緊要係你俾返個訊息佢，你係你，佢係佢，唔好諗住有free lunch……」

「講得有道理既。」楊強釋懷似的再嘆了口氣。

Stephanie再倚近了一點，輕輕一拉自己的衣領，讓衫內淡淡的香水味滲出來。

楊強看了看鐘，和Stephanie對望了一下，相視而笑，伸手掀開她的上衣。

Push

呢個故都係白話文啦係咪又要反呀

傅柯說過，有性慾的地方，就會有權力關係。

權力散佈在生活以至人體的每一角落，每一個微小的言行、監控別人一個小小的舉動，都暗藏權力。

叫Stephanie到自己家中過夜，屈指算來，已經有3年多。楊強以影響工作為由，禁止同事之間發展戀情，但自己可以發展地下情，某程度上也是「性壓抑」的一種，是權力的體現。

第二天回到公司，楊強一坐下來，就叫了阿聰到大枱前見他。

「你呢排同隔離組果個阿欣行得好埋。」楊強用手機展示一張截圖，內容是阿聰的facebook頁面的合照。

阿聰一臉茫然，大概是奇怪為什麼明明沒有加楊強的facebook，他也會看到內容。

楊強閒時最喜歡上網，看看各同事的言論。有些同事堅持不加公司內的人facebook，或者開了一個閒置帳號給他看，可是他也有方法破解。反正在面試時，一定會知道他們的電話號碼和電郵地址，易找得很。

和開分身同一個原理，用不同郵箱開新帳號，根據各人的興趣製造一個新身份出來，然後加他們的facebook，那就可以輕鬆看他們平時的帖文了。

好死不死，阿聰偏偏上載了他和新女友出街食飯的合照。

拍拖又要佢管

下次扑野咪仲大劑 唱通街都似

阿聰解釋：「我同阿欣大家都係成年人，識諗，唔會影響……」

「咯咯咯。」

楊強敲了枱面幾下，示意他不要再說下去。

「平時工作表現又唔好，交稿又遲，仲要我點樣相信你？」楊強質問。

「……」阿聰沒有作聲。

「同唔同意先？」

「我想講，果次遲交稿…」

「同唔同意先？」

「好同意。」阿聰無奈的說。

「你今日返工遲到左2分鐘，唔好以為我唔知。連自己都管唔好，要我點樣信賴你？仲去拍拖？」

阿聰望向遲到30分鐘的Stephanie。

「強哥同你講野，你就望向其他地方，咩野態度？」Stephanie指向楊強，嚴厲的說。

全場靜默了一分鐘。

「……」

「我問你咩態度呀。」Stephanie再大聲說一次。

「Sorry。」

「你同邊個講？」

「Sorry，楊強。」阿聰目無表情，機械式地對楊強說。

沒有人作聲。

就只是默默地，對著電腦打稿。

「我真係要好好輔導下你，收左工之後黎見我。以後再俾我見到你兩個一齊你就知味道！」楊強餘氣未消，大聲喝斥道。

然後站起來，回到座位。

阿聰相隔5分鐘後，也站起來，打算回座位工作。

「站係度。」Stephanie指著阿聰叫住了他。「冇人話你可以返去，你好好地坐起度反省下，今日……」

楊強在旁一邊聽，一邊繼續催促同事快點出稿，繼續用手機滑著facebook。

他隱約覺得，自己肩上的翅膀，又堅實了一點。

好變態

繼續召喚正皮

呢啲人快啲死

果然反左枱
樓主啲故好正
加油

阿聰在不足一個星期後便離職了。

不過，他並非忍受不了而辭職。

某日晚上，他們的網上新聞犯了個很嚴重的錯誤，寫了「英國總統特朗普」，出了街，被網民cap圖恥笑。

上頭知道後當然震怒，捉了楊強去照肺近一小時，連他自己都以為飯碗不保了。

但幸好……

楊強走出會議室後，坐回枱中央，十多分鐘，一句話都沒說。

周邊的同事一動也不敢動，面面相覷，氣氛極沉重。

「A組同事，跟我過黎。」

所謂A組，就是楊強自行制訂的層級之中最高的一級，有較多決策權，以Stephanie為首。

他對幾個人解釋一輪後，對負責這段新聞的阿民：「搞成咁，你知唔知後果可以好嚴重？」

「Sorry，頭先急得滯冇點睇就禁左出街……」

「好彩，我已經諗到點拆。」楊強說。「阿聰，Alex。」

他將阿聰和另一個男同事召入會議室。

「請坐。」

幾年前，有一名不聽話舊同事，公然和楊強頂嘴，氣得他蹦蹦跳。最氣人的是，他臨離職時還要向全公司所有人唱衰楊強，他花了許多功夫才擺平事件，至今他還會被其他部組的人指指點點。

有仇必報的楊強，已經在認識的行家面前說盡那人的壞話，要他難再立足。

可是，那個人，現在已經成為本土派知名的網台主持，混得比現在還要好。

偏偏，Alex在facebook按讚了那個電台。

「其實我睇得出，你地都唔係好想留起度做。」

上頭沒有要楊強執包袱，只是要求楊強交出寫稿和批核出街的兩個人。

那對於楊強來說，是再好不過。

阿聰一言不發，Alex呆了一呆看著楊強，不知所措。

「你地兩個能力唔差。」楊強說。「我相信你地出到去，好快可以搵到新工。只要你地唔好亂講野，我會同人事部講，叫佢寫返封介紹信俾你地。」

嗯，皇恩浩蕩。

總之，Stephanie捉住Alex和阿聰的手，哭了一輪，說了些感人肺腑的話，然後陪兩人收拾東西，辦手續走人。

楊強打開自己的記事薄，掀到部組同事名單的一頁，在「清除」一欄上，打了兩個大交叉。

有d咁嘅仆街上司真係三生不幸

有親身經驗，明白

做咩咁嬲

「呢排太平左好多。」

楊強左手按在Stephanie的胸上，右手伸進她的下體撥弄著。

自從那次炒人事件後，部組一時之間沉靜下來，沒人敢再提不合楊強意思的說話。有兩個似乎對他決定有點不滿的同事，也自己辭職了。

正好，又可以換人換到他滿意為止。

當然，和平久了，就要再尋找新的敵人去批鬥。勤於業務，那才可以保障權力長長久久，千秋萬世。

「唔……呢排有冇搵到咩新目標？」Stephanie輕輕呻吟著，一邊說。

啪、啪、啪。

「我都諗緊，其實要走果d都走晒。除非我再搞新project，咁又可以再挑起一下矛盾。」

啪、啪、啪，啪啪啪啪啪。

「一陣借你果d分身黎用下，我搵下有咩得意野……」說到一半，Stephanie突然高潮了，微微弓起，輕聲淫笑著。

楊強也剛好射了，「啊」了一聲，隔了一會說：「得，隨便用。」

兩條肉蟲就這樣摟著不動一陣子，Stephanie幾分鐘後裸著身子，慢慢爬起身，用胸脯磨了磨楊強的臉，拾起胸罩戴上，開啟電腦。

楊強一把年紀，抽插了一輪後也累了，躺在床上一動不動，先休息一下。

「呢排阿民同小瑤走得幾埋，可以諗辦法撮合下佢地。」

「唔係話唔准同事拍拖既咩？」Stephanie笑說。

「我話得就得。」楊強哈哈大笑。

其實撮合男女同事，也是留住他們的手段之一。

只不過，楊強要將容許同事之間拍拖的權力牢牢握在手中，要拍拖就要受他的特許，是一種恩賜。

這個阿民和小瑤，都是聽話的人，有時還會主動約他去酒吧擲鏢，一起數落其他同事的是非，附和著他的理論，當然值得留下。

Stephanie用著楊強幾個分身，到各大討論區留言，附和一下政府削減大學撥款的議案。

楊強吹了吹口哨，合上眼睛想小睡一會。

真寫意。

每日面對一群怕自己怕得要死的員工，有人附和自己的理論，下班後可以罵罵九十後零零後，閒時可以搞搞女下屬。只要他想，大把人爭著當他的性奴。

這種生活，到哪去找呢？

就在楊強回味著性愛的感覺，快要進入夢鄉之時，Stephanie突然大聲說：「喂，唔好瞓住。」

「做咩事……」楊強帶點不滿地問。

「今日網上好多人討論一單新聞，個主角好似係你個仔黎。」

真係好想睇下佢會點出post死兜爛兜

抵死

推一下

兒子搞出大頭佛了。

那兒子卓成，居然在警局內毆打疑犯，還被人公開了。

雖然沒留下片段，可是楊強有充足理由相信，以他那麽急於上位，真會幹出這種事來。

而另一個重點是，被打的人居然就是他的前下屬趙永言。

老實說趙永言被打，楊強簡直覺得心都涼了，當日頂他嘴頂得那麽高興，報應也。

之前因為他要求繼承房產的事，鬧得很僵，也不方便直接找他。

暗中來吧。

成家都無個正常

True
可能爺爺人之將死

呢排煲緊新版射雕，寫得慢左添

留名 夠仆街但寫實

「如果唔係作賊心虛，個趙永言做咩要公開件事啫？擺到明就自己犯左法又走去屈阿sir啦！」
「屌，呢個趙永言我當年讀書果陣同過佢一齊做project，條友卸膊精黎既，野又唔做又要指手劃腳！！」
「起街度成日見到佢啦，賊眉賊眼，一睇就知唔方好人啦」
「我參加過佢先驅少年軍，俾佢搞到冇晒前途……」
「佢地址係觀塘xxxxxxxxxx，千祈唔好打攪人呀～」

須知道，dirty job不是每個人都願意上身，在網絡這個匿名世界，只要你不穿越某條界線，沒人會去查你的底細，如果你的立場親政府，那就更加鬆手。

三分真七分假，這招可是楊強最愛對員工使用的。總之一句話之內有真有假，他做錯了一件事，連消帶打說他二、三、四、五件事都是錯的，叫人難以正面反駁。在網上罵人，這招同樣管用。

啟動「輿論機器」是楊強的專長。反正，他所屬的媒體本身也是親建制的，既然趙永言是前員工，自然有大堆「內幕」可爆。方便公開的就由公司去幹，不方便公開的就由楊強私下去幹。再加上幾個藍絲page幫忙渲染一下，足夠形成新一股撐警聲音了。

「我想問下大家對今次呢單所謂『黑警打人』有咩睇法。」

翌日楊強回到公司，當然再召開大會。其實自從幾個同事被迫走以後，有點年資的人都是聽話的，新的一批又人生路不熟，當然不敢提反對意見。

識趣識趣。

除了Stephanie外，相信沒人知道楊卓成是他的兒子，他可以繼續好好教育下屬，別聽信趙永言的說話。

不過話說回來，Stephanie少有地連續告一星期假，說是家有要事。可是明明Stephanie平時有什麼私事都會跟楊強報告，今次倒真一反常態。

算了，既然大家都聽聽話話，統戰部長暫時走開幾天，應該沒什麼大不了吧。

快

Stephanie又有故講
btw咪煲咁多tvb啦

sor上網睇，冇開電視好耐

就係取材自現實生活

好想個老野係bad ending

好似仲在生嘅主角都無個好人

潘

事情愈演愈精彩。

撐警聲音愈來愈強，幾個建制派組織和政黨，還聯合起來搞了場撐卓成的集會。

楊強幾十年來，也很少見過幾萬人出席一個這種性質的集會，卓成那小子，倒真的是應記一功。他在集會後也出名了，幾個建制政黨都邀他加入。

得米了。

那個趙永言，繼續在網台大戰警察，支持者也不少。可是嘛，只要幾個藍絲打手，就可以吵得他們難以安寧。

楊強當然到處公開趙永言的地址，引導那些流氓去騷擾他。

幾時到第二條timeline

之後兩個Chapter會有其他時期，當然都係會有交織

繼續，請支持ig、fb page及留正皮

fb page，同大家一齊論政：
IG：

推呀
希望追到結尾

老爸過了幾日後就死了。

其實楊強很清楚，以楊綱的狀況，死去只是時間問題。

可是他沒想到，老爸死時自己剛好在上班，無人在旁。

就連他以前的戰友也不在。

「佢死之前，不斷好慢咁重複同一堆說話，好似係想同你講，我都係拼拼湊湊先聽得明。大概就係話留起香港冇用，已經冇價值，快d走。」醫院的姑娘如是說。

完全聽不懂。

不是說理解不了語意，而是，留在香港那麼好景，何須再走。況且走了，豈不是再沒有下屬給自己騎在頭上？

崇敬歸崇敬，現實歸現實。楊強很敬重這個父親，可是他還是極速辦理了手續，一次過將楊綱的房產轉入自己名下。

倒是卓成，先前不停的催促想要繼承祖父的財產。他這陣子應該大堆事情要忙，還是暫時別跟他說祖父的死訊吧。

在這種時候，楊強就最想和Stephanie做愛。Stephanie的懷抱、聲音、肉體，全是楊強心靈慰藉的來源。

但還是找不到她。

好想念她溫柔地服侍著他的身體，嘴角含春的模樣。

好想念她在開大會時，引導其他同事附和他的情境。

好想念她在下屬向楊強頂嘴時，陪著一齊嬲嬲豬的樣子。

她拿了一星期的休假，今天已經最後一日，可還是無法聯絡上，到底有何要事，就連楊強都不能透露呢？

明日一定要好好審問她。

楊強是日休假，不用回公司，他躺在家裡的沙發上，無拘無束，滑滑手機。

「？」

有人拍門。

楊強一開門，見到幾名警察站在前方。

「係咪楊強先生。」

「我係。」

幾名警員展示證件。

「我地懷疑你管有兒童色情物品，需要入屋搜查，亦都請你跟我地返去警署協助調查。」

被老屈?

Stephanie

比人鬥死返見到哩 d情節好開心

樓主個短故有幾短
不過好好睇

多謝欣賞

「下？」

不是吧？

楊強以前確實加入過一個網上child-porn組織，在雲端內加密收藏了一些喜歡的兒童色情照，但他已經很久沒碰過了，而他也沒對身邊任何人提起過，連Stephanie都不知道。

警察居然發現到。

幾年前，他記得有聽過科技公司會和警察合作，在電郵系統裡偵測child-porn，可是面對加密檔案也無可奈何，到底吃了什麼狗屎運，居然查到了他頭上？

警察進屋，把整台電腦搬走。

完了。

費點功夫找律師，再花了一整晚時間問話，楊強保釋出來後，已經是第二日中午的事。

警方這類拘捕行動，一般都不會公開疑犯身份。

可是不知為什麼，網絡上突然有起底組成員，公開楊強的名字、職位、犯了什麼事和其他個人資料，就連他以往在辦公室迫走下屬之類的事情，都全部有齊。

楊強身邊的人都不用facebook，應該很少人會看到，可是這些事一旦公開了，他也面目無光。

得先向同事解釋他是無辜。

不過正當他下午回到公司準備上班時，卻連閘門都進不了。

職員遞上一封通知書，告知他已被公司停職。

被背叛
Btw 係咪個女仔做?

自作孽

怎麼搞的？

連解釋的機會都不給，直接轟他走？

他知道這公司趕人走從來不需理由，但沒想到這招居然會用在他身上。不論用電話、WhatsApp、電郵，完全找不到任何一位平時「有偈傾」的高層。

……

無計可施之下，楊強只好回到家中繼續上網。

「58歲新聞主任藏孌童照被捕」已經成為楊卓成打人事件以外，另一宗最多人討論的社會新聞。

楊強的身份已被公開，再加上起底組將他以前的所作所為全捅出來，群情洶湧，有人詛咒他生cancer慢慢死，有人「恭祝」他全家不得好死。

「……」

他嘗試用幾個分身去說些支持自己的話，但結果都被當成打手。

老爸剛剛離世了，這些網民，就真的完全不懂什麼叫積口德嗎。

自從他升任當新聞主任後，從來就只有他罵人，就連高層都很少罵他。

他一邊看，手一邊顫抖。

不、可、原、諒。

如果他復了職，第一次開大會時，一定要警告下屬，這種未審先判的行為有多惡劣。

好樣的。

有朝一日，一定要把他們統統殺掉，撕成碎片！

「叮噹…」門鈴響起。

又是誰？

外面一把熟悉的聲音傳來：「好擔心你，快d開門……」

一打開門，是Stephanie。

現眼報 屌後生仔屌得咁過癮

正皮繼續召喚

正

好有戲劇感 繼續推

Stephanie輕輕拉著楊強的手，走入房中，坐在沙發上，溫柔的說：「你冇乜野嘛……」

「如果你地仲記得我呢個上司，咁咪冇野。」

「唔好咁啦……」Stephanie略帶歉意地說。

「呢個禮拜你去左邊？」楊強問。

「鄉下有白事，要返去處理，太急黎唔切同你講……」

「唔。」楊強表示理解。

「我知你呢個禮拜好心急好想知我去邊，但係我真係有d私事，希望你體諒一下。」

楊強沒有再追問下去。

「你部電腦唔見左喎。」Stephanie突然問起，左顧右盼著。
「嗯，俾警察收左。」

「哦……」不知是否錯覺，透露了一絲失望。

「唔好理呢樣。今日班同事有冇講d咩？」楊強問道。在他停職期間，Stephanie會暫時頂替他的位子。

「我同佢地講，我好清楚你既為人，絕對相信你係無辜，應該係有黑客入侵你電腦先會咁，法官會還你一個清白……」

「咁就好。」楊強摸了摸她的頭。「仲有呢？」

「佢地今日冇講d乜野，我睇左一轉佢地facebook，都冇乜野異樣。」Stephanie繼續交待。「呢段時間，我會多d黎陪你，日日同你報告下部組既情況，有咩野想做可以同我講，我會幫你照做。」

太好了。

「我想你，幫我每日主持大會，繼續引導果班人，等佢地知道我冇做錯野，聽日就講呢d呢d……」

楊強擬定了一些未來大會的內容，讓Stephanie去幫忙轉述，保持一下影響力。講完後，把她抱了上床。

「返左鄉下成個禮拜，果度張床都瞓唔慣，始終都係你張床最舒服。」Stephanie在床上翻來覆去，再在楊強的臉頰吻了一下。

楊強熟練地脫光Stephanie的衣物，啜了她的乳頭一下，說：「咁而家舒服晒啦？」

Stephanie吐舌笑了一下，不停點頭。

楊強走到衣櫃前，打開暗格。

他拿出一袋兩年前，為Stephanie度身訂造的套裝和性玩具。

「今日想黎d刺激既。」

「好耐冇玩過呢d，我唔知我仲得唔得……」Stephanie面帶驚恐。

「我知道，只不過而家好多人話我係孌童癖，我想你，證明一下我唔係。」楊強輕輕彈了Stephanie的臉頰一下。

Stephanie想了一會，終於緩緩點了頭：「o…ok……」

「咁先係嘛。」楊強拿出一件「戰衣」，遞給Stephanie，看著她乖乖穿上。

「真乖。」

楊強拿出繩索，仔細檢視著Stephanie身體的每一處，將她綁起。

他仰看天花板，沉思著，笑了一笑。

「You are slave。」

咁重口味

文呀

性虐這回事，其實楊強不是特別的愛好，但不知為何，對著Stephanie，就是有種想要玩弄她的感覺。

這種感覺，今日特別強烈。

綑綁、鞭打、電擊，楊強過往也沒想過自己會做出這些事來。

四年前起，楊強將Stephanie由一名黃絲變成自己的信徒，讓她扶搖直上升職加薪，自己在部組內又多了一把強力的聲音，幫忙統戰，這從來是互惠互利的關係，甚至叫她來家中做愛，楊強也認為這是互相滿足。

眼前這個奴隸，雙手雙腳被綁在身後，身體靠肚皮支撐在床面。楊強仔細端詳她雙眼的每一個神情，流露出來的又是好奇，又是享受。

「我到而家都係搞唔明，點解你要……」楊強使了點力在Stephanie的雙頰上打了雙把掌，自言自語道。

「？」Stephanie嘴巴被塞住，連叫也叫不出來。

楊強沒有理她，只是繼續對這個身體每一處可以觸及的地方盡情玩弄，Stephanie她（********以下內容由於此故並非甜故，已被連登自動屏蔽********）。

一晚的鞭打與凌辱，楊強該滿足的都滿足，該發洩的都發洩完了。

每一次做愛後，楊強都會躺下休息一下，但今次他沒有躺著，而是坐了起來，把Stephanie的一舉一動，全部看在眼裡。

直到夜深。

就只是坐著。

「主人點解仲唔瞓？」到了後半夜，Stephanie中途醒來，終於忍不住問。

「其實你，日常生活入面係咪都當我係主人？」

「做咩忽然之間咁問？」Stephanie拉了拉楊強手臂問道。

「冇，我只係忽然之間諗起，而家呢一刻你係主任，我係一個疑犯，到底我係以d乜野身份黎掌控你。」

「傻啦，我永遠都係你既周小慧，無論你係咩人都好，我永遠都係咁聽你話。」Stephanie嬌滴滴的說。

「嗯。」

「唔好諗咁多，快d休息。」

「就快。」

Stephanie再次閉眼睡下。

有人說，關係這回事，一旦變質，就回不了頭。

那忠誠，又何嘗不是這樣呢……

「真係唔明白，你呢張恭恭敬敬的面孔後面，到底收埋d乜野……」

楊強摸著熟睡的Stephanie的秀髮，沉思著。

愈嚟愈變態

第二日早上一起來，楊強第一件做的事，就是檢查屋內所有的物品。

Stephanie比他起得更早，出門上班去了。

她身上確是留下了不少傷痕，可是她這日衣著還算保守，應該沒人看得見。

今早楊強看見新聞後，總是心神不寧。

卓成那小子，今次可是麻煩了，而且程度不下於他。

他老婆剛剛走上電台力數他的不是。無論是網上輿論，還是政黨的口風，都開始變得不利他了。

如今風頭火勢，再在網上幫口已經意義不大。

楊強不敢直接去找他，以他那麼頑固的性格，現在勸他做什麼他也不會聽，總之求神拜佛他別再亂來就是了。

既然停了職，楊強也沒什麼事可做，只能繼續上網碌facebook。當然，他平時在公司大部分時間也是碌facebook，工作都交給下屬去幹就好。

看來，網民都只顧討論卓成的事，楊強的案件過了一天，已經開始out。很好，就讓它慢慢丟淡吧。

如今，他有一個人必須要先解決。

香港人真係

楊強百分百肯定，被警察抓根本是Stephanie搞的鬼。

他查閱過自己雲端的登入紀錄，的確有人在幾星期前登入過。IP是楊強自己的，但他最近都沒有開過，那「兇手」就只有一個。

Stephanie經常在做愛前後借用他的電腦，相信是有哪次趁他不注意時，登入看到了那些兒童色情照，然後告訴警察。

這女人平時對自己總是阿諛奉承，擦鞋技巧一流，還主動前來找他問好，偏偏動作神情卻出賣了她。

楊強留意到，Stephanie昨晚一入屋，就左看右看的，似在尋找什麼，還突兀地問他的電腦在哪，肯定有古怪。

要動機，可以有很多。最直接的就是，讓楊強坐牢丟了工作趕走了他，她自己就可以藉機坐正。

她昨晚出現，應該是找機會再放什麼東西栽贓給他，讓他永不翻身吧。

楊強初時想不明白，為何Stephanie會答應他玩性虐的要求。但後來想了想，大概是想讓他沉浸在快感中，疏於防範。

他可沒有中計。

他完事後沒有即時睡下，就是要看清楚她到底想幹什麼。大概是因為知道楊強看著，無從下手，楊強今早起來檢查時，沒發現有什麼可疑物品。

楊強摘下牆上的針孔，仔細察看。

「周小慧……唔好怪我無情喔。」

又有新閃卡

唔一定個個都咁衰既

Live左

巴打好耐冇見

楊強一直在睡房的牆壁、天花板裝了針孔鏡頭，偷偷錄下性愛過程，一是留下證據防止被反咬一口誣告強姦，二是讓自己欣賞回味。

他萬萬沒想到，居然還有這種用途。

事到如今，他入冊應該已成定局，但無論如何，一、定、要、拉、這、個、女、人、陪、葬。

楊強揀選了一輪，剪輯出幾張Stephanie全身赤裸、被綁起的截圖。

對於Stephanie這個人，楊強覺得她的賣點除了會擦鞋外，最重要就不夠聰明。

明知道在楊強家中做愛，很容易被錄下來，唯一的選擇就是乖乖聽話忠心不點，楊強自然不會虧待她，偏偏一見到有機會弄走他，就走去篤灰。

楊強工作丟了，至少餘生衣食無憂，但Stephanie……哼，一個無後台的女人，能把他怎麼樣？

「！」楊強一怔。

他瀏覽連登帖子時，突然見到一個相當眼熟的人。

有人將卓成的妻子的裸照放到網上，十幾種不同性愛姿勢，應有盡有。

這個煩人的黃絲媳婦，楊強本身也不太喜歡她。只是她平時為人一本正經，經常說些討厭的大道理，完全是一個「教師樣」。沒想到，她居然會拍出這種照片來。

更大的問題是，楊強本身在盤算將Stephanie的照片放到網上。可是卓成老婆已成第一熱話，如今出手，根本沒有效果。

「死仔累事，居然截我糊……」

我估唔關Step事

一個人要喺自己屋企裝針孔相機真係陰公

supportttt

楊強心念一動，拿出另一部手機，將Stephanie的照片分別傳給3名同事。

30分鐘後，Stephanie離開了部組的WhatsApp群組。

「似乎已經唱左通街。」楊強沾沾自喜道。

雖然沒能將這個女人的淫樣放上網，但至少將照片流了出去，好好整治了她，她日後不用指望在這間公司立足。至於那幾個人之後如何處理照片，日後又是否放上網公開，已經不在他的控制範圍。

「？」

手機震動。

楊強一看，不是Stephanie。

那是一個不明號碼，傳來了一句，像是一刀刺進他胸口的訊息：

「哈哈，有人俾自己養既狗反咬左一啖」

有人插贓畀Stephanie

live
文呢?

點解出文出得咁慢嘅

開住工寫，體諒下

楊強呆呆的看著手機，完全給不了反應。

是誰？

「俾自己養既狗反咬一啖」，擺明了就是說Stephanie，但問題是，誰知道這事？

要說是Stephanie告訴其他人，應該不太可能，始終她與楊強鬼混，自己都「身有屎」，應該未至於要捅他出來。就算Stephanie作反供他給警方、楊強公開了Stephanie的照片，可是用這種語氣嘲笑楊強，並不像是她在這個情況下會做的事。

「輸入中……」那人繼續打字。

楊強屏息靜氣。

「平時點樣對人，身邊果d人就會係乜野樣。用人唯親迫害異己，埋你身果d人可以安咩好心？呢d就係物以類聚呀～正如一篤糞便，吸引到既，永遠只會係曱甴同烏蠅～」那人再傳一段，更加挑釁性的說話。

「who are you」楊強回覆。

不讀不回，直接block掉楊強。

長久以來第一次，楊強氣得手腳抖震。

在辦公室內，只要有人稍一不順他的意，他都必定會報復，窮追不捨，甚至事隔幾年都會提起，否則楊強會氣上心頭，激得自己永無寧日，就算發夢都會想起這些事。

可是一出了辦公室，他就完全沒了武器。

以這人所知道的事，可以推測他一定是以前或現時在楊強手下工作的人，而且，但被他迫走過的人實在太多了，根本猜不到是誰人所為。

其實過往也出現過有前同事談論部組是非，被楊強發現，他每次都氣得蹦蹦跳，開大會罵那些舊同事一輪，不時也會灌輸一些「有d離左職既同事專門針對本組」的想法給同事，再要求各位承諾不與那些人接觸。

今次，這傢伙直接向他挑機，惱火程度不可同日而語。

最重要的是，這人知道他和Stephanie的關係，而且知道是Stephanie篤他灰。他掌握的資訊，可能遠遠超越楊強的想像。

會唔會係永言報復?

故事圍繞嘅人唔多
個人覺得唔奇

真係好可悲

楊強想了好半天，無論是那人的用字、語調，都一一想遍，嘗試找出一些蛛絲馬跡，想想什麼人最可疑。

阿聰？

這人剛剛被他開除了，之前在辦公室確實針對他針得最明顯，論動機他最有嫌疑。可是這人才智平庸，在組內也無人脈，次次全組收風最遲的都是他，他就連楊強和Stephanie的關係都未必知道，應該不像會想出這種詭計來。

趙永言？

以才智來說，趙永言的確最可疑，也足夠討厭楊強，可是他已離開公司這麼多年，應該什麼聯繫都斷絕了。而且，楊強很熟悉趙永言的行文風格，剛才那段訊息的遣詞用字，真不像是他。

阿民？

如果去除Stephanie，組內最有地位的人就是他，他為人頗有野心，也知道楊強和Stephanie有一腿。可是他和小瑤剛剛開始拍拖，偏偏他不久前叫雞又被楊強發現，有把柄在手，料想不敢反枱。況且他是楊強一黨，而剛才那神秘人將埋他堆的人稱為「曱甴同烏蠅」，尖酸刻薄到極，那豈不是在說自己？

太亂了。這一堆人，個個都有嫌疑，但又不太像。楊強想到自己心絞痛，也完全沒有頭緒。

莫說是再報復。

報復，是楊強保持心境愉快的最重要方式。每次見到他嬲嬲豬的對象栽跟頭，就是他最大的喜悅。同樣地，眼見討厭的人逍遙自在，心中總是像缺了些什麼。

手機再次震動。

那傢伙又來了？

「……」楊強看了看來訊人，是卓成那小子，內容讓他想咒罵出來：

「老豆…幫我搵個律師」

兩父子

兩父子一齊仆街

一個衰CP
一個衰打人
齊齊入冊 向赤柱出發

看看新聞，卓成在後巷毆打趙永言，過程被拍下來，還在網上被公開。

「煩少陣當幫忙好嗎？」

這小子，十足他的個性，有仇必報，但總是衰衝動。

為了上位，做盡一切討好上頭的事，這是楊強當日所教他的，他的確學得不錯，可是到了警隊，就很易成為上級的棋子。

偏偏，這種性格的人最容易當警察。

唉，無法子。

楊強請了一位律師朋友幫忙，到觀塘警署替卓成辦了點手續，那小子不認罪拒絕保釋，隨他喜歡。

由卓成剛開始打人，獨領風騷，成為全港最知名警察，到他老婆今早上電台自爆，下午爆裸照，如今更因為打人被斷正反而成為罪犯，過程起伏得似過山車。

楊強這幾天自身也被Child-porn案和網民的奚落弄得不得安寧，在公司被停職，剛才又被一個怪傢伙出言嘲笑。

這一切，巧合得實在離奇。他心中有點奇怪的感覺，但又說不上來。隱隱覺得有人在背後看著一切。

他的手腳仍在不停的抖震，可是原因已經由剛才的氣憤，變成不安。

要形容一個人心情煩躁不安，人們可能會用「心神不寧」，楊強此刻的心情，大概等於「心神不寧」的幾十次方。

要是這時候，有Stephanie讓自己發洩一下就好，很想念那種瘋狂粗暴怒hi，居高臨下看著她苦苦哀求呻吟的感覺。

不行，這女人爆我大鑊，出賣我，楊強心想。剛剛給了點苦頭她吃，現在又去找她，如同認低威。

楊強嘗試和幾名同事聯繫，收一收風，看看部組情況如何，可是都沒人回覆。

平時他擁有上司的號召力，自自然然有人討好他，如今變了落水狗，那群人立即來個鳥獸散，真的現實到一個點。

回想起來，當日他上位時，不也是靠依附得勢的上司和高層嗎？

楊強深呼吸了一下，回復鎮定。

那個怪傢伙的身份還未有頭緒，短期內又相信很難復職，Stephanie的事只能暫時放在一邊。

現時他需要專心官司，而且網上那幾個分身也很久沒動過了。

還是好好做正事，多作故事準備存貨吧。

個老野幾時死

live 左

唔知點解第一下睇卓成，個腦就浮左守明兄出黎

唔知。可能佢做警察角色太深人民心
搞到一路睇落去d 歲數出晒錯

唔通係楊強自己裝嗰啲鏡頭畀人hack咗？

Pushhhh

三日了。

Stephanie離開了部組的WhatsApp群組，即時遞信辭職，賠了一個月代通知金。之後，任何人都聯絡不了她。

楊強倒是沒什麼所謂，這種人，利用完他上位，轉過頭來反臉不認人。

既然如今她不在部組，又當不了他的洩慾工具，是生是死，也與他無關。

這幾天楊強一直留在家中上網打輿論戰，但網民還是一面倒認為卓成該死，楊強是個十惡不赦的孌童犯。

有人開始加鹽加醋，說見過楊強北上叫雞，指定要未成年小姐，否則不付錢，還因此與服務員打起架來。

至於卓成，一大堆「舊同學」在論壇「爆料」，說他以前在學校經常性騷擾女同學，

當然，很多人已經注意到他們同樣姓楊，愈來愈多在猜測他們的關係，有人說他們是兩父子，有人說是兩兄弟，甚至有人說卓成本身不姓楊，後來跟了楊強搵食，過繼改姓楊。

好正

文

後日完Chapter 3
大家仲對d咩人物有興趣 ?

我想睇下小朋友個故事

雖然冇正傳但放心，下篇會有少少佢既野

都真係想睇青年軍 或者報館入面求奇一個

「屌，fake news，全部都係fake news！」楊強開始學起特朗普的口頭禪，對住螢幕大聲叫罵。「老作故仔可唔可以都作得有品d，make sense d呀。」

雖說早有心理準備，網上的謾罵會有多難聽，可是還是忍不住。

楊強的心情煩躁，除了因為他們兩父子都很難逃過牢獄之災，網上的輿論愈來愈不利他們，還有一件事。

昨日他見到一篇自殺新聞，初時也覺得沒什麼，畢竟這年頭，自殺的人愈來愈多，楊強每次見到當事人稍為年輕一點，就會繼續開動，去各大論壇嘲笑新一代抗壓能力低。

只是今次這一宗新聞，楊強當時看了死者資料，久久不能釋懷。

那是卓成老婆。

她的裸照三日前被post上網，昨日下午跳樓，基本沒什麼可疑。那個黃絲媳婦，過往就經常和他們兩父子鬧政見不合，如今她死了倒好，少了個眼中釘。

只不過，自從她在電台數落卓成，令卓成變成眾矢之的，她的死已經成為網民攻擊卓成的工具。很多人懷疑其實是卓成自己將老婆裸照放上網報復，迫死她。

「死賤貨，連死都要累埋我個仔……」楊強看著網民辱罵卓成的言論，一邊喃喃自語。

不過楊強最擔心的，遠遠不是這個。

昨日在醫院認屍過後，卓成就失去蹤影，打了幾十次電話都找不到他。

以楊強對兒子的理解，雖然不相信他會跟著做傻事，可是以他的性格，不知會幹出什麼可怕的事來。

至於那孫子…楊強連他的名字都忘了。總之他的母親死了，情緒大概很不穩定。聽卓成說過，其實他和兒子的關係也不太好，真怕會出什麼事。

還是去找找他們比較好。

楊強收拾行裝，即時趕到秀茂坪。

個黑警係咪殺埋自己老豆?

我通常諗左主題，一路寫靈感就一路黎

好話，就係傳媒

加油 呢行......

唔好咁

不知是因為安全起見，還是因為直覺，覺得終有一日會需要用到，楊強很多年前就偷偷打了一把卓成家門的鎖匙。

楊強趕到卓成位於秀茂坪的住所，扭開門鎖，推門而進。

一進屋，就聞到一股刺鼻的奇怪氣味。

但他說不出那是什麼。

客廳依舊如昔，就和楊強幾年前來訪時的格局一樣，沒人在這，也沒有任何聲音。

但奇怪地，兩間睡房的門、燈都開著，但因角度問題，看不到裡面的情況。

楊強小步、小步地走向，應該是卓成兒子的睡房處。

「咕咚咕咚……」

突然一陣腳步聲，聽得楊強頭皮發麻。

有人？

楊強循著聲音的來源望去，只見一名男子從廚房走出。

此人的臉容，用任何形容詞都無法準確描述。總之，完全看不出有任何表情，但又好像藏著些什麼，嘴唇乾裂爆開，右手似乎刻意的縮在後方。

他望著楊強隔了一會，才緩緩開口：

「老豆？」

右手係個仔條屍？
食緊仔仔

聽日頭條:
妻子跳樓 繼而殺子
魔警楊卓成涉謀殺被捕
之後會點發展呢?

同行？

呢個可能第5章先會揭曉

楊強看著面前的卓成，幾乎認不出那是自己的兒子。

「老豆，做咩忽然之間過黎？」他的聲音極為低沉，完全無起伏可言。

「黎探下你，睇下你有冇野。」楊強平靜地說，努力掩藏內心的不安。

「ok啦。」卓成微笑，但笑得十分僵硬。「你坐下先啦，我有野整緊。」

「有野整緊？」楊強不解，望向卓成試圖掩藏的右手。

「冇咩特別野，好快搞掂。」卓成把右手再縮後一點，退後兩步，關上廚房門。

楊強莫名其妙地看著周圍，嘗試想想那股怪味是什麼，以及從哪裡傳出。那有點像是血腥味，但又似乎混雜了點金屬氣味，總之從沒聞過。

他循著那股怪味的濃烈度，一步步走到孫子的房間。他的書桌凌亂不堪，應該剛剛被翻過。

楊強再往右邊望。

「！」

楊強不敢相信面前看到的一切，但驚嚇得，完全叫不出聲來。

只感覺，好想吐。

「喂！！！！！！」就在楊強還未來得及出聲前，後方傳來了卓成的咆哮聲。楊強頭部一側，轉身望向後方。

「嗙。」

在同一時間，他感覺有物件，重重的打在他左肩位置。

「……」

兩秒後，他感到一陣錐心的刺痛從左肩傳來，左臂開始無力，連感覺都開始模糊。

一枝幾吋粗的鐵棍。

楊強難以置信地，望向眼前的兒子。

[學術討論]

又食老豆又食仔
呢個叫父子丼定爺孫丼？？

[亂入]叫黑椒牛丸河？

爺孫定食

殺撚埋老豆

一個咁撚正嘅故事得咁少人睇
公平咩

係咪就黎完？

聽日完，一陣出尾二篇

多謝
咁就唔差在多share，支持下fb ig

好睇係好睇 但真係出得太慢

完呢一章？

呢章
之後仲有幾章

我嘗試提下速
如果覺得好睇唔差在推介下比朋友

「你你你你你你……做做做做……咩……」楊強想要質問卓成，但因為太痛了，根本連完整的句子都拼不出來。

卓成目無表情地望著自己揮棍的右手，似乎驚訝剛才的一下居然沒打中楊強頭部，剛好被他轉身時避過了。

他使力，再舉起手。

會死人的！

楊強伸出右手，奮力的捉住卓成的手，阻止他再揮棍。卓成用力掙脫楊強的手，鐵棍掉在地上，他提膝重重的一腳，撞在楊強的胸口，楊強往後便倒。

「叫你坐低……叫你坐低……我叫左你坐低……如果你果陣留晒d物業俾我，我根本唔使去打果條仆街！！！！！」卓成叫著，拾起鐵棍，走到楊強面前，不斷敲敲敲敲敲的打了十多下，然後掉下鐵棍，騎在楊強身上，使力扼住他的頸。

「唔…」楊強嘗試捉住卓成的手，但無用，卓成是警察，楊強是老人，體力一定及不上。

「敏清，永言，賤人，全部死，快d死！！！！」卓成胡亂叫喊，面目猙獰，雙手愈扼愈緊。

楊強用以捉住卓成的右手，漸覺無力。

他的雙眼瞪著上方，自己的親生兒子，視線逐漸模糊。

而他心中，開始懷念當日與前妻，還有卓成，一家人簡單而快樂的日子。他依稀覺得，自己一生追求權力，追求爬在人前的那種優越感。

原來很虛無。

「阿爸……」他想起自小楊綱對他的教誨，再想想，他臨死時，一直想說的話。

合上眼睛。

突然間有種莫名傷感

我覺得唔算慢，寫得好好，支持

開飯啦

唔知味道如何

「我係咪……就快死？」楊強腦中不斷迴盪著這一句。

回想自己一生，為了權力不惜一切，悉心的教導兒子。沒想到，最後居然要死在兒子的手上……

死在兒子的手上……

死在兒子的手上……

死在自己的手上……

「唔得！」

楊強心中大叫一聲，右手不斷往上揮去，作最後掙扎。

卓成起初毫無反應。

直至有一下，楊強的中指不偏不倚，深深的捅在卓成的左眼上。

「呀！！！」卓成中招後，吃痛大叫，站起來掩著左眼。

楊強撐起身子，不住咳嗽，隔了幾秒，呼吸終於稍為暢順了點，意識逐漸清晰。

他站了起來，不知哪來的力氣，隨手抓起右方一個啤酒樽，使盡平生之力，敲向卓成的頭頂。

「呯啦……」

啤酒樽應聲碎裂，玻璃碎和啤酒爆開，散落地下，發出「沙沙……」的聲音。卓成步履不穩，楊強握緊破裂的啤酒瓶，用樽蓋朝卓成的頭頂再用力鑿了一下。

終於，卓成不支倒地，向前傾倒。頭上流出的鮮血，和地上的啤酒混合成奇怪的顏色。

暈了。

但就放lunch 有d想嘔...

已經避免寫到太血腥

腥啲please

楊強花了點時間冷靜下來，突然，全身多處感到劇痛。剛才他為了保命而還擊，腎上腺素爆升，絲毫沒覺得痛，如今停下來了，那種入心入肺的刺痛，以幾倍的威力還回來。

楊強勉強的撐著身體，按著左肩的傷處。

「咳……咳咳……」呼吸開始困難，咳嗽聲愈來愈頻密。

右邊其中一根肋骨應該斷了，刺穿了血管，血水開始在身體裡流淌。

趁仍有說話能力，他拿出手機，撥打999，慢慢的，說了位置，掛線。

……

幾乎是用躡足的動作，楊強走向睡房處，看著孫子的屍體。

卓成這個傢伙……居然連自己的兒子都殺了，還肢解了他。如今他面前的，只有四肢和頭部斷開的身體，還有地上一大灘快要凝結的血水。

「鈴鈴鈴……」

手機此時響起。

楊強連來電都沒看，直接接聽。

「強哥。」是Stephanie。

「……」楊強沒有說話。一是因為太痛了，二是因為不知對她有什麼好說。

「我知你而家仲嬲緊我，但我想同你講，唔係我篤你灰。」

「……」

「一開始，我的確係為左上位而接近你，但同你一齊左咁多年，點都有d感情。你係我公司入面既靠山，亦都係我主人，我想一直咁跟住你，做你既手下，僕人。」

「……」

「我唔知點解警察會知你既野，但我真係冇講過，岩岩有個神秘人，send段訊息黎嘲笑我，話我有報應。」

「……」

「我唔怪你send我d相出去，但如果你唔肯原諒我唔肯信我，我都唔想生存……」

「噗！」一口鮮血吐出。

「強哥？」

「我……」楊強本來想了些話，想說出來，但血水灌喉，沒機會說了。

「強哥你做咩事？唔好嚇我！」

要好好生存落去，做個好女人呢……

「嘭。」終於，楊強全身乏力，手機掉到地上，倒了下來，失去意識。

（Chapter 3完，有關此章未解之謎，後文續有敘述）

幾時再有update

+1
唔夠畫面

聽日頭條:
滅絕人性 殺子弒父
魔警楊卓成涉謀殺被捕
btw 其實傳媒報呢類新聞有無特別指引?

視乎反應，睇下聽日定係後日出新chapter

一路追到依家，好好睇

多謝晒支持

好多人等緊架

yessss

卓成應該唔死得

勁好睇

Ch. 4

活到最後
睇下個標題名

個仔好慘，畀個痴線黑警老豆殺咗
不過睇到卓成殺埋佢老豆之後入埋青山好爽

# Chapter 4 輾轉反側的黃絲

「請支持7號，守住關鍵一席。」

大學校門外，短髮女孩一邊派著傳單，一邊對路經的同學說口號。是日陽光猛烈，天氣炎熱得很，但絲毫沒有減低她的熱誠。

她背後的橫額，寫著「7號王偉橋，專業．承擔．守護民主路」，印有泛民大黨公明黨的黨徽和候選人資料。

這幾年來，建制派在立法會內愈來愈過份，恃著功能界別制度的便利，在議會內佔有多數，為所欲為。很多議案充滿爭議，但寧可逆民意都要強行通過。

上一屆立法會改選，泛民配票失利，在地方直選僅以一席之差壓過建制，守住分組點票優勢。可是幾個月前，泛民元老之一李嘉華請辭，觸發補選，如今算來只剩一星期就會舉行。

短髮女孩已經關注時事多年，年年六四晚會都有出席，每次見政府官員說謬論都氣得想罵人。

仍在讀大學的她，一直覺得社會公義無比重要，特別認同一句說話：「一個和諧的社會，不是爭議的消失，而是公義的彰顯。」

算起來，這已是她連續第十天當選舉義工。累是有點累，不過她認為這值得。

「立法會而家處於呢個緊急存亡關頭，如果俾建制派攞到呢一席，佢地就會修改議事規則，到時更加可以為所欲為架喇，咁香港就會被邊緣化。請各位集中票源，全投7號，王偉橋！」女孩說著已背得滾瓜爛熟的說辭。等下稍作修改，又可以再說一遍。

女孩特別不能理解，為何有些人會打著民主派的旗號，卻要出來和王偉橋打對台，分薄票源。

「喂，敏清！」

遠方一名中年女子大聲叫著，走到女孩面前。

「心姐！」敏清見到來者，開心的說。「你特登過黎接我力架？」

「梗係，知你就快要去開會呀嘛！」心姐遞上了一包飲品。

「心姐真係好人！」敏清高興地擁抱她。

「知你辛苦架喇，起度企足十幾日都唔嗌攰。就快三點喇，你快d趕返去啦。」

「咁我返去先喇，bye～」敏清揮一揮手，轉身離開進入校園。

係敏清

紙言link
永言篇已上載完成，楊強篇is coming

今晚仲有冇先

喺地鐵到live返

「嘩！」

敏清一回到soc房，內裡幾名男生即時起哄。

「又做咩事呀，個個眼甘甘望住我。」敏清望了他們一眼，沒好氣地說。

「受左咩刺激呀你，剪左個咁既頭既？」一名男生指著敏清的短髮，大聲的問。

「夏天焗，打理又麻煩，咪剪短佢囉。」

「哦～」幾名男生和應著，但聲線完全不一致，諷刺意味極濃。

一名男生搶著說：「一陣間人地見到你咁既裝扮，以為你係男人咁就唔好啦哈哈！」

幾個男人立即笑作一團。

敏清沒心情理會他們，坐下來拿出手提電腦，整理文件。

自認立場中間偏左的她，去年起加入了這個左翼學會，專門搞社區探訪、讀書會、邀請嘉賓辦講座之類的活動。今日還是暑假，可是學會有活動，就回去開會。

會長Cindy敲一敲桌面，示意各位幹事開會議開始。

三日後就是大學的新生註冊日，他們需要有人回去當值招新人。

Cindy拿出一早準備好的資料，井井有條的講解，然後分配工作：「敏清你果日幫手起攤位附近舉牌招下人，得閒就幫手整下d入會申請。」

「ok～」敏清答應得爽快。

其實敏清很清楚，大學reg day對於各個興趣學會來說根本就是打仗，個個咆哮爭住搶人收錢，如同喪屍遊戲中的感染者。她一個女孩子，完全不可能搶得贏。

不過自認工作狂的她倒是不介意。反正她加入學會本身也是想多做不同工作，學多點東西。

就放lunch 有文，正

淫賤ocamp

Cindy逐一分配當日的崗位，最後指著旁邊一名頭戴貴價headphone、剛才有份笑敏清的男子說：「嘉星你果日負責sit counter，有時間就去幫下敏清手嗌下招新人。」

「我果日忽然之間有野唔得閒，要去搞搞，sorry。」嘉星拿開headphone，懶洋洋的說。

Cindy不悅：「唔得咁，你係我地既社會事務幹事黎，你要負責去講解我地d社區事務俾d新生知。況且你已經好多次……」

「唔同唔同，今次真係有好緊急既野搞，唔去會死人。」嘉星似是早料到Cindy會這樣說，打斷她的話。

「上次你都係咁講。」敏清輕描淡寫的說。

「喂又關你事喎？」

「本身你係幫我既，跟住話有事唔去得，然後你就同我講唔關我事。」敏清保持不慍不火的語調，再頂他一句。

「費事同你講，我約左碼頭工會傾罷工d野，有咩call我啦，拜拜～」嘉星拿起手機，揪起袋子離去。

敏清看著嘉星遠去的背影，大大聲的「唉」了一聲。

女莊員Carrie瞪向敏清，說：「唉乜野姐，你睇嘉星佢幾有承擔，參加咁多組織，幫咁多人。」

敏清白了她一眼，連回應都懶得。

白了樓主一眼，連回應都懶得。

睇唔明，我係咪miss左d野?

點會睇唔明架

live返

加入這個學會一年多，敏清各式各樣的人都見過。

通常加入的人，都說自己支持公義，關注時事，政府要改善福利政策和勞工待遇。

但相處久了，就發覺根本不是那麼一回事。

的確，有很多人懷著一腔熱誠進來，想幹些造福社群的事。

可是更多更多的人，以左翼自居，看了一點點理論，就走到學會裡招搖撞騙。

那幫人，嘴裡說反資本主義，自己卻在用龍頭企業的貴價電子用品；口說反對性別定型，但經常對敏清的裝扮諸多意見嫌三嫌四，說什麼「你成日咁樣唔打扮唔得個喎」、「多d著裙啦」。

又比如說那個嘉星，每次出現都拿著一本書，內容大都是一些社會科學的理論，在大家面前侃侃而談，但當敏清有疑問想請教時，他就會說「岩岩開始睇」，還反過來揶揄她自己不去看書。

「扮晒野，根本就係為左show off。」這是敏清對他們的結論。

偏偏有些女孩很受落。

嘉星那傢伙，就是憑著自己那一口吹牛絕技，總是成為舞台中心，經常也見到他單獨約不同的女同學食飯，說是「交流理論」。最近他又和不知第幾個女生走得很近，經常message她，還有許多親暱動作。

其實他當初也短訊轟炸過敏清，但她對這種混人完全沒興趣。

就是因為敏清不落搭，還常常質疑嘉星那些言論，他總是有意無意的嘲笑她，不知在背後還說了多少她的壞話，拉攏了一半幹事和一些普通會員自成一派。敏清極懷疑，剛才她進房時被起哄嘲笑，根本是早有預謀的。

幸好，還是有一些成員比較明理，明白誰才是真的做實事，才讓敏清勉強留下來沒退出。

有文

好中

心態問題
加入組織係為左公義/食女/曝光/上位/圍威喂?

「喂，敏清。」

開完會散場後，Cindy拉了敏清到飯堂一角，談一談心。

「做咩今日開會果陣咁躁？」Cindy如是問。

Cindy就是比較心水清的一位，深知嘉星此人的脾性，嘗試避重就輕盡量推動他工作，不至於成為學會的負累。

「冇咩野。」

「我知嘉星呢個人真係好冇責任感，但唔值得為佢呢d人勞氣嘛。」

「你知道就好，我真心唔明呢d咁既人點解會上到莊。」敏清將幾個月以來的怒火一次過說給Cindy聽。「開會果陣硬係要講埋d理論，然後話我地呢樣唔得果樣唔掂，化簡單為複雜，化具體為抽象。好喇到要佢幫手，就推三推四話呢度忙果度忙，仲要話返我轉頭，話咩『用經濟貢獻去質疑人地價值係極右法西斯思維』，講到尾都係唔想做野。口口聲聲有緊要野唔黎得，你慌死唔係嫌我地個攤位太偏遠，唔方便佢昅女咋嘛。」

「我明，但佢都叫做幫到少少手既。」Cindy摟住敏清的肩膀，嘗試安撫她。

敏清還是相當的不滿，抱怨個不停。Cindy捉實她的手，說了一整天，她才稍為下了火。

「reg day果日會見到好多新生，我地好好睇清楚邊d人係有sense既，如果覺得似係嘉星果type人，就盡量避免啦。」Cindy說。

「唔。」敏清勉勉強強應了一聲。

兩篇喎

每日1~3篇不等的

新讀者，Live左

成個故仔好真實好沉重

就係想反映現實香港

Reg day當日，嘉星果然沒有出現，然後有人見到他幫宿生會做helper，帶新生參觀。

不用說，百分百是去「賞花賞月賞師妹」。

說實話，要嘉星這種混人來幫忙，敏清寧可自己一腳踢，省得有個人在一旁顧著撩女，然後說風涼話，煩都煩死了。

「我地學會就會專去探訪呢d弱勢社群，政府而家定緊最低工資水平，我地就去睇下呢d拎住廿幾蚊一個鐘時薪既人，平時係點樣過。仲有……」敏清對新生耐心的講解著。

她四處左穿右插派發傳單，和新生解釋學會的工作和活動。遇到對政治有點興趣的，就解釋一下立法會的形勢，順便幫王偉橋拉一拉票。

「立法會而家俾建制派霸住，先至搞到我地咁多民生項目遙毫無期。星期日，記得支持7號，守住關鍵一席！」

回到攤位，敏清數著收到的新會員人數，相當有成就感。

「半晝挖到三十幾人返黎，都唔錯喎。」Cindy讚道。

「唔單止多，好多人都係我精心挑選過架。」敏清吐舌頭，笑著說。「頭先有個男仔，我講講下野，無端端哄個頭埋黎，真係痴線，我就直接撇甩佢～」

「簡真係嘉星二世。」Cindy失笑。

「仲有，有個睇落毒毒地既男仔，全程同佢講野都唔敢望我對眼，問下佢d社會議題野又口啞啞，跟住就走左去。」敏清吃吃竊笑。

「唔得咁chur人架，會嚇走人。」Cindy說。「可能人地本身對社會議題好有興趣呢。」

「ok～」

「好！！！」遠方突然傳來一陣頗大的歡呼聲和掌聲。

「做咩事？」敏清走出攤位外，向旁邊一名同學問道。

「有政黨走左入黎踩場，起度擺台講野。」

三篇 今日完

敏清同永言就係係度初遇?
但後來佢唔係嫁左比黑警成咩?

呢章有少少悶

等緊你呀

「政黨？」敏清不敢置信地問。

「係呀，選民力量，即係阿壇主黃啟民果個黨呢，搞埋d咩『重奪香港，踢走舊泛民』大行動，無端端起廣場側邊果撻空地度擺左個台，跟手就係咁做選舉宣傳。」

敏清問明了地點，立即跑過去看看。

幾名身穿「選民力量」T恤的人，在廣場臨時搭台開咪宣傳，旁邊還有幾名壯男站著防止其他人上前阻止。

其中，站在台中間最前頭的那名戴粗框眼鏡的男生，衣服上還貼著一張新生label。

「各位浸大既朋友請大家聽住，我係今日岩岩註冊既新生，亦都係選民力量成員。我今日黎，係想同各位同學講，泛民政黨已經唔再可信，佢地一次又一次咁要香港人失望，我地好應該俾機會其他人，幫我地爭取民主。請大家，如果登記左做選民既，星期日記得投6號陳天明……」

敏清向旁邊的人打聽過，這個男新生半小時前註冊，登記完後立即換上選民力量的T恤，在後門接了幾個來歷不明的人進來擺台，根本是早有預謀要「搶fo」。

敏清擠向前方，愈走愈前，想聽清楚他們在說什麼。

剛才那個說話的新生，一說完話後就站到一旁。不過他一看見前排的敏清，目不轉睛的瞪著她，似是看到什麼仇人似的。

但敏清不認識他。

他直接的走到敏清面前，瞪著她說：

「我認得你！你係王偉橋d人，成日起街站果度幫佢嗌口號！」

「係又點？」敏清以挑戰的語氣，反問他。

新生說：「公明黨出賣民主，仲支持白鴿黨密室談判，關鍵時候又缺席投票，呢筆帳一定要同你地算。」

敏清不甘示弱，高聲質問他：「算帳？我都未同你計，明知自己個黨輸硬都要出黎選，起度界票益晒建制派。明知攬炒都要做，你地到底係咩居心？又唔係西環B隊喇喎？」

「噓！」、「泛民狗行開啦」、「公明黨賣香港」、「死返去中聯辦啦」……新生後方的幾名選民力量成員，一聽到敏清和他們的立場不同，一同起哄向她喝倒采。

敏清毫無懼色，繼續和他們鬥大聲說：「就係你地呢班人，起度分裂民主派……」

新生往後走回台上，敏清想踏前一步繼續和他理論。

兩名壯男上前阻止，其中一名男子用身位擋住敏清，用力推開她。

「呀！」身型瘦高的敏清，哪裡是兩個大男人的對手？她一時站不穩，往後跌倒，左手手臂重重摔在地上。

每章有唔同側重點既

我覺得ok呀

又玩影射

點解樓主寫d野可以咁真實 同我所知既某d人好似

你講邊個先

「喂！做乜野？」

遠處幾名保安人員前來，向這裡大叫。

選民力量無故前來踩場，驚動了校園保安，導致他們拉大隊前來。

幾個人一見到保安，即時熟練地往後退，極速收拾搭台和音響用品，朝另一個方向快速逃去。

「發生咩事？」

身邊的同學大致向保安解釋了經過，他們知道後，再用電話說了一輪。

「呢位小姐冇乜野呀嘛？」其中一人走向敏清，問她道。

敏清沒有作聲。

剛才一下摔得很重，她的左手完全不能動，從來沒試過這麽痛過。

愛逞強的敏清，雖然已是淚光瑩瑩，但努力壓住聲線，不讓自己哭出來：「左手……痛……送我……去……睇醫生……」

「敏清！」

Cindy從遠方趕來，見到倒地不起的敏清，驚叫起來。

「散開啦，仲起度望！」Cindy對身旁圍觀的人怒吼，然後問就近學會的攤位借了點急救用品，做簡單包紥固定。

「冇事喇，我送你去醫院。」她拍了拍敏清的頭，安撫她說。

敏清終也忍不住，眼淚奪眶而出。

有文，我終也忍不住，眼淚奪眶而出

加油呀

等我嚟照顧佢啦

聯合醫院病房。

敏清手肘輕微骨折，沒什麼大礙，打了石膏，留院觀察一兩天就可以出院。

辦完入院手續後，莊友、同學、王偉橋助選團的人、家人先後前來探望她，一起怒斥選民力量那些人太野蠻。

敏清也這樣認為，但她堅持不報警。

每到暑假，傳媒總是會在各大院校挖大學生的黑材料，不問是非對錯，起個煽情標題去唱衰他們。

如果讓他們知道發生過這種衝突，他們又會加鹽加醋，扭曲成自己想要的方向。就算學會完全沒做錯事，都會一併被批鬥，到時如何解釋都沒用。

左手打了石膏，行動極不方便。敏清問姑娘隨手借來幾本書，消遣一下，看完已是凌晨12時多。

睡不著。

其實選民力量那些人粗魯歸粗魯，可是他們總是爭取到不少支持，到底他們背後有什麼可取的地方呢。

真想理解一下。

敏清支持民主多年，從來視泛民主派是民權鬥士，是了不起的英雄，可是這幾年愈來愈多「其他民主派」開聲罵他們，讓敏清見了就心痛，本是同根生。

「？」

敏清的病床就在病房門口位置，外面的動靜她一清二楚。忽然她聽得外面有些奇怪的腳步聲，有人慢慢的接近這裡，但這不是姑娘慣常的巡房時間。

人影最後現身。

敏清看一看他。

他也看一看敏清。

是剛才那個新生，他身上穿了一件不知從哪弄來的清潔工人服。

探病時間一早過了，百分百是偷偷摸進來的。

「張敏清？」

他如是問。

敏清沒有回答，就只是看著他。

「係，我用其他方法打聽你既資料，同埋病房位置，你唔介意就好。」

「……」

隔了一會，男生緩緩說道：「我承認頭先係我衝動左，唔應該咁樣當面鬧你，更加唔應該任果兩個人推跌你。我係黎專程同你講聲sorry，但我知道探病時間好容易撞到你班friend，佢地一定唔會放過我，所以我偷偷地入黎。」

「……」

「你住院費用，之後果d診金，我全部賠俾你。」

敏清還是不作聲，面無表情。

「好啦，都知你冇咁易原諒我，早d休息啦，祝你早日康復。」男生把一個信封放在病床旁邊的桌子上，轉身離開。

「喂。」

男生像是受了電擊似的，停住腳步。

「你叫咩名？」敏清望向前方，沒有看著他，問道。

男生轉過頭來，放下一張「選民力量執委」卡片。

「趙永言，傳理系Year 1，有咩需要就搵我啦。」

出現了

其實幾型

竟然

睇返呢篇反而好感觸
唔知呢篇會唔會再立體少少展示到永言同卓成嘅心態呢

一覺睡到下午，這日探病時間來了許多人，除了同學、朋友，也有參加其他活動認識的人，以及一些昨日在現場目擊敏清受傷的學會幹事。

還有幾個不知從哪認識的男生，但他們就好像與敏清相識已久般，不停的問候獻殷勤。

敏清本身樣貌不俗，又喜與人交流，其實一直以來不乏追求者，什麼類型的開場白都見過，甚至有人初次見面就送上禮物，部分人條件還不錯。

可是她從沒動心過，一次都沒。

近一兩年，網絡上開始興起一個名為「收兵」的詞語，大意是說有些女孩把身邊的追求者結集成軍，一路拖延他們，為的可能是實際利益，也可能純粹為了那種有人團著自己轉的優越感。

但敏清完全沒這種興趣，直接拒絕，不再聯絡，一了百了。

從未拍拖的敏清，對於戀愛沒有特別的嚮往，原因她自己也不太清楚。她猜，是因為自己覺得社會公義重於一切，與其花心思在個人戀愛，倒不如找更好的方法服務社群。

所以她打算畢業後當教師，教導新一代要堅守公義。

昨日永言給了敏清一張卡片，上面有他的電話號碼、電郵等等聯絡資料。

敏清拿起卡片仔細端詳著。百無聊賴行動不便的她，拿出手提電腦上網，搜尋一下這個人的資料。

一口氣追live咗

這個趙永言，年僅19歲已經是選民力量創黨成員，是最年輕的一名執委。

敏清按照那電郵地址，找到永言的facebook，按下了「add」鍵，沒多久對方就接納了。

看看內容，永言的頁面中，幾乎都是政治post，分享選民力量的政綱主張。當中佔大半的內容，都是狠批泛民出賣民主欺騙港人云云，比起罵建制派更加兇狠。

敏清一直看，不知為何，有些生氣。

太偏激了。

終於，敏清忍受不住，在其中一個post留言道：「為左自己個黨，可以唔理大局，益左建制派都冇所謂？投完6號，爽完，又有咩實際作用？」

永言隔了幾分鐘後回覆：「政府咪就係最鍾意講呢d所謂大局，要你一步步咁妥協，妥妥下，自己都變埋建制一部份。好似白鴿黨咁，當日走入中聯辦密室談判，通過左個增加功能組別議席既政改，唔通咁又係大局？」

敏清竭力的單手打字，回覆：「我都唔認同密室談判……但更大既敵人起面前，唔通我地唔應該先講合作？」

「所謂合作，講到尾咪又係乜都俾晒泛民搞。根據你地邏輯，多資源、民調領先果個永遠行先，到下次選舉，泛民都係一樣會叫選民力量讓路，泛民千秋萬世，無限輪迴，完。」

兩人就這樣你來我往說了十多輪。永言的facebook朋友中，大都是選民力量的支持者，不出半小時，有幾名一看頭像就知道是選民力量支持者的用戶輪流人身攻擊，由「鬼」到「公明黨私家雞」，多難聽的說話都有。

「妖，又話民主，意見唔同就鬧得咁過份……」敏清看著這些辱罵，氣憤難平。

此時，她收到永言的私訊：「我果班朋友，一見到呢d話題就會有少少激動，唔好見怪，我地起度講吧」

識食

題外話，今日六四，如果以敏清性格，我估佢一定會去支聯會果邊

我去問下敏清先

屌你

借勢射波可恥

敏清話陣間會有文，請稍等

喺facebook見到啲飛機文真係忍不住笑

軸巴facebook篇文好高汁 大家快啲去睇

敏清見了訊息，抱怨道：「你自己知道果班人係咁，做咩又唔好好教下佢地，要由佢地亂咁鬧人？」

「你有所不知……」永言回覆。「佢地係我地選民力量最熱心果班支持者，但亦都係比較堅持已見果一班，你唔會控制得到，只能夠由佢地自己發揮。」

「我會覺得，呢d所謂支持者，根本就唔係真心支持民主，要唔要都罷。」

「一黎，佢地係我一路走來既戰友。現實d睇，佢地亦都係我地選民力量主要既支持者來源。」

敏清叫住了兩個剛剛說要來探病的朋友，叫他們暫時別來，好讓她專心回應。

她繼續試著挑戰永言：「如果講現實，我就係唔明，點解明知個議席會白白送左俾建制派，都係要出黎選，明明大家合作就可以打敗佢地，呢個都好現實呀。」

「大家今次冇合作空間，公明黨表明同白鴿黨係盟友，即係同選民力量誓不兩立，大家票源已經唔同。我敢話你聽，就算選民力量唔出黎選，我地d支持者寧願投白票，都唔會投王偉橋。」

敏清想了一會，覺得好像有點道理，但又不甘心：「講真，我唔主張攻擊白鴿黨，你唔一定要認同佢所有行為，但起碼佢有指出政府既弊病，立法會專責委員會度都做到野。就算你唔當佢係盟友，起碼佢都係支持民主既一員。」

「咁講係講唔通的，因為如果係咁，無論白鴿黨做乜野，都唔會有代價。即係就算見住白鴿黨倒你米，幫返共產黨轉頭，都唔可以攻擊佢。只要拎住『民主派』呢三個字， 就要你無條件咁投票俾佢。委員會呢d野，民聯會、自民黨果d，全部都識做，我地對民主派政黨既要求唔可以咁低。」

敏清想了許久，都想不出如何反駁，只好暫時作罷。沒想到此人年紀輕輕，比自己還小兩年，但政治操作可以如此熟練。

也因此，敏清肯定這人和以前認識的，那些只懂叫空泛口號的人不同。

見敏清一段時間沒有回覆，永言便說：「今日講住咁多先啦，你都要休息下，唔好打咁多字。」

敏清說：「歡迎之後繼續理性討論。」

永言：「嗯，可以咁樣理性討論政見，其實幾開心呀。我返總部做野先，再講。」然後就下線。

敏清收起手提電腦，躺下來睡個小覺。

對慣了不同的人，基本上每個初相識的男生，或多或少都會試圖問她一些私人問題，甚至直接約會她，問得她都覺得煩了。

但永言沒有。

她以前還覺得自己對政治的了解已經很深入，很少人會對她提異議，更加沒有人反對得那麼直接。

真有趣。

她打開永言昨晚留下的信封，看了一看，再放回去，閉眼睡下。

thanks巴打

好好睇，繼續支持
不過有個感覺，回憶故事其實唔太需要，畢竟人物關係前幾章已交代晒
除非同重大伏筆有關，e.g.敏清自殺真正理由

正評

預告：樓主養病中，呢兩日出文可能慢點要靠大家幫手推了

pish

經過敏清悉心照顧好左好多，繼續開工

敏清用咩黎照顧你

巴打真知我心

和永言的交流繼續推進。

星期日的補選，王偉橋險勝建制派對手，選民力量高票落選，但聲勢大振，兩邊皆大歡喜。

永言繼續為選民力量舉辦活動，出席論壇，又在網上發佈很多狠批泛民的言論。

敏清不時和他唱反調。通常大家都堅持已見，沒有結論，但過程是自然的，快樂的，敏清也覺得眼界大開，學到不少。

王偉橋當選後，起用幾名幫過他的年輕人當助理，敏清是其中之一。每個星期抽點時間，幫他處理立法會事務，搜集資料，撰寫報告。

對於本身有學會活動和學業要兼顧的敏清而言，負擔很重，但值得。

說到學會……那群混人開學後，顧著和宿生會聯誼，其中嘉星，已經兩個月內換了三個女朋友。

不過對敏清而言，他們少出現反而是好事，耳根清淨。

只是他們一現身開會，總是在說黃色笑話，氣得敏清臉都漲紅了。

敏清自小是乖乖女，雖然沒宗教信仰，可是無論性觀念，或道德價值，還是比較保守的，連自慰都是十多歲時試過一、兩次就沒有再來。聽到這群人大談性經，當然感到渾身不自在。

如果人類也有不同品種之分，這些人大概和敏清是兩個互不相容的種類。

抱著學會的名字，以左派自居，自稱爭取公義，卻不落手工作，言行舉止更是猥褻不堪，比建制派更可惡的偽君子。

拿他們沒辦法，敏清只好繼續專注工作。

只能說，「公義」這兩個字太萬能key了，即使是做一件微小的事如叫幾句口號，都可以說成是「為公義發聲」。天知道當中有多少人，打著公義兩個字，盡幹些欺世盜名的利己勾當，小至嘉星這些吹水佬，大至政黨撈油水，全部如是。

敏清嘆了一口氣，出發前往議辦。

嘩基督徒

公義

等緊今日個篇

這陣子，政府動作很多，最近正醞釀取消立法會補選安排，推行替補機制，連諮詢都不想做，直接就推。敏清這日和議辦的人開會商討對策，一談就是半天。

「其實政府咁驚補選，無非都係怕呢樣野會變成啟動公投既方法，但連諮詢都skip埋，民意反彈咁大，值得咩？」

會議完結後，敏清和幾名同事一起吃著宵夜，抱怨道。

「政府就係咁。」 Cindy說。「知選民力量果班人唔受歡迎，所以當日佢地提變相公投，本身已經大爭議，最後投票率都好低，佢就想食住個勢博一博，打殘佢地。」

Cindy不是王偉橋競選團隊成員，但在敏清的引薦下，也加入議辦做事。

由在大學同系，到在學會共事，直至如今再在議辦合作，Cindy如今已成敏清的最好朋友，無所不談。

「講起選民力量，最近我認識左佢地一個成員。」敏清說。「佢果d抗爭手法，雖然我唔係好認同，但的確而家泛民有d野係需要改革下……」

敏清略略複述了永言的見解，當然沒有開名。

在一旁的心姐聽了此言，插口道：「唔好再同選民力量既人有d咩瓜葛，對你無好處。」

「點解。」

「唔好問點解，總之黨果邊好忌憚呢樣野。」

「……」

敏清沒有再追問下去，只草草的答應了她，安靜地繼續用餐。

又嚟啲大佬政治文化

點解，狗咬狗

講左咁耐 精神病院仲未出現

散場後，Cindy又翹住敏清的手，拉了她就走，說是兩人之間的girls’ talk，不讓其他人跟來。

「坐低坐低。」Cindy拉敏清到一間24小時麥當勞，找了個角落空位。

敏清依言坐到Cindy的旁邊，不知道她葫蘆裡賣什麼藥。

「頭先，你講果個選民力量成員，係唔係趙永言？」Cindy隔了一會，開口就問。

「係。」敏清直認不諱。「但你點知？」

Cindy慢吞吞地勺著手中那杯雪糕，看著她說：「果日reg day我聽d人講，場大龍鳳就係趙永言搞既，跟住夜晚我又見到佢鬼鬼祟祟咁起聯合醫院附近徘徊，十成十係黎睇你啦。」

「……」

「我覺得呢個人，信唔過。」Cindy繼續說著她的理論，還趁鄰桌不注意，隨手抽起盤中的一根薯條，張口就吃。

「點解。」

「冇得解，就係女人既直覺。」

「……」

雖然同為女性，但敏清就是不喜歡這種將一切訴諸感覺的想法。自左翼自居的她，真心反對性別定型，不是那種又要喊平等但又要男人千依百順的港女。她覺得女人也可以用邏輯思維，以道理擊倒男人。

「以選民力量同公明黨而家既關係，唔通你唔覺得佢好可疑，似係想攞我地情報？」Cindy見敏清好像不太相信，嘗試說之以理。

「諗係有諗過，但一黎我冇掌握乜野機密，二黎佢冇問，就算佢問起我都唔會講。」敏清斬釘截鐵。

「就算唔講佢信唔信得過，有冇諗過你咁樣做，我地會好難受？」Cindy拉一拉敏清的衣袖，直望著敏清的雙眼。

「我……」敏清開口，本想說「唔係『你地』，係『你』咋話？」，但想了一想，硬生生把它吞回肚子，改口說：「點知你地點樣諗……」

Cindy繼續同一個神情，與敏清對望著。

「最多可以應承你，減少聯絡，講野小心d。」敏清投降，嘗試作點讓步。

說完後，不知為何，有種心虛。

「唔……」Cindy露出一副好像不太滿意，但又無可奈何的樣子。

敏清看著Cindy的側臉，若有所思，心中有點奇怪的感覺。

耐心，耐心

sheshe?

同感

永言愈來愈進取。

自10月敏清過了最忙的一段時間後，永言找她的次數頻密了。

由起初只是談政治社會，到了後來開始談興趣，個人生活。

但敏清不抗拒。

雖然她答應和永言減少聯絡，但永言這個人實在太過獨特。除了政治立場稍有不同外，很多方面都很相似，就連喜歡看的小說類型都一樣。

「估唔到你都鍾意睇杜斯妥也夫斯基小說，好少有喎。」永言似乎有點驚訝地說。

「哈，中學果陣時讀歷史，老師講到俄國文學嘛，好奇之下咪入圖書館借左本《罪與罰》睇下，雖然好複雜，但真係好好睇，一睇就停唔到……」

「我就鍾意睇《卡拉馬佐夫兄弟》多d，特別係批判宗教果部分，睇到我跪起度adore。」

「呢本野太黑暗喇，好多人物性格都好衰，幾乎冇個好人。」

「呵，我就係鍾意呢種反映現實人性既作品。」永言說。「岩喇，文化博物館最近有個俄國文學展，本來都諗住自己去，既然你都有興趣，咁不如搵個時間一齊去啦。」

這是永言第一次主動約會敏清。其他男生約會敏清，她的本能反應就是拒絕，沒有商量餘地。但對著他，她下不了手。

更巧合的是，敏清自己也很想去這個展覽，偏偏身旁的人沒一個有興趣。

敏清隔了許久，想了很多很多，確認沒有任何拒絕的理由後，才回覆說：「好呀。」

「see you~」

罪與罰既翻譯本長氣到仆街，頂唔順

卡拉馬佐夫兄弟不惶多讓

俄文翻譯小說大部分都譯得好差 MbI睇到我

樓主加甜ok?

有人說，初次見面，第一印象就決定了之後會否應對方的約。

但敏清不同意。

至起碼，敏清第一次見永言時，就被撞得重傷，打了整整兩個星期石膏。

但她依然答應這個人的邀約。她也不知道，為何會答應他。

何況這人比自己小，還是個激進派。

整個參觀過程，基本上都是永言在說話，他發揮平時卓越的演說能力，滔滔不絕的說了一堆展品的起源、典故，看來做了相當多功課。敏清一直在聽，不時附和幾句，永言就表現得很高興。

其實永言說的東西，她非常有興趣。不過她就是心不在焉，經常分神想事情。

沒跟男生約會過的敏清，根本不知道約會時什麼時候要說正經話題，什麼時候要說輕鬆話題。

後來敏清跟他到了附近食飯，連吃的是什麼都記不清。

她只是留意到，永言在食飯過程中，不斷的偷望她。

在約會前，敏清想過幾十條問題，希望問到永言答不出來，嘗試讓他明白到自己有多麼激進。

但完全沒用，根本沒有問出來。

「喂。」永言說到一半，敏清終於鼓起勇氣打斷他。「我問你，你平時講野係咪都係好似而家咁開lecture？」

永言頓了一頓，似是沒想到她會這樣問，久久才吐出「唔算…」兩個字。

「冇呀，我覺得。」敏清說。「你叫永言姐，唔使真係永遠都起度講野。有時聽下人講野，都係一件幾好既事黎……」敏清好不容易搶回主動權，就到她長篇大論的說著自己的見解。

這次到永言被拋窒了。

一口氣追到live

就這樣走到車站月台，該分別的地點。

完全搞砸了，敏清心想。今日本身想試著說服他，做個理性點的民主派。可是自己不知怎的，變得完全不理性起來……

得跟他說清楚，以後還是少見面比較好。

敏清開口：「有樣野想講……」

「等等。」

永言伸出手指遞到嘴邊示意別作聲，看一看月台的顯示牌，截住敏清的話頭。「我架車就到，我要講先。」

他走前一步，當敏清還未意識到他想幹什麼時，他雙手已抱住敏清的頭，在她的額頭上輕吻了一下。他比敏清只高幾公分，高度剛剛好。

敏清怔住，不能動彈。

「你岩岩想講乜野？」永言鬆開後，問道。

敏清精神恍惚，忘了自己在做什麼。

「唔……唔記得左……」

「哦……ok……」永言一臉懷疑的，點了點頭，轉身走上列車。

敏清的心跳，不能用「加速」二字簡單形容，而是一種，時停、時慢、時快的奇異節奏。

她機械式地，看著車上的永言朝自己揮手，然後機械式地地揮回去。

不行不行，不可以這樣，她在內心默念著。

如果根據那些爛透愛情小說的橋段，這個樣子，算不算心動？

也許是吧。敏清不置可否。

但不知為何，總是感到……

他在查閱電郵時，見到一封寫著「給永言」的郵件，寄件和收件人相同，撰寫日期是今日早上。

「……」

那是敏清專門寫給他的遺言。

敏清的手機一直在永言手上。她大概不知如何聯絡永言，於是到了某個地方，用電郵把遺言儲存起來，想永言看到吧。

遺言很長很長，除了訴說她對永言的感覺，也講解了她自殺的真正原因，還夾附了一些照片。

「原來係咁，真係估你唔到……」永言讀著她交代自殺原因的一段，嘆道。看來敏清連楊卓成都騙了，只告訴了他。

發生咩事 ?

好好睇啊

遺書

新update要開新post啦...

po2了

要靠大家幫手多推

這段時間，政府突然靜了下來，沒有什麼大動作，大概上回遞補機制反響過大爛尾過後，聲勢也受挫了，暫時收斂一下。

況且原特首也即將卸任，兩大司長齊齊辭職，想要爭奪寶座，整個社會也聚焦於此。

兩個參選人中，前財爺曾材作風溫和，財金經驗豐富，偏偏北京人脈不多。前政務司鄭琳作風強硬，幾個爭議性政策都是她主導，被認為是現任特首陸伯久的翻版。

論歸邊，兩個都是建制，不能支持。可是，純理性角度，大部分民主派都傾向搶攻選委票，支持曾材。

敏清在議辦本身有大堆事要幹，學會也忙於舉辦模擬特首選舉，忙到她恨不得將自己斬成兩份。

嘉星在11月中突然表示要退莊，說什麼「我理念同學會唔係好同，工會果度最近又好多野搞，為左平衡工作量我決定退出」，弄得全莊滿城風雨。

其實心水清的人都知道，嘉星在工會沒幹過什麼純粹掛名，在學會更是free-rider一名，不可能是為了「平衡工作量」。

他要退莊，根本是因為中出即飛，被女方在背後大爆他，然後被他撩過的女生又連鎖效應繼續爆料，讓他現在成了過街老鼠，面目無光。

他本來還試圖挖幾名平時和自己同聲同氣的莊員一起退，但那幾個人都不想理他。

總之，處理這事讓敏清忙上加忙就是了。

希望聽日可以爆到post

夾硬黎就唔洗聽日

959

yes

順其自然

近排忙到手機都唔想禁
live返

多多支持

倒是永言找她找得很頻密。

這陣子，敏清都是暪住所有人和永言聯絡，一方面不想惹人誤會，另一方面身邊人也不太喜歡永言。Cindy每次見到她拿起手機或是開啟電腦時，總是有意無意地看過來，似是懷疑她正與永言傳訊息。

雖然這是事實。

特首選舉，本身選民力量已經表態不支持任何小圈子選舉參選人，而他們在社區內頻頻搞造勢活動，忙碌程度應該不下於敏清。

但永言一有時間，就即時找敏清。她若非Cindy或是議辦的人在旁，都通通秒回，每早打開手機時還暗暗期待會收到他的訊息。

平安夜、除夕、生日，所有特別的日子，敏清全部應約。

與其他追求者相比，永言完全不同，相差不止十萬八千里。他對敏清有一種無法言喻，更難抗拒的吸引力，讓她很想很想見他。

只是，這種感覺就像蘋果公司的logo一樣，總是缺了一塊，她也說不清那是什麼。

打從上次永言大膽的吻她額頭，敏清對於身體接觸很敏感。只要有人突兀地接近她，她都會本能地瑟縮起來，渾身不自在。

連永言也不例外。

每次外出，敏清可以依舊和他有說有笑，彼此傾訴著心情還有政見，但都保持距離。

永言似乎也會意，沒有進一步觸碰她的意圖。

很好。

就讓時間這樣過去就很好。

訓醒即追

就快1001

敏清話就快有

有永言在旁的日子，過得比任何時候都快。

到了2月初，特首選戰的戲碼已定。曾材的公關技巧有聲有色，長相又比較平易近人，凝聚了不少支持者，民望彈升到六成；鄭琳自恃有北京加持，不屑打公關戰，但快要箍夠600票，可以無視民意。至於泛民的選委數，則佔4分之1

曾材的政綱，沒有什麼特別，壓抑樓價、財政穩健、啟動政改、限制雙非……誰都會說。

公明黨沒有表態支持任一候選人，但似乎和曾材達成了某種交易，派出一些大學生staff去幫他造勢「學野」，敏清便是其中之一。

在敏清眼中，曾材也是個建制派，中央有令也不會反對。可是他作風溫和點，是lesser evil，可能在他身上會謀求到一點生路。

由於既不是公明黨成員，不是競選團隊正式成員，敏清沒有陪同曾材落區，也不必和任何人言論口徑一致，只在背後幫忙想宣傳策略，跟上頭order做事。

敏清在facebook的封面照片，改成了一張自製的「支持2號曾材，修補社會矛盾」圖片，也不時分享有利曾材的新聞。

「支持香港人，信任每一個人，支持民主既選委，今次都應該策略性咁投曾材。」她如此寫道。

「我地香港市民都冇得揀，咪又係欽點。」一名同學回應。

「唔緊要架，有你地一份支持就可以。只要我地可以話到俾中央聽，香港人唔會屈服於一場欽點既選舉，中央一定會聽到。呢個係對民主陣營最有利既決定。」敏清。

永言只按讚，不留言。

btw，Chapter 4因為分左上下part，會比之前章節稍為長少少

「喂，做咩like晒我d post，但又唔留言。」敏清最後忍不住，問永言說。

「你知道我實唔同意架喎haha」

「唔同意見咪講囉，我地都慣左啦」

「唉…我真係接受唔到去撐曾材，一個曾經幫過陸伯久既高官，我地咁多年一直起度爭取既，到底係乜野？」

「我地當然係爭取緊普選，一人一票選特首同立法會……但既然呢一刻仲未得住，點解唔揀個稍為好少少…？」

「問題係，泛民一直以黎話要爭取普選，而家走去支持一個唔民主既人，係反緊自己一路以黎果套主張喎…」

「睇長遠d，我地今日暫時支持一個稍為冇咁衰的。公眾始終唔係白痴，識得自己調節的……」

「後面果句有少少保留。」

「……」

永言隔了一會，再說：「唔係話咩，但公明黨今次居然派人去幫一個建制派，唔通你唔覺得可疑？」

「有咩可疑？」

「……」永言很久沒有回應。

「唔講呢樣喇，呢排忙唔忙呀？幾時得閒？」敏清見他沒回覆，轉移話題。

「下個星期五，不如落尖沙咀行下？」

「好呀。」敏清還是一樣，沒有拒絕的理由。

敏清下了線，處理完剩下的工作，合上電腦。

「去尖沙咀……做d乜野好呢？」

想了一會，還是想不出來。

她打開私人行事曆，下星期五，14日那一天，劃上「永言」兩個字。

2月14 情人節

公眾始終唔係白痴

1001

永言

近排好多花生事

今晚開新post
利申：唔係白痴

又抽

post 2已開

大家幫手推埋呢個post去